<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<gameList xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <game>
        <path>./(K) Madou Monogatari I.zip</path>
        <name>(K) 마도물어 I</name>
        <desc>마도물어 I는 마법 학교에 다니는 견습 마도사 아르르가 졸업 시험을 치르기 위해 위험한 탑에 도전하는 내용을 담은 던전 탐험형 퍼즐 RPG이다. 유저한글화는 'mcpads'에 의해 진행되었다. 메가드라이브 버전은 게임기어 버전을 리메이크한 것으로, 늘어난 용량만큼 볼륨이 상당히 커졌다. 플레이어는 1인칭 시점으로 구성된 3D 미궁을 이동하며 각종 몬스터와 함정, 퍼즐을 돌파해야 하는 구조이다. 단순한 전투 중심 RPG가 아니라 퍼즐적 판단과 자원 관리가 핵심인 작품이다. 전투는 턴제와 실시간 요소가 혼합된 독특한 방식이다. 적은 기다려주지 않고 계속 공격해오며, 플레이어는 버튼 조합과 방향 입력을 통해 마법을 발동하는 방식이다. 주문마다 입력 방식이 달라 숙련이 중요하다. 체력과 마력, 상태 이상 관리가 생존의 핵심이다.
이 작품은 이후 큰 인기를 얻게 되는 퍼즐 게임 세계관의 기반이 되는 '뿌요뿌요' 등의 시리즈 설정과 캐릭터가 등장하는 것이 특징이다. 귀엽고 밝은 캐릭터 디자인과 달리 실제 플레이 감각은 긴장감이 강한 던전 공략 중심이다. 적의 상태가 수치로 직접 표시되지 않고 묘사로 표현되는 점도 특징적인 시스템이다. 상대의 숨소리, 표정, 반응으로 상태를 추측해야 하는 구조이다. 이런 요소는 당시 콘솔 RPG 중에서도 실험적인 설계이다.
개발사는 컴파일이며, 퍼즐과 캐릭터 중심 게임 설계에 강점을 가진 회사로 알려져 있다. 본 작품은 스핀오프와 퍼즐 장르 사이를 연결하는 교두보 같은 역할을 한 타이틀이다. 메가드라이브 후기에 등장한 작품으로 플랫폼 말기 특유의 개성 강한 기획과 시스템 실험성이 잘 드러난 게임이다. 퍼즐과 RPG를 함께 즐기고 싶은 플레이어에게 독특한 경험을 제공하는 작품이다.
</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19960322T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Madou Monogatari I.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Madou Monogatari I.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Madou Monogatari I.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Madou Monogatari I.png</marquee>
    </game>
    <game id="268176" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./(K) Demons of Asteborg.zip</path>
        <name>(K) 데몬즈 오브 아스테보르그</name>
        <desc>데몬즈 오브 아스테보르그는 메가드라이브의 단종 이후에도 최근에 출시된 특별한 게임으로, 레트로 게임 팬들 사이에서 큰 화제를 모았다. 2020년대 초반, 오리지널 메가드라이브 플랫폼을 위한 새로운 게임이 개발되었다는 점에서 이 게임은 매우 독특한 사례로 평가받고 있다. 23년 4월, 아시아판이 추가로 출시되며 한글도 정식 지원하게 되었다. 전통적인 16비트 콘솔 게임의 매력을 그대로 이어가면서도, 현대적인 요소와 클래식한 아트 스타일을 결합한 점이 큰 특징이다.
이 게임은 당시의 비트맵 그래픽을 현대적 해석으로 재구성하며, 고전적인 게임 기법을 현대의 기술로 재탄생시켰다. 플레이어는 악마의 침공을 막기 위해 싸우는 영웅을 조종하며, 고대의 미스터리와 함께 펼쳐지는 도전적인 전투를 경험할 수 있다. 게임은 특유의 하드코어 액션과, 전통적인 RPG 요소들이 결합되어 있으며, 각각의 스테이지와 보스들은 플레이어에게 깊은 인상을 남긴다. 특히 데몬즈 오브 아스테보르그는 메가드라이브의 한계를 극복하면서도, 16비트 시스템에서 가능한 최고의 그래픽과 음악을 구현하려는 노력이 돋보인다. 이 게임은 그 시대의 비디오 게임 기술을 최대한 활용하여 고유한 분위기를 만들어내며, 현대적인 감각을 더해 옛날 게임의 매력을 완벽하게 재현한다. 뿐만 아니라, 메가드라이브의 향수를 자극하는 요소와 동시에, 새로운 게임을 찾는 현대 게이머들을 겨냥한 깊이 있는 시스템과 난이도를 자랑한다. 이 게임의 출시 자체가 메가드라이브와 같은 레트로 플랫폼에서 새로운 게임이 나올 수 있다는 가능성을 열어주었으며, 레트로 게임 시장에 대한 열정과 헌신을 보여주는 중요한 사례로 기록된다.
데몬즈 오브 아스테보르그는 단순히 과거의 게임을 재현하는 것이 아니라, 고전적인 게임 개발 방식과 현대적 접근을 결합한 독창적인 작품으로, 메가드라이브 팬들에게 오랜 기다림 끝에 찾아온 기념비적인 타이틀이 되었다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20210804T000000</releasedate>
        <developer>Neofid</developer>
        <publisher>Neofid</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9A6BD0B6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Demons of Asteborg.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Demons of Asteborg.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Demons of Asteborg.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Demons of Asteborg.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Advanced Busterhawk Gleylancer.zip</path>
        <name>(K) 그레이 랜서</name>
        <desc>그레이 랜서는 1992년 NCS가 개발하고 Masaya가 발매한 메가드라이브/제네시스용 횡스크롤 슈팅 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 독특한 위성 무기 시스템과 흥미로운 스토리라인으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 우주 함대 소속 16세 소녀 파일럿 루시아 캐브와이드이다. 루시아의 아버지인 켄 캐브와이드 제독이 외계 세력에 의해 납치되자, 그녀는 아버지 구출을 위해 최신예 전투기 ASS-3 글레이랜서를 무단으로 탈취하여 모험을 시작한다.
그레이 랜서의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 총 11개의 스테이지로 구성된 횡스크롤 슈팅 방식
2. 주 무기와 함께 두 개의 위성 건이 플레이어를 보조
3. 레이저, 웨이브 등 7가지 다양한 무기 타입 제공
4. 위성 건의 위치 고정 및 자유 이동 등 다양한 공격 패턴 설정 가능
5. 보스전과 중간보스전을 포함한 다채로운 적 캐릭터 등장
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 화려한 그래픽과 우주를 배경으로 한 다양한 행성, 우주 정거장 등의 스테이지가 펼쳐진다. Noriyuki Iwadare가 작곡한 감미로운 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 일본 애니메이션 스타일의 컷신을 통한 스토리 전개, 난이도 선택 기능, 두 가지 엔딩 제공, 2인 협동 플레이 지원 등이 있다.
그레이 랜서는 독특한 게임플레이 메커니즘과 매력적인 스토리, 그리고 뛰어난 음악성으로 슈팅 게임 애호가들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔 황금기를 대표하는 슈팅 게임의 진수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19920717T000000</releasedate>
        <developer>Masaya Games</developer>
        <publisher>Nippon Computer Systems (NCS)</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>570AB2F6</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Advanced Busterhawk Gleylancer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Advanced Busterhawk Gleylancer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Advanced Busterhawk Gleylancer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Advanced Busterhawk Gleylancer.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Alex Kidd - Cheongong Maseong.zip</path>
        <name>(K) 알렉스 키드 - 천공마성</name>
        <desc>알렉스 키드 천공마성은 1989년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 이 게임은 한국에서 삼성전자에 의해 정식으로 발매되었으며, 한글화된 버전으로 출시되었다. Sega의 마스코트 캐릭터였던 알렉스 키드의 모험을 그린 작품이다.
게임의 주인공인 알렉스 키드는 라다크스 행성의 왕자로, 악당 자나켄에 의해 점령된 라다크스를 구하기 위해 모험을 떠난다.
알렉스 키드 천공마성의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 전통적인 횡스크롤 플랫폼 액션
2. 점프와 펀치를 기본으로 한 간단한 조작 방식
3. 다양한 아이템과 탈것(바이크, 페달콥터 등) 활용
4. 총 11개의 스테이지와 다양한 보스 전투
5. RPG 요소가 가미된 상점 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 당시 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다. 컬러풀한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이며, 경쾌한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 가위바위보 미니게임, 숨겨진 비밀 아이템, 그리고 다양한 난이도 설정 등이 있다. 특히 한국어로 번역된 텍스트는 당시 한국 게이머들에게 큰 호응을 얻었다.
알렉스 키드 천공마성은 Sega의 대표 캐릭터를 내세운 게임으로, 당시 한국 게임 시장에서 중요한 위치를 차지했다. 본 ROM을 통해 80년대 후반 한국에서 정식 발매된 16비트 콘솔 게임의 모습을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19890814T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5B0678FB</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Alex Kidd - Cheongong Maseong.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Alex Kidd - Cheongong Maseong.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Alex Kidd - Cheongong Maseong.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Alex Kidd - Cheongong Maseong.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Alisia Dragoon.zip</path>
        <name>(K) 아리시아 드라군</name>
        <desc>아리시아 드라군은 1992년 Game Arts가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 독특한 전기 공격 시스템과 동물 파트너 메커니즘으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 전설적인 용 마스터의 딸인 아리시아이다. 그녀의 아버지가 악의 세력에 의해 살해당한 후, 아리시아는 아버지의 원수를 갚고 세계를 구하기 위해 모험을 떠난다.
아리시아 드라군의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 전기 기반의 독특한 공격 시스템
2. 네 종류의 동물 파트너를 소환하여 전투를 보조
3. 총 8개의 스테이지로 구성된 액션 플랫폼 방식
4. 다양한 보스전과 적 캐릭터
5. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 배경 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 판타지 세계를 배경으로 한 다채로운 스테이지가 펼쳐진다. Mecano Associates가 작곡한 웅장한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 여성 주인공을 내세운 진보적인 캐릭터 설정, 난이도 선택 기능, 다양한 엔딩 제공 등이 있다. 또한, 당시로서는 드물게 일본과 북미 버전의 그래픽에 차이를 두어 지역별 취향을 고려했다는 점도 특기할 만하다.
아리시아 드라군은 독특한 게임플레이 메커니즘과 매력적인 세계관, 그리고 뛰어난 음악성으로 액션 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19920201T000000</releasedate>
        <developer>Game Arts</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E70858F3</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Alisia Dragoon.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Alisia Dragoon.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Alisia Dragoon.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Alisia Dragoon.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Contra - The Hard Corps.zip</path>
        <name>(K) 혼두라</name>
        <desc>혼두라(Contra: The Hard Corps)는 1994년 Konami가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 런 앤 건 액션 게임이다. 본 게임은 미상의 번역자에 의해 유저 한글화되었다. 높은 난이도와 다양한 캐릭터 선택 옵션으로 주목받은 작품이다.
게임의 배경은 2641년의 미래 지구로, 플레이어는 엘리트 특수부대 '하드 코어' 팀의 일원으로 테러리스트 그룹에 맞서 싸운다. 4명의 플레이어블 캐릭터 중 하나를 선택하여 게임을 진행할 수 있다.
혼두라의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 4명의 캐릭터 중 선택 가능, 각 캐릭터마다 고유한 능력 보유
2. 다양한 무기 시스템과 변형 가능한 무기
3. 분기점이 있는 스토리라인으로 여러 가지 엔딩 존재
4. 고난이도의 액션 게임플레이
5. 2인 협동 플레이 지원
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 한계를 뛰어넘는 화려한 그래픽 효과와 대형 보스 캐릭터, 그리고 다채로운 배경이 펼쳐진다. Aki Hata와 Michiru Yamane이 작곡한 강렬한 록 스타일의 배경음악은 게임의 긴장감을 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 다양한 스테이지 구성, 여러 가지 엔딩, 그리고 시리즈 최초로 도입된 체력 게이지 등이 있다. 특히 메가드라이브/제네시스의 성능을 최대한 활용한 그래픽과 사운드는 당시 많은 플레이어들에게 깊은 인상을 남겼다.
혼두라는 높은 난이도와 혁신적인 게임플레이, 그리고 뛰어난 그래픽으로 콘트라 시리즈의 팬들에게 사랑받는 작품 중 하나로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 하드코어 액션 게임의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Shooter / Run and Gun-Shooter-Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>A634974F</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Contra - The Hard Corps.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Contra - The Hard Corps.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Contra - The Hard Corps.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Contra - The Hard Corps.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Dahna.zip</path>
        <name>(K) 다나</name>
        <desc>다나는 1991년 Soft Vision이 개발하고 Namco가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 이 게임은 한국에서 삼성전자에 의해 정식으로 발매되었으며, 한글화된 버전으로 출시되었다. 한국 개발사가 만든 게임이라는 점에서 큰 의미를 가진 작품이다.
게임의 주인공인 다나는 악의 세력에 의해 납치된 동생을 구하기 위해 모험을 떠나는 소녀이다.
다나의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 횡스크롤 액션 플랫폼 방식
2. 주인공의 머리카락을 무기로 사용하는 독특한 전투 시스템
3. 다양한 스테이지와 보스 전투
4. 아이템을 활용한 능력 강화 시스템
5. 퍼즐 요소가 가미된 레벨 디자인
그래픽과 사운드 측면에서도 당시 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다. 아름다운 배경 그래픽과 세밀한 캐릭터 애니메이션이 특징이며, 한국적인 분위기를 담은 배경음악은 게임의 독특한 매력을 더한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 한국 전통 요소를 활용한 스테이지 디자인, 다양한 적 캐릭터, 그리고 스토리 진행을 위한 컷신 등이 있다. 특히 한국어로 제작된 게임 텍스트는 당시 한국 게이머들에게 친숙함을 제공했다.
다나는 한국 개발사가 만든 메가드라이브 게임으로, 한국 게임 산업 역사에서 중요한 의미를 가진다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 한국에서 개발되고 정식 발매된 16비트 콘솔 게임의 모습을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19911220T000000</releasedate>
        <developer>Information Global Service</developer>
        <publisher>Information Global Service</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>10829EA1</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/(K) Dahna.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Dahna.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Dahna.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Dahna.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) El. Viento.zip</path>
        <name>(K) 엘 비엔토</name>
        <desc>엘 비엔토는 1991년 Wolf Team이 개발하고 Renovation Products가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 독특한 1920년대 미국 배경과 다양한 무기 시스템으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 안데스 산맥의 후예인 마법사 안넷 퓨이다. 그녀는 뉴욕에서 악의 세력인 헨리 암스트롱과 그의 추종자들을 막기 위해 싸운다.
엘 비엔토의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 횡스크롤 액션 플랫폼 방식의 게임플레이
2. 부메랑, 마법, 폭탄 등 다양한 무기 시스템
3. 총 7개의 스테이지로 구성
4. 보스전과 중간보스전을 포함한 다채로운 적 캐릭터
5. 스토리 진행을 위한 컷신 포함
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 배경 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 1920년대 뉴욕을 배경으로 한 다채로운 스테이지가 펼쳐진다. Motoi Sakuraba가 작곡한 역동적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 독특한 시대 설정, 다양한 보스 캐릭터, 그리고 스토리 중심의 게임 진행 등이 있다. 특히 당시로서는 드물게 여성 주인공을 내세운 점과 남미 문화를 게임에 접목시킨 점이 특기할 만하다.
엘 비엔토는 독특한 세계관과 빠른 템포의 액션 게임플레이, 그리고 뛰어난 음악성으로 액션 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 액션 플랫폼 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19910101T000000</releasedate>
        <developer>Wolf Team</developer>
        <publisher>Renovation Products</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Run Jump</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5326BA55</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) El. Viento.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) El. Viento.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) El. Viento.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) El. Viento.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Elemental Master.zip</path>
        <name>(K) 엘리멘탈 마스터</name>
        <desc>엘리멘탈 마스터는 1990년 TechnoSoft가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 종스크롤 슈팅 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 독특한 원소 기반 무기 시스템과 판타지 세계관으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 마법사 라디안으로, 그의 쌍둥이 형제인 가이아에 의해 부모가 살해당한 후 복수를 위해 모험을 떠난다.
엘리멘탈 마스터의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 불, 물, 땅, 바람의 4가지 원소 기반 무기 시스템
2. 총 8개의 스테이지로 구성된 종스크롤 슈팅 방식
3. 전방과 후방으로 동시에 공격 가능한 양방향 슈팅
4. 다양한 보스전과 중간보스전
5. 스토리 진행을 위한 컷신 포함
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 배경 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 판타지 세계를 배경으로 한 다채로운 스테이지가 펼쳐진다. Toshiharu Yamanishi가 작곡한 웅장한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 난이도 선택 기능, 비밀 스테이지, 그리고 다양한 엔딩 등이 있다. 특히 원소 기반의 무기 시스템은 전략적인 플레이를 유도하며 게임의 재미를 더한다.
엘리멘탈 마스터는 독특한 게임플레이 메커니즘과 매력적인 세계관, 그리고 뛰어난 음악성으로 슈팅 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 판타지 슈팅 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Technosoft</developer>
        <publisher>Renovation Products</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>777327A0</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Elemental Master.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Elemental Master.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Elemental Master.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Elemental Master.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Exile - Toki no Hazama he.zip</path>
        <name>(K) 엑자일 - 시간의 틈새</name>
        <desc>엑자일 - 시간의 틈새는 1992년 Telenet Japan이 개발하고 Renovation Products가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 롤플레잉 게임이다. 본 게임은 '키티야'에 의해 한글화되었다. 독특한 시간 여행 요소와 깊이 있는 스토리라인으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 사도 새들러로, 그는 시간을 넘나들며 과거와 현재를 오가는 모험을 떠난다. 그의 목적은 악의 세력으로부터 세계를 구하고 잃어버린 기억을 되찾는 것이다.
엑자일의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 과거와 현재를 오가는 시간 여행 시스템
2. 액션 RPG 스타일의 전투 시스템
3. 다양한 무기와 마법 사용 가능
4. 퍼즐 요소가 가미된 던전 탐험
5. 캐릭터의 성장과 능력치 향상 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 배경 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 과거와 현재를 오가는 다채로운 스테이지가 펼쳐진다. Toshiaki Sakoda가 작곡한 서정적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 스토리라인, 다양한 NPC와의 대화, 그리고 여러 가지 엔딩 등이 있다. 특히 시간 여행을 통한 인과관계의 변화는 게임의 재미를 더한다.
엑자일 - 시간의 틈새는 독특한 게임플레이 메커니즘과 깊이 있는 스토리, 그리고 뛰어난 음악성으로 RPG 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 액션 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19911206T000000</releasedate>
        <developer>Riot</developer>
        <publisher>Telenet</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C00D63F2</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Exile - Toki no Hazama he.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Exile - Toki no Hazama he.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Exile - Toki no Hazama he.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Exile - Toki no Hazama he.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Gunstar Heroes.zip</path>
        <name>(K) 건스타 히어로즈</name>
        <desc>건스타 히어로즈는 1993년 Treasure가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 런 앤 건 액션 게임이다. 판매랭킹 일본 23위를 기록,  8.9만 본 판매. '아루미'에 의해 한글화되었다. 혁신적인 무기 조합 시스템과 화려한 액션으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 건스타 가문의 쌍둥이 형제인 레드와 블루다. 이들은 악의 제국 군대로부터 세계를 지키기 위해 힘을 합쳐 싸운다.
건스타 히어로즈의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 4가지 기본 무기를 자유롭게 조합하여 14가지의 다양한 무기 생성 가능
2. 1인 플레이 또는 2인 협동 플레이 지원
3. 총 7개의 스테이지로 구성된 논리니어 스테이지 선택 방식
4. 다양한 보스전과 미니게임
5. 근접 전투와 원거리 전투를 결합한 액션성 높은 게임플레이
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 한계를 뛰어넘는 화려한 그래픽 효과와 부드러운 애니메이션, 그리고 다채로운 배경이 펼쳐진다. Norio Hanzawa가 작곡한 경쾌한 배경음악은 게임의 템포를 한층 높인다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 다양한 난이도 설정, 여러 가지 엔딩, 그리고 유머러스한 컷신 등이 있다. 특히 보스 캐릭터들의 독특한 디자인과 패턴은 게임의 재미를 더한다.
건스타 히어로즈는 혁신적인 게임플레이와 뛰어난 그래픽, 그리고 중독성 있는 액션으로 많은 팬들에게 사랑받는 메가드라이브의 대표작 중 하나로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 액션 게임의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930909T000000</releasedate>
        <developer>Treasure</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform / Shooter Scrolling-Platform-Shooter / Run and Gun-Shooter</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>558B7747</hash>
        <genreid>258</genreid>
        <image>./media/image/(K) Gunstar Heroes.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Gunstar Heroes.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Gunstar Heroes.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Gunstar Heroes.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.zip</path>
        <name>(K) 피구왕 통키</name>
        <desc>피구왕 통키는 1992년 Natsume가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 스포츠 액션 게임이다. 본 게임은 '팀 무풍'에 의해 한글화되었다. 독특한 피구 테마와 액션 요소를 결합한 게임플레이로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 피구 선수를 꿈꾸는 소년 통키다. 그는 다양한 대회와 시합을 거치며 최고의 피구 선수가 되기 위해 노력한다.
피구왕 통키의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 피구를 기반으로 한 독특한 액션 게임플레이
2. 다양한 특수 기술과 필살기 사용 가능
3. 스토리 모드와 대전 모드 제공
4. 여러 캐릭터와의 대결 및 팀플레이
5. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경, 그리고 역동적인 액션 장면이 펼쳐진다. 경쾌한 배경음악과 효과음은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 만화적인 스타일의 그래픽, 다양한 미니게임, 그리고 유머러스한 스토리 전개 등이 있다. 특히 피구라는 독특한 소재를 액션 게임으로 풀어낸 점이 특기할 만하다.
피구왕 통키는 독특한 게임 컨셉과 중독성 있는 게임플레이, 그리고 친근한 캐릭터들로 스포츠 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 스포츠 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920710T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Dodgeball</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C80AC1AA</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/(K) Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Immortal, The.zip</path>
        <name>(K) 위자드 오브 더 이모탈</name>
        <desc>위자드 오브 더 이모탈은 1991년 Sandcastle가 개발하고 Electronic Arts가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 어드벤처 게임이다. 본 게임은 'D.S.Ford'에 의해 한글화되었다. 독특한 아이소메트릭 뷰와 높은 난이도로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 마법사로, 그의 스승을 찾아 위험한 지하 미로를 탐험한다. 이 과정에서 다양한 함정과 적들을 마주하게 된다.
위자드 오브 더 이모탈의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 아이소메트릭 뷰를 활용한 던전 탐험
2. 다양한 마법과 아이템을 활용한 퍼즐 해결
3. 높은 난이도의 전투와 함정 회피
4. 다양한 NPC와의 대화를 통한 스토리 진행
5. 여러 종류의 보스 전투
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 어두운 분위기의 던전 그래픽이 펼쳐진다. Rob Hubbard가 작곡한 분위기 있는 배경음악은 게임의 신비로운 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 다양한 죽음의 애니메이션, 복잡한 레벨 디자인, 그리고 여러 가지 엔딩 등이 있다. 특히 높은 난이도와 정교한 퍼즐은 게임의 도전성을 높인다.
위자드 오브 더 이모탈은 독특한 게임플레이와 높은 난이도, 그리고 신비로운 분위기로 하드코어 게임 팬들 사이에서 컬트적인 인기를 얻고 있는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 도전적인 액션 어드벤처 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930810T000000</releasedate>
        <developer>Sandcastle</developer>
        <publisher>Electronic Arts</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AE94C9F1</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/(K) Immortal, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Immortal, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Immortal, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Immortal, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Landstalker - Koutei no Zaihou.zip</path>
        <name>(K) 랜드 스토커</name>
        <desc>랜드 스토커는 1992년 Climax Entertainment가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 어드벤처 RPG이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 독특한 아이소메트릭 뷰와 퍼즐 요소가 가미된 게임플레이로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 보물 사냥꾼 나이젤로, 그는 전설적인 보물 '킹의 보물'을 찾아 모험을 떠난다. 여정 중 요정 프라이데이와 동행하며 다양한 장애물과 적을 극복해 나간다.
랜드 스토커의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 아이소메트릭 뷰를 활용한 3D 같은 2D 그래픽
2. 액션과 퍼즐 요소가 결합된 던전 탐험
3. 다양한 무기와 아이템 시스템
4. NPC와의 대화를 통한 스토리 진행
5. 보스전과 미니게임 포함
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 한계를 뛰어넘는 정교한 아이소메트릭 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 다채로운 배경이 펼쳐진다. Motoaki Takenouchi가 작곡한 모험심 넘치는 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 유머러스한 대사, 숨겨진 보물과 비밀 장소, 그리고 다양한 사이드 퀘스트 등이 있다. 특히 아이소메트릭 뷰를 활용한 퍼즐 요소는 게임의 재미를 더한다.
랜드 스토커는 혁신적인 그래픽과 게임플레이, 그리고 중독성 있는 퍼즐 요소로 많은 팬들에게 사랑받는 메가드라이브의 대표작 중 하나로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 액션 어드벤처 RPG의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19921030T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E6540237</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Landstalker - Koutei no Zaihou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Landstalker - Koutei no Zaihou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Landstalker - Koutei no Zaihou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Landstalker - Koutei no Zaihou.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Light Crusader.zip</path>
        <name>(K) 라이트 크루세이더</name>
        <desc>라이트 크루세이더는 1995년 Treasure가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 RPG 게임이다. 이 게임은 한국에서 삼성전자에 의해 정식으로 발매되었으며, 영어와 한국어를 모두 지원하는 버전으로 출시되었다. 아이소메트릭 뷰와 퍼즐 요소를 결합한 독특한 게임플레이로 주목받았다.
게임의 주인공은 기사 데이비드로, 그는 미스터리한 사건이 일어난 그린우드 마을을 조사하기 위해 모험을 떠난다.
라이트 크루세이더의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 아이소메트릭 뷰를 활용한 3D 같은 2D 그래픽
2. 액션과 퍼즐 요소가 결합된 던전 탐험
3. 마법과 무기를 조합한 다양한 전투 시스템
4. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
5. 복잡한 던전 구조와 다양한 퍼즐
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 한계를 뛰어넘는 정교한 아이소메트릭 그래픽과 캐릭터 디자인, 그리고 다채로운 배경이 특징이다. 웅장하고 신비로운 분위기의 배경음악은 게임의 판타지 세계관을 잘 표현한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 스토리라인, 다양한 NPC와의 대화, 그리고 여러 가지 엔딩 등이 있다. 특히 한국어와 영어를 모두 지원하는 점은 당시 한국 게이머들에게 큰 장점으로 작용했다.
라이트 크루세이더는 독특한 게임플레이와 높은 완성도로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 한국에서 정식 발매된 16비트 콘솔의 혁신적인 액션 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950525T000000</releasedate>
        <developer>Treasure</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6D0CBCB2</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Light Crusader.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Light Crusader.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Light Crusader.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Light Crusader.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken.zip</path>
        <name>(K) 용의아들의 날아라 터보! 대모험</name>
        <desc>용의아들의 날아라 터보! 대모험의 원제는 "Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken" 로 1991년 Vic Tokai가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 본 게임은 '한마루'에 의해 한글화되었다. 독특한 캐릭터 디자인과 다양한 액션으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 마법 모자를 쓴 소년 터보로, 그는 악당 리온 왕의 음모로부터 세계를 구하기 위해 모험을 떠난다.
용의아들의 날아라 터보! 대모험의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 다양한 능력을 가진 마법 모자를 활용한 액션
2. 횡스크롤 플랫폼 방식의 게임플레이
3. 총 7개의 스테이지와 다양한 보스 전투
4. 숨겨진 아이템과 비밀 영역 탐색
5. 다양한 적 캐릭터와 장애물
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 귀엽고 컬러풀한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. 경쾌하고 중독성 있는 배경음악은 게임의 활기찬 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 독특한 마법 모자 시스템, 다양한 미니게임, 그리고 유머러스한 캐릭터 표현 등이 있다. 특히 마법 모자를 이용한 다양한 액션은 게임에 독특한 재미를 더한다.
용의아들의 날아라 터보! 대모험은 창의적인 게임플레이와 매력적인 캐릭터, 그리고 높은 재미요소로 많은 플랫폼 게임 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특하고 재미있는 액션 플랫폼 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19901215T000000</releasedate>
        <developer>Tokai Engineering</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3D0118D3</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Magical Hat no Buttobi Turbo! Daibouken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Magical Taruruuto-kun.zip</path>
        <name>(K) 매지컬 타루루토군</name>
        <desc>매지컬 타루루토군은 1991년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 게임이다. 판매랭킹 일본 24위를 기록, 9.5만 본 판매.  '한마루'에 의해 한글화되었다. 인기 만화를 원작으로 한 귀엽고 유머러스한 액션 게임으로 주목받았다.
게임의 주인공은 마법 소년 타루루토로, 그는 다양한 마법을 사용하여 악당들과 맞서 싸운다.
매지컬 타루루토군의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 다양한 마법을 활용한 횡스크롤 액션
2. 여러 가지 미니게임 포함
3. 총 7개의 스테이지로 구성
4. 보스전과 다양한 적 캐릭터
5. 만화 원작의 캐릭터들과 세계관 구현
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 귀엽고 컬러풀한 캐릭터 디자인과 배경 그래픽이 특징이다. 경쾌하고 유쾌한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 원작 만화의 유머러스한 요소를 게임에 잘 반영한 점, 다양한 마법 공격의 구현, 그리고 미니게임을 통한 다양성 등이 있다. 특히 만화 팬들에게는 좋아하는 캐릭터들을 직접 조종할 수 있는 즐거움을 선사한다.
매지컬 타루루토군은 귀여운 그래픽과 유쾌한 게임플레이, 그리고 원작의 매력을 잘 살린 구성으로 많은 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특하고 재미있는 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19920424T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>970A6414</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Magical Taruruuto-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Magical Taruruuto-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Magical Taruruuto-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Magical Taruruuto-kun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Mugen Senshi Valis.zip</path>
        <name>(K) 몽환전사 바리스</name>
        <desc>몽환전사 바리스는 1986년 Nihon Telenet이 개발한 게임의 메가드라이브/제네시스 리메이크 버전으로, 1991년 Renovation Products에 의해 발매되었다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 독특한 세계관과 여성 주인공의 액션 게임플레이로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 평범한 여고생이었던 유코 아사카와로, 그녀는 바리스의 검을 받아 몽환세계의 전사가 된다. 유코는 두 세계를 오가며 악의 세력에 맞서 싸운다.
몽환전사 바리스의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 횡스크롤 액션 플랫폼 방식의 게임플레이
2. 바리스의 검을 이용한 근접 전투와 마법 공격
3. 총 6개의 스테이지로 구성
4. 보스전과 중간보스전을 포함한 다채로운 적 캐릭터
5. 스토리 진행을 위한 애니메이션 컷신 포함
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 배경 그래픽, 그리고 현실과 몽환세계를 오가는 다채로운 스테이지가 펼쳐진다. 메가드라이브 버전을 위해 새롭게 편곡된 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 여성 주인공의 성장 스토리, 일본 애니메이션 스타일의 컷신, 그리고 독특한 세계관 등이 있다. 특히 현실과 판타지를 넘나드는 스토리 전개는 게임의 매력을 더한다.
몽환전사 바리스는 독특한 세계관과 캐릭터 디자인, 그리고 중독성 있는 액션 게임플레이로 액션 게임 팬들 사이에서 사랑받는 시리즈의 시작을 알린 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 일본식 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19911227T000000</releasedate>
        <developer>Riot</developer>
        <publisher>Renovation Products</publisher>
        <genre>Platform-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3C1C1E94</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Mugen Senshi Valis.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Mugen Senshi Valis.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Mugen Senshi Valis.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Mugen Senshi Valis.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Musha Aleste - Full Metal Fighter Ellinor.zip</path>
        <name>(K) 무사 알레스트</name>
        <desc>무사 알레스트는 1990년 Compile이 개발하고 Toaplan이 발매한 메가드라이브/제네시스용 종스크롤 슈팅 게임이다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 독특한 일본 무사 테마와 메카닉 디자인으로 주목받은 작품이다.
게임의 배경은 서기 2290년의 일본으로, 주인공 테라 앨리너는 아버지가 개발한 고성능 전투기 MUSHA를 조종하여 반란을 일으킨 인공지능 알레스트에 맞서 싸운다.
무사 알레스트의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 종스크롤 슈팅 방식의 게임플레이
2. 메인 무기와 보조 무기를 조합한 다양한 공격 패턴
3. 총 7개의 스테이지로 구성
4. 다양한 적 기체와 대형 보스전
5. 파워업 시스템을 통한 무기 강화
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 화려한 그래픽과 부드러운 스크롤링, 그리고 일본 전통과 미래 기술이 융합된 독특한 메카닉 디자인이 펼쳐진다. Toshiaki Sakoda가 작곡한 강렬한 배경음악은 게임의 긴장감을 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 높은 난이도, 숨겨진 아이템과 보너스 스테이지, 그리고 다양한 엔딩 등이 있다. 특히 일본 무사의 전통적 이미지와 미래 기술을 결합한 독특한 세계관은 게임의 매력을 더한다.
무사 알레스트는 뛰어난 그래픽과 사운드, 그리고 중독성 있는 게임플레이로 슈팅 게임 팬들 사이에서 메가드라이브의 최고 슈팅 게임 중 하나로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔 슈팅 게임의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19901221T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Seismic</publisher>
        <genre>Shoot'em Up / Vertical-Shoot'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A0656A48</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Musha Aleste - Full Metal Fighter Ellinor.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Musha Aleste - Full Metal Fighter Ellinor.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Musha Aleste - Full Metal Fighter Ellinor.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Musha Aleste - Full Metal Fighter Ellinor.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) On Dal Jang Goon.zip</path>
        <name>(K) 온달장군 (Mystic Defender / 공작왕-환영성)</name>
        <desc>Mystic Defender는 1989년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 게임이다. 일본에서는 '공작왕-환영성'이라는 제목으로 발매되었으며, 한국에서는 '온달장군'이라는 제목으로 삼성전자에 의해 정식 발매되었다. 한글화된 버전으로 출시되어 한국 게이머들에게 친숙한 제목과 함께 소개되었다.
게임의 주인공은 마법사 조 무샤로, 그는 악의 세력에 의해 납치된 알렉산드라 공주를 구하기 위해 모험을 떠난다.
Mystic Defender(온달장군)의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 횡스크롤 액션 게임 방식
2. 다양한 마법 공격을 활용한 전투 시스템
3. 총 6개의 스테이지와 각 스테이지 마지막의 보스 전투
4. 파워업 아이템을 통한 마법 강화 시스템
5. 플랫폼 요소가 가미된 레벨 디자인
그래픽과 사운드 측면에서도 당시 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다. 다채로운 배경 그래픽과 캐릭터 디자인이 특징이며, 긴장감 넘치는 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 빠른 템포의 게임플레이, 다양한 적 캐릭터 디자인, 그리고 당시로서는 높은 수준의 애니메이션 효과 등이 있다. 특히 한국어로 번역된 게임 텍스트와 온달장군이라는 친숙한 제목은 한국 게이머들에게 더 나은 접근성을 제공했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>67CCB1CA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) On Dal Jang Goon.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) On Dal Jang Goon.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) On Dal Jang Goon.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) On Dal Jang Goon.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.zip</path>
        <name>(K) 판타지 스타 4</name>
        <desc>판타지 스타 4는 1993년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 RPG 게임이다. 판매랭킹 일본 5위를 기록, 21.7만 본 판매. 한국어 팬 번역 프로젝트를 통해 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 시리즈의 완결편으로, 깊이 있는 스토리와 혁신적인 전투 시스템으로 주목받은 작품이다.
게임의 배경은 판타지 스타 2의 1000년 후인 모테비아 행성이다. 주인공 채즈와 그의 동료들은 행성을 위협하는 새로운 위험에 맞서 싸우게 된다.
판타지 스타 4의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 혁신적인 매크로 시스템을 활용한 전투
2. 다양한 캐릭터와 독특한 스킬 시스템
3. 우주를 배경으로 한 광활한 모험
4. 만화 스타일의 컷신을 통한 스토리 전개
5. 시리즈의 전체 스토리를 마무리하는 깊이 있는 플롯
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. Izuho Takeuchi가 작곡한 웅장하고 서정적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 캐릭터 관계와 성장 스토리, 시리즈의 전작들과 연결되는 세계관, 그리고 다양한 사이드 퀘스트 등이 있다. 특히 매크로 시스템을 통한 전략적 전투는 게임의 깊이를 더한다.
판타지 스타 4는 시리즈의 완결작으로서 깊이 있는 스토리와 캐릭터, 혁신적인 게임플레이, 그리고 뛰어난 음악으로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔 RPG의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940402T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>360E046A</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/(K) Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Phantasy Star II - Kaerazaru Toki no Owari ni.zip</path>
        <name>(K) 판타지 스타 2</name>
        <desc>판타지 스타 2는 1989년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 RPG 게임이다. 판매랭킹 일본 17위를 기록,  10.8만 본이 판매. 한국어 팬 번역 프로젝트를 통해 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 더욱 발전된 SF 판타지 세계관과 깊이 있는 스토리라인으로 주목받은 작품이다.
게임의 배경은 판타지 스타 1의 1000년 후인 모테비아 행성이다. 주인공 유우와 그의 동료들은 행성의 환경을 제어하는 마더 브레인 시스템의 오작동으로 인한 문제를 해결하기 위해 모험을 떠난다.
판타지 스타 2의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 개선된 턴제 전투 시스템
2. 광활한 세계와 복잡한 던전 구조
3. 다양한 캐릭터와 직업 시스템
4. 독특한 아이템과 장비 시스템
5. 깊이 있는 스토리와 다양한 서브 퀘스트
그래픽과 사운드 측면에서도 전작에 비해 크게 향상되었다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 배경 그래픽, 그리고 더욱 정교해진 전투 애니메이션이 펼쳐진다. Tokuhiko Uwabo가 작곡한 웅장한 배경음악은 게임의 스케일을 한층 키워준다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 플롯과 도전적인 난이도, 다양한 종족과 행성의 등장, 그리고 환경 문제를 다루는 심도 있는 주제 등이 있다. 특히 당시 RPG에서는 보기 드물었던 암울한 분위기와 비극적 요소는 게임의 독특한 매력으로 작용한다.
판타지 스타 2는 깊이 있는 스토리와 복잡한 게임 시스템, 그리고 도전적인 난이도로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 콘솔 RPG의 황금기를 대표하는 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19890321T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>49CA9651</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Phantasy Star II - Kaerazaru Toki no Owari ni.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Phantasy Star II - Kaerazaru Toki no Owari ni.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Phantasy Star II - Kaerazaru Toki no Owari ni.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Phantasy Star II - Kaerazaru Toki no Owari ni.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Phantasy Star IV.zip</path>
        <name>(K) 판타지 스타 4</name>
        <desc>판타지 스타 4는 1993년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 RPG 게임이다. 판매랭킹 일본 5위를 기록, 21.7만 본 판매.한국어 팬 번역 프로젝트를 통해 '싸이제로'에 의해 한글화되었다.  시리즈의 완결편으로, 깊이 있는 스토리와 혁신적인 전투 시스템으로 주목받은 작품이다.
게임의 배경은 판타지 스타 2의 1000년 후인 모테비아 행성이다. 주인공 채즈와 그의 동료들은 행성을 위협하는 새로운 위험에 맞서 싸우게 된다.
판타지 스타 4의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 혁신적인 매크로 시스템을 활용한 전투
2. 다양한 캐릭터와 독특한 스킬 시스템
3. 우주를 배경으로 한 광활한 모험
4. 만화 스타일의 컷신을 통한 스토리 전개
5. 시리즈의 전체 스토리를 마무리하는 깊이 있는 플롯
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. Izuho Takeuchi가 작곡한 웅장하고 서정적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 캐릭터 관계와 성장 스토리, 시리즈의 전작들과 연결되는 세계관, 그리고 다양한 사이드 퀘스트 등이 있다. 특히 매크로 시스템을 통한 전략적 전투는 게임의 깊이를 더한다.
판타지 스타 4는 시리즈의 완결작으로서 깊이 있는 스토리와 캐릭터, 혁신적인 게임플레이, 그리고 뛰어난 음악으로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔 RPG의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>360E046A</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/(K) Phantasy Star IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Phantasy Star IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Phantasy Star IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Phantasy Star IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Phantasy Star Fukkokuban.zip</path>
        <name>(K) 판타지 스타</name>
        <desc>세가의 판타지 스타 시리즈 최초의 작품. 본 게임은 삼성전자에 의해 정식 현지화 되었지만, 원판의 명핑과 분위기를 살려 '싸이제로'에 의해 다시 한글화 되었다. 알리스는 라식이라는 신비한 인물에 의해 잔인하게 살해된 오빠 네로를 둔 어린 소녀이다. 네로의 마지막 말은 이러했다- "누이여, 오딘이라는 전사를 찾아라. 그가 라식을 물리치는 데 도움을 줄 수 있을 거야!" 이제 알리스의 위험한 모험이 시작된다. 그녀의 첫 번째 임무는 오딘을 찾는 것이다. 그 후, 친구들의 도움과 지원을 받아 알리스는 사악한 라식을 막고 세계를 구해야 한다.
이 게임은 오랜 시간 사랑받아온 판타지 스타 시리즈의 첫 번째 작품이다. 이는 턴제 전투 시스템(1인칭 시점에서 볼 수 있음)을 사용하는 미래 지향적인 RPG이다. 이 게임의 특이한 점은 일부 지역도 1인칭 시점에서 볼 수 있다는 것이다. 플레이어는 앞뒤로 이동하며 이러한 지역을 탐험할 수 있으며, 환경은 의사 3D로 표현된다. 3D 그래픽과는 전혀 인연이 없는 게임기인 마크Ⅲ / 마스터 시스템으로 구현했다는 점에서 높게 평가할 수 있다.판타지 스타 시리즈는 RPG가 부족하다는 세가 하드의 약점을 보완했다는 평가를 받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19911001T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0916E580</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Phantasy Star Fukkokuban.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Phantasy Star Fukkokuban.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Phantasy Star Fukkokuban.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Phantasy Star Fukkokuban.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Ragnacenty.zip</path>
        <name>(K) 라그나센티</name>
        <desc>라그나센티는 1995년 Sega가 개발하고 삼성전자가 한국에서 정식 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 RPG 게임이다. 판매랭킹 일본 38위를 기록, 5.9만 본 판매. 이 게임은 한국어로 완전 현지화되어 출시되었으며, 독특한 세계관과 전투 시스템으로 주목받았다.
게임의 주인공은 젊은 전사 랜으로, 그는 악의 세력에 의해 위협받는 세계를 구하기 위해 모험을 떠난다.
라그나센티의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 실시간 전투를 기반으로 한 액션 RPG 시스템
2. 다양한 무기와 마법을 활용한 전투
3. 광범위한 세계 탐험과 퀘스트 수행
4. 캐릭터 성장 및 장비 강화 시스템
5. 다양한 NPC와의 대화를 통한 스토리 진행
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. 웅장하고 서정적인 배경음악은 게임의 판타지 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 복잡한 스토리라인, 다양한 엔딩, 그리고 한국어로 완전히 번역된 게임 텍스트 등이 있다. 특히 한국 시장을 위해 특별히 현지화된 버전이라는 점에서 의미가 있다.
라그나센티는 깊이 있는 스토리와 액션성 있는 전투 시스템으로 많은 한국 RPG 팬들에게 사랑받은 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 한국에서 정식 발매된 16비트 콘솔의 독특한 액션 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>Atlus</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>77B5B10B</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Ragnacenty.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Ragnacenty.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Ragnacenty.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Ragnacenty.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) SD Valis.zip</path>
        <name>(K) 바리스 SD</name>
        <desc>바리스 SD는 1991년 Laser Soft가 개발하고 Renovation Products가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 게임이다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 바리스 시리즈의 SD(Super Deformed) 버전으로, 귀여운 그래픽과 간소화된 게임플레이가 특징이다.
게임의 주인공은 유코 아사카와로, 그녀는 바리스의 갑옷을 입고 SD 세계에서 모험을 펼친다. 유코는 악의 세력에 맞서 세계의 평화를 지키기 위해 싸운다.
바리스 SD의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 횡스크롤 액션 플랫폼 방식의 게임플레이
2. 간소화된 전투 시스템과 쉬운 조작법
3. 총 5개의 스테이지로 구성
4. 다양한 적 캐릭터와 보스 전투
5. 파워업 아이템을 통한 능력 강화
그래픽과 사운드 측면에서는 SD 스타일의 귀여운 캐릭터 디자인이 돋보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 컬러풀한 배경과 애니메이션, 그리고 깜찍한 캐릭터 표현이 특징이다. 경쾌한 배경음악은 게임의 밝고 즐거운 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 원작 바리스 시리즈의 세계관을 유머러스하게 재해석한 점, 낮은 난이도로 인한 접근성 향상, 그리고 미니게임 요소 등이 있다. 특히 SD 캐릭터의 귀여운 모습은 기존 팬들에게 새로운 재미를 선사한다.
바리스 SD는 원작의 팬들에게는 색다른 경험을, 새로운 플레이어들에게는 접근하기 쉬운 입문 작품으로서의 역할을 한다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 귀여운 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19920214T000000</releasedate>
        <developer>Renovation Products</developer>
        <publisher>Laser Soft</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>85A3C219</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) SD Valis.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) SD Valis.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) SD Valis.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) SD Valis.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Shining and the Darkness.zip</path>
        <name>(K) 샤이닝 앤드 더 다크니스</name>
        <desc>샤이닝 앤드 더 다크니스는 1991년 Climax Entertainment가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 1인칭 시점 던전 RPG이다. 판매랭킹 일본 10위를 기록, 16.2만 본이 판매.  '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 독특한 1인칭 시점 던전 탐험과 턴제 전투 시스템으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 성기사 지망생인 네로로, 그는 악의 세력에 의해 납치된 공주 미네르바를 구하기 위해 모험을 떠난다. 이 과정에서 어둠의 신 다크 솔을 물리치고 왕국을 구해야 한다.
샤이닝 앤드 더 다크니스의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 1인칭 시점의 3D 미로 던전 탐험
2. 턴제 기반의 전투 시스템
3. 다양한 무기, 방어구, 마법 아이템 시스템
4. 캐릭터 성장 및 능력치 향상 시스템
5. 마을에서의 정보 수집과 던전 탐험의 조화
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 던전 그래픽과 몬스터 디자인, 그리고 다채로운 캐릭터 초상화가 특징이다. Yoshiaki Kubodera가 작곡한 웅장한 배경음악은 게임의 판타지 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 직관적인 메뉴 시스템, 자동 지도 작성 기능, 그리고 다양한 NPC와의 대화 등이 있다. 특히 1인칭 시점의 던전 탐험은 당시 콘솔 RPG에서는 혁신적인 요소였다.
샤이닝 앤드 더 다크니스는 독특한 게임플레이와 깊이 있는 스토리, 그리고 높은 재플레이 가치로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 콘솔 RPG의 혁신을 대표하는 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19910329T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Dungeon Crawler RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B7194909</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Shining and the Darkness.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Shining and the Darkness.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Shining and the Darkness.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Shining and the Darkness.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Shining Force - Kamigami no Isan.zip</path>
        <name>(K) 샤이닝 포스</name>
        <desc>샤이닝 포스는 1992년 Climax Entertainment와 Sonic! Software Planning이 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 전략 롤플레잉 게임이다. 판매랭킹 일본 2위를 기록, 24.3만 본이 판매.  '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 턴제 전략 전투와 RPG 요소의 조화로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 가디아 왕국의 전사 맥스로, 그는 부활한 고대의 악 다크드래곤을 물리치기 위해 샤이닝 포스를 이끌고 모험을 떠난다.
샤이닝 포스의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 턴제 기반의 전략 전투 시스템
2. 다양한 클래스와 캐릭터로 구성된 팀 운영
3. 전투와 탐험이 번갈아 진행되는 구조
4. 캐릭터 성장 및 클래스 변경 시스템
5. 다양한 마법과 특수 능력 활용
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 스프라이트와 전투 애니메이션, 그리고 다채로운 맵 디자인이 특징이다. Yoshinobu Hiraiwa가 작곡한 웅장한 배경음악은 게임의 판타지 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 깊이 있는 스토리라인, 다양한 숨겨진 캐릭터와 아이템, 그리고 전략적 깊이가 있는 전투 시스템 등이 있다. 특히 RPG와 전략 게임의 요소를 잘 조화시킨 점이 게임의 큰 매력이다.
샤이닝 포스는 독특한 게임플레이와 매력적인 캐릭터들, 그리고 높은 재플레이 가치로 많은 팬들에게 사랑받는 시리즈의 시작을 알린 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 전략 RPG의 혁신을 대표하는 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19920320T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F8822813</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Shining Force - Kamigami no Isan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Shining Force - Kamigami no Isan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Shining Force - Kamigami no Isan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Shining Force - Kamigami no Isan.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Shining Force II - Inishie no Fuuin.zip</path>
        <name>(K) 샤이닝 포스 2</name>
        <desc>샤이닝 포스 2는 1994년 Sonic! Software Planning이 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 전략 롤플레잉 게임이다. 판매랭킹 일본 4위, 21.8만 본이 판매.  '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 전작의 시스템을 더욱 발전시키고 광대한 세계관을 구축하여 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 고대 왕국 그랜디알의 학생인 브로디로, 그는 악의 세력에 의해 봉인이 풀린 사악한 악마들과 맞서 싸우게 된다.
샤이닝 포스 2의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 개선된 턴제 전략 전투 시스템
2. 더욱 다양해진 캐릭터와 클래스
3. 자유도 높은 오픈월드 탐험
4. 정교해진 캐릭터 성장 및 장비 시스템
5. 다양한 사이드 퀘스트와 숨겨진 요소들
그래픽과 사운드 측면에서도 전작에 비해 크게 향상되었다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 화려한 배경 그래픽과 세밀한 캐릭터 디자인, 그리고 더욱 다채로워진 전투 애니메이션이 특징이다. Motoaki Takenouchi가 작곡한 웅장하고 감성적인 배경음악은 게임의 스케일을 한층 키워준다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 더욱 복잡해진 스토리라인, 캐릭터 간의 관계 발전, 그리고 다양한 엔딩 등이 있다. 특히 전작보다 더욱 넓어진 게임 세계와 자유도 높은 탐험은 플레이어들에게 큰 호평을 받았다.
샤이닝 포스 2는 깊이 있는 전략성과 RPG적 요소의 완벽한 조화, 그리고 매력적인 캐릭터와 스토리로 많은 팬들에게 시리즈 최고의 작품으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔 전략 RPG의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19931001T000000</releasedate>
        <developer>Camelot Software</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8ECE9F4F</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Shining Force II - Inishie no Fuuin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Shining Force II - Inishie no Fuuin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Shining Force II - Inishie no Fuuin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Shining Force II - Inishie no Fuuin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Shura no Mon.zip</path>
        <name>(K) 수라의 문</name>
        <desc>수라의 문은 1994년 Naxat Soft가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 격투 액션 게임이다. 본 게임은 '팀 무풍'에 의해 한글화되었다. 인기 만화를 원작으로 한 격투 게임으로, 독특한 스토리 모드와 깊이 있는 격투 시스템으로 주목받았다.
게임의 주인공은 무타 겐지로, 그는 다양한 무술 대회에 참가하며 자신의 기술을 연마하고 강한 상대들과 대결한다.
수라의 문의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 스토리 모드와 대전 모드를 포함한 다양한 게임 모드
2. 깊이 있는 격투 시스템과 다양한 기술
3. 원작 만화의 스토리를 따라가는 스토리 모드
4. 다양한 캐릭터와 각각의 고유한 격투 스타일
5. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 격투 애니메이션, 그리고 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. 긴장감 넘치는 배경음악은 격투의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 원작 만화의 스토리를 충실히 재현한 점, 다양한 트레이닝 모드, 그리고 높은 재플레이 가치 등이 있다. 특히 스토리 모드에서의 캐릭터 성장 시스템은 격투 게임에 RPG적 요소를 더해 독특한 경험을 제공한다.
수라의 문은 깊이 있는 격투 시스템과 매력적인 스토리, 그리고 원작의 팬들을 만족시키는 충실한 재현으로 많은 격투 게임 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 독특하고 깊이 있는 격투 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920807T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>480BBEC3</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/(K) Shura no Mon.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Shura no Mon.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Shura no Mon.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Shura no Mon.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Story of Thor, The - Hikari o Tsugumono (arumi).zip</path>
        <name>(K) 스토리 오브 토르 (아루미)</name>
        <desc>스토리 오브 토르는 1994년 Ancient가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 어드벤처 RPG이다. 본 게임은 '아루미'에 의해 한글화되었다. 독특한 무기 변환 시스템과 아름다운 그래픽으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 소년 레온으로, 그는 고대의 신 토르의 힘을 계승받아 세계를 위협하는 악의 세력에 맞서 싸운다.
스토리 오브 토르의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 실시간 액션 전투 시스템
2. 무기를 다양한 도구로 변환하여 사용하는 독특한 시스템
3. 퍼즐 요소가 가미된 던전 탐험
4. 다양한 NPC와의 대화를 통한 스토리 진행
5. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 아름다운 배경 그래픽과 세밀한 캐릭터 애니메이션이 특징이다. Yuzo Koshiro가 작곡한 서정적이고 웅장한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 신화적 요소를 현대적으로 재해석한 스토리, 다양한 보스 전투, 그리고 높은 재플레이 가치 등이 있다. 특히 무기 변환 시스템은 게임에 독특한 전략적 요소를 더한다.
스토리 오브 토르는 아름다운 그래픽과 음악, 독특한 게임플레이 메커니즘, 그리고 매력적인 스토리로 많은 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 혁신적인 액션 어드벤처 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941209T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Action RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8D22F9A7</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Story of Thor, The - Hikari o Tsugumono (arumi).png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Story of Thor, The - Hikari o Tsugumono (arumi).png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Story of Thor, The - Hikari o Tsugumono (arumi).mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Story of Thor, The - Hikari o Tsugumono (arumi).png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Story of Thor, The (samsung).zip</path>
        <name>(K) 스토리 오브 토르 (삼성전자)</name>
        <desc>스토리 오브 토르는 1994년 Ancient가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 어드벤처 RPG이다. 이 게임은 한국에서 삼성전자에 의해 정식으로 발매되었으며, 한글화된 버전으로 출시되었다. 독특한 무기 변환 시스템과 아름다운 그래픽으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 소년 레온으로, 그는 고대의 신 토르의 힘을 계승받아 세계를 위협하는 악의 세력에 맞서 싸운다.
스토리 오브 토르의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 실시간 액션 전투 시스템
2. 무기를 다양한 도구로 변환하여 사용하는 독특한 시스템
3. 퍼즐 요소가 가미된 던전 탐험
4. 다양한 NPC와의 대화를 통한 스토리 진행
5. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 아름다운 배경 그래픽과 세밀한 캐릭터 애니메이션이 특징이다. Yuzo Koshiro가 작곡한 서정적이고 웅장한 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 신화적 요소를 현대적으로 재해석한 스토리, 다양한 보스 전투, 그리고 높은 재플레이 가치 등이 있다. 특히 한국어로 번역된 게임 텍스트는 한국 게이머들에게 더욱 몰입감 있는 경험을 제공했다.
스토리 오브 토르는 아름다운 그래픽과 음악, 독특한 게임플레이 메커니즘, 그리고 매력적인 스토리로 많은 한국 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 한국에서 정식 발매된 16비트 콘솔의 혁신적인 액션 어드벤처 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950315T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Action RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EE1603C5</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Story of Thor, The (samsung).png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Story of Thor, The (samsung).png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Story of Thor, The (samsung).mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Story of Thor, The (samsung).png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Fantasy Zone.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 판타지존</name>
        <desc>슈퍼 판타지존은 1992년 Sunsoft가 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 횡스크롤 슈팅 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 귀여운 그래픽과 독특한 무기 구매 시스템으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 우주선 오파-오파로, 외계 침략자들로부터 판타지존을 지키기 위해 싸운다.
슈퍼 판타지존의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 자유로운 좌우 이동이 가능한 횡스크롤 슈팅 방식
2. 적을 처치하여 얻은 코인으로 무기와 엔진을 구매하는 시스템
3. 각 스테이지마다 등장하는 거대 보스 전투
4. 다양한 무기와 업그레이드 옵션
5. 귀엽고 컬러풀한 적 캐릭터와 배경
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 화려하고 귀여운 캐릭터 디자인, 다채로운 색감의 배경이 특징이다. Naosuke Arai가 작곡한 경쾌하고 중독성 있는 배경음악은 게임의 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 각 스테이지의 독특한 테마, 숨겨진 아이템과 보너스 스테이지, 그리고 높은 난이도 등이 있다. 특히 무기 구매 시스템은 플레이어의 전략적 선택을 요구하며 게임의 재미를 더한다.
슈퍼 판타지존은 귀여운 그래픽과 중독성 있는 게임플레이, 그리고 높은 난이도로 슈팅 게임 팬들 사이에서 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특하고 화려한 슈팅 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Sunsoft</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>50D17067</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Fantasy Zone.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Fantasy Zone.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Fantasy Zone.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Fantasy Zone.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Shinobi II, The.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 시노비 2</name>
        <desc>슈퍼 시노비 2는 1994년 Sega가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 뛰어난 액션성과 화려한 그래픽으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 닌자 조 무사시로, 그는 네오 징크 테러 그룹의 음모를 저지하기 위해 싸운다.
슈퍼 시노비 2의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 빠르고 유연한 닌자 액션
2. 다양한 닌자 기술과 마법 사용
3. 총 7개의 스테이지와 다양한 보스 전투
4. 벽 달리기, 이중 점프 등 고급 액션 기술
5. 닌자 마법을 활용한 전략적 전투
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 상세한 캐릭터 애니메이션과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. Yuzo Koshiro가 작곡한 강렬하고 중독성 있는 배경음악은 게임의 긴장감을 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 다양한 난이도 설정, 숨겨진 보너스 스테이지, 그리고 복수의 엔딩 등이 있다. 특히 전작보다 더욱 세련된 그래픽과 부드러운 액션은 많은 팬들에게 호평을 받았다.
슈퍼 시노비 2는 뛰어난 액션성과 완성도 높은 그래픽, 그리고 중독성 있는 게임플레이로 많은 액션 게임 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔 액션 게임의 정수를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19930723T000000</releasedate>
        <developer>Megasoft</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>59286027</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Shinobi II, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Shinobi II, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Shinobi II, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Shinobi II, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Twinkle Tale.zip</path>
        <name>(K) 트윙클 테일</name>
        <desc>트윙클 테일은 1992년 Wonder Amusement Studio가 개발하고 Toyo Recording이 발매한 메가드라이브/제네시스용 탑뷰 슈팅 액션 게임이다. 본 게임은 '싸이제로'에 의해 한글화되었다. 마법소녀를 주인공으로 한 독특한 설정과 화려한 마법 공격으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 마법소녀 샤를로트로, 그녀는 악의 세력에 의해 봉인된 현자들을 구하고 세계의 평화를 되찾기 위해 모험을 떠난다.
트윙클 테일의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 탑뷰 방식의 슈팅 액션
2. 세 가지 속성(불, 얼음, 번개)의 마법 공격
3. 총 6개의 스테이지와 다양한 보스 전투
4. 파워업 시스템을 통한 마법 강화
5. 스테이지별 특색 있는 장애물과 퍼즐 요소
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 화려한 마법 이펙트와 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. Shinobu Ogawa가 작곡한 경쾌하고 몽환적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 돋보이게 한다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 마법소녀 애니메이션을 연상시키는 캐릭터 디자인, 스테이지별 다양한 테마, 그리고 높은 난이도 등이 있다. 특히 세 가지 속성의 마법을 전략적으로 사용해야 하는 점이 게임의 깊이를 더한다.
트윙클 테일은 독특한 세계관과 캐릭터, 화려한 그래픽, 그리고 중독성 있는 게임플레이로 슈팅 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특하고 매력적인 슈팅 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19920724T000000</releasedate>
        <developer>ZAP</developer>
        <publisher>Wonder Amusement</publisher>
        <genre>Shoot'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7A388959</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Twinkle Tale.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Twinkle Tale.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Twinkle Tale.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Twinkle Tale.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Uzu Keobukseon.zip</path>
        <name>(K) 우주거북선</name>
        <desc>우주거북선은 1993년 삼성전자에서 자체 개발하고 정식 발매한 메가드라이브/제네시스용 슈팅 게임이다. 이 게임은 한국 시장을 위해 특별히 제작되었으며, 한글로 완전히 현지화되어 출시되었다. 한국의 역사적 소재를 우주 배경의 슈팅 게임으로 재해석한 독특한 작품이다.
게임의 주인공은 미래의 우주 해군 조종사로, 이순신 제독의 정신을 이어받아 외계 침략자들과 맞서 싸운다.
우주거북선의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 종스크롤 슈팅 방식의 게임플레이
2. 다양한 무기 시스템과 파워업 아이템
3. 여러 종류의 우주선(거북선) 선택 가능
4. 보스전을 포함한 다양한 스테이지 구성
5. 한국 역사적 요소와 미래 SF 요소의 독특한 조합
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 화려한 우주 배경과 독특한 우주선 디자인이 특징이다. 한국 전통 음악과 현대적인 BGM이 조화를 이룬 배경음악은 게임의 독특한 분위기를 잘 살려준다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 한국 역사 속 인물과 사건을 모티브로 한 스토리라인, 한글로 제작된 게임 텍스트, 그리고 한국 문화를 반영한 요소들이 있다. 특히 거북선을 우주선으로 재해석한 아이디어는 많은 한국 게이머들의 호응을 얻었다.
우주거북선은 한국의 역사와 문화를 우주 슈팅 게임이라는 장르에 독특하게 접목시킨 작품으로, 당시 한국 게임 시장에서 큰 주목을 받았다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 한국에서 개발되고 발매된 16비트 콘솔의 특별한 슈팅 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Samsung</developer>
        <publisher>Samsung</publisher>
        <genre>Shoot'em Up</genre>
        <hash>A7255BA8</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Uzu Keobukseon.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Uzu Keobukseon.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Uzu Keobukseon.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Uzu Keobukseon.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Valis III.zip</path>
        <name>(K) 바리스 3</name>
        <desc>바리스 3는 1990년 Telenet Japan이 개발하고 Renovation Products가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 여성 캐릭터들의 활약과 애니메이션 스타일의 컷신으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 전작의 유코 아사카와를 비롯해 새롭게 등장한 캐릭터들로, 이들은 악의 세력에 맞서 현실 세계와 몽환 세계를 넘나들며 싸운다.
바리스 3의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 3명의 플레이어블 캐릭터와 각각의 고유한 능력
2. 횡스크롤 액션 플랫폼 방식의 게임플레이
3. 다양한 무기와 마법 공격
4. 애니메이션 스타일의 컷신을 통한 스토리 전개
5. 보스전과 중간보스전을 포함한 다채로운 스테이지
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 애니메이션과 화려한 배경 그래픽이 특징이다. Goro Takahashi가 작곡한 웅장하고 서정적인 배경음악은 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 여성 캐릭터들의 강한 개성과 활약, 다양한 엔딩, 그리고 일본 애니메이션 스타일의 연출 등이 있다. 특히 여러 플레이어블 캐릭터를 전략적으로 활용해야 하는 점이 게임의 재미를 더한다.
바리스 3는 화려한 그래픽과 음악, 매력적인 캐릭터들, 그리고 중독성 있는 액션 게임플레이로 많은 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 독특한 일본식 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Telenet</developer>
        <publisher>Telenet</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>47D4050A</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Valis III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Valis III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Valis III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Valis III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Castlevania - The New Generation.zip</path>
        <name>(K) 뱀파이어 킬러</name>
        <desc>뱀파이어 킬러는 1994년 Konami가 개발하고 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 플랫폼 게임이다. 본 게임은 '한마루'에 의해 한글화되었다. 캐슬베니아 시리즈의 메가드라이브 버전으로, 고전적인 액션 게임플레이와 고딕 호러 분위기로 주목받았다.
게임의 주인공은 벨몬트 가문의 후손인 존 모리스로, 그는 부활한 드라큘라를 물리치기 위해 모험을 떠난다.
뱀파이어 킬러의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 클래식한 횡스크롤 액션 플랫폼 방식
2. 채찍을 주무기로 한 다양한 공격 방식
3. 보조 무기와 아이템을 활용한 전략적 플레이
4. 총 6개의 스테이지와 다양한 보스 전투
5. 고딕 호러 테마의 다채로운 스테이지 디자인
그래픽과 사운드 측면에서도 높은 완성도를 자랑한다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 애니메이션과 어두운 분위기의 배경 그래픽이 특징이다. 시리즈 특유의 웅장하고 멜로디컬한 배경음악은 게임의 고딕 호러 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 높은 난이도, 숨겨진 아이템과 비밀 영역, 그리고 다양한 몬스터 디자인 등이 있다. 특히 캐슬베니아 시리즈 특유의 타이트한 조작감과 도전적인 레벨 디자인은 하드코어 게이머들에게 큰 호응을 얻었다.
뱀파이어 킬러는 클래식한 액션 게임플레이와 고딕 호러 분위기, 그리고 중독성 있는 난이도로 많은 액션 게임 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 중반 16비트 콘솔의 도전적이고 매력적인 액션 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940318T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Fighter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>67A5F4BA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Castlevania - The New Generation.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Castlevania - The New Generation.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Castlevania - The New Generation.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Castlevania - The New Generation.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Ys - Wanderers from Ys.zip</path>
        <name>(K) 이스 3</name>
        <desc>이스 3는 1991년 Nihon Falcom이 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 액션 롤플레잉 게임이다. 본 게임은 'NSM53 PROJECT'에 의해 한글화되었다. 실시간 전투 시스템과 웅장한 음악으로 주목받은 작품이다.
게임의 주인공은 시리즈의 영웅 아돌 크리스틴으로, 그는 펠기나 지방에서 새로운 모험을 펼치게 된다. 이 과정에서 고대의 악마 갈바란의 부활을 막아야 한다.
이스 3의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 실시간 액션 전투 시스템
2. 횡스크롤 및 탑뷰가 혼합된 다양한 맵 구조
3. RPG 요소가 가미된 캐릭터 성장 시스템
4. 다양한 무기와 방어구 강화
5. 보스전과 던전 탐험을 포함한 모험
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 활용한 상세한 캐릭터 디자인과 다채로운 배경 그래픽이 특징이다. Mieko Ishikawa와 Masaya Hashimoto가 작곡한 웅장하고 감동적인 배경음악은 이스 시리즈의 트레이드마크로, 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 깊이 있는 스토리라인, 다양한 NPC와의 대화, 그리고 시리즈 특유의 세계관 등이 있다. 특히 실시간 전투 시스템은 당시 RPG 장르에서 혁신적인 요소로 평가받았다.
이스 3는 독특한 액션 RPG 게임플레이와 웅장한 음악, 그리고 매력적인 스토리로 많은 RPG 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 혁신적인 액션 RPG를 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.95</rating>
        <releasedate>19911101T000000</releasedate>
        <developer>Nihon Falcom</developer>
        <publisher>Nihon Falcom</publisher>
        <genre>Action RPG-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F31B6A61</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Ys - Wanderers from Ys.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Ys - Wanderers from Ys.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Ys - Wanderers from Ys.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Ys - Wanderers from Ys.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Zero Wing.zip</path>
        <name>(K) 제로 윙</name>
        <desc>제로 윙은 1991년 Toaplan이 개발하고 Sega가 발매한 메가드라이브/제네시스용 횡스크롤 슈팅 게임이다. 본 게임은 '팀 무풍'에 의해 한글화되었다. 독특한 트랙터 빔 시스템과 유명한 오프닝 시퀀스로 인터넷 밈의 대상이 된 작품이다.
게임의 배경은 먼 미래의 우주로, 플레이어는 ZIG 우주선을 조종하여 CATS라는 악의 세력과 맞서 싸운다.
제로 윙의 게임플레이는 다음과 같은 특징을 지닌다:
1. 전통적인 횡스크롤 슈팅 방식
2. 독특한 트랙터 빔을 이용한 적 포획 및 방어막 시스템
3. 다양한 무기 업그레이드와 파워업 아이템
4. 총 9개의 스테이지와 도전적인 보스 전투
5. 두 명의 플레이어가 동시에 플레이 가능한 협동 모드
그래픽과 사운드 측면에서도 뛰어난 완성도를 보인다. 16비트 하드웨어의 성능을 최대한 활용한 화려한 우주 배경과 다채로운 적 디자인이 특징이다. Tatsuya Uemura가 작곡한 중독성 있는 테크노 스타일의 배경음악은 게임의 긴장감을 한층 고조시킨다.
그 외 주목할 만한 특징으로는 높은 난이도, 다양한 공격 패턴을 가진 적 캐릭터, 그리고 인터넷에서 유명해진 오프닝 시퀀스의 번역 ("All your base are belong to us") 등이 있다. 특히 트랙터 빔 시스템은 게임에 전략적 깊이를 더하는 독특한 요소이다.
제로 윙은 중독성 있는 게임플레이와 독특한 시스템, 그리고 인터넷 문화에서의 유명세로 많은 슈팅 게임 팬들에게 사랑받는 작품이다. 본 ROM을 통해 90년대 초반 16비트 콘솔의 클래식한 슈팅 게임을 경험할 수 있을 것이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920701T000000</releasedate>
        <developer>Toaplan</developer>
        <publisher>Toaplan</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C5F17D6E</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/(K) Zero Wing.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Zero Wing.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Zero Wing.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Zero Wing.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Advanced Daisenryaku - Deutsch Dengeki Sakusen.zip</path>
        <name>어드밴스드 대전략 - 독일 전격작전</name>
        <desc>판매랭킹 일본 26위를 기록한 턴제 전략 시뮬레이션 게임으로, 일본에서 8.3만 본이 판매되었다. 시스템소프트가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 인기 있는 대전략 시리즈의 메가드라이브 버전이다. 2차 세계대전 당시 독일의 전격전을 주제로 하여, 플레이어는 독일군 지휘관이 되어 유럽 전역에서 작전을 수행한다. 게임의 특징은 상세한 유닛 데이터와 복잡한 전투 시스템, 그리고 역사적 시나리오를 바탕으로 한 다양한 미션들이다. 헥스 기반의 맵에서 진행되며, 지형과 날씨가 전투에 큰 영향을 미친다. 플레이어는 보병, 전차, 항공기, 함선 등 다양한 유닛을 운용하며, 각 유닛의 특성과 장단점을 고려한 전략적 판단이 요구된다. 연료와 탄약의 보급 관리, 유닛의 경험치 축적과 승급 시스템, 그리고 지형을 이용한 전술적 배치 등 깊이 있는 게임플레이 요소들이 전략 게임 팬들의 호평을 받았다. 특히 당시 콘솔 게임으로는 드물게 높은 난이도와 복잡성을 자랑하여, 하드코어 전략 게임 마니아층에게 큰 인기를 얻었다. 또한 실제 역사적 사건을 바탕으로 한 시나리오들은 역사에 관심 있는 플레이어들에게도 흥미로운 요소였다. 게임의 성공으로 대전략 시리즈는 콘솔 플랫폼에서도 그 가치를 인정받았으며, 이후 발매된 여러 콘솔 전략 게임의 선구자적 역할을 했다고 평가받는다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19910617T000000</releasedate>
        <developer>SystemSoft</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Various-Strategy</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>E0D5E18A</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Advanced Daisenryaku - Deutsch Dengeki Sakusen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Advanced Daisenryaku - Deutsch Dengeki Sakusen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Advanced Daisenryaku - Deutsch Dengeki Sakusen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Advanced Daisenryaku - Deutsch Dengeki Sakusen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Adventures of Batman &amp; Robin, The.zip</path>
        <name>배트맨과 로빈의 모험</name>
        <desc>본 게임은 고담 시티의 수호자 배트맨과 그의 파트너 로빈이 주인공으로 등장하는 액션 어드벤처 장르의 작품이다. 플레이어는 배트맨 혹은 로빈을 조종하여 다양한 스테이지를 탐험하고 악당들과 대결하게 된다. 각 캐릭터의 고유한 능력과 가젯을 활용하여 난관을 극복하고 퍼즐을 해결하는 것이 주요 과제이다. 화려한 그래픽과 애니메이션은 원작 만화의 분위기를 충실히 재현하였으며, 긴장감 넘치는 배경음악은 게임의 몰입도를 한층 높여준다. 조커, 펭귄, 캣우먼 등 배트맨 시리즈의 유명 빌런들이 보스로 등장하여 팬들의 향수를 자극한다. 2인 협력 플레이 모드를 지원하여 친구와 함께 고담 시티를 구할 수 있는 점도 주목할 만하다. 난이도 조절 기능이 있어 초보자부터 숙련자까지 폭넓은 층의 게이머들이 즐길 수 있는 게임으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Clockworks Entertainment</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>0CAAA4AC</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Adventures of Batman &amp; Robin, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Aladdin.zip</path>
        <name>알라딘</name>
        <desc>판매랭킹 세계 4위, 일본 20위를 기록한 대흥행 액션 플랫포머 게임으로, 전 세계적으로 400만 장이 판매되었다. 디즈니의 동명 애니메이션을 원작으로 한 이 게임은 버진 게임즈가 개발하고 세가가 발매했다. 알라딘의 모험을 뛰어난 그래픽과 게임플레이로 구현해내어 영화 원작 게임의 새로운 기준을 제시했다는 평가를 받았다. 플레이어는 알라딘이 되어 아그라바의 거리, 술탄의 궁전, 동굴 등 영화의 주요 배경을 누비며 자스민 공주를 구하고 자파를 물리치는 여정을 떠난다. 게임의 가장 큰 특징은 당시 메가드라이브 게임 중 최고 수준으로 평가받는 애니메이션 품질의 그래픽이다. 디즈니 애니메이터들이 직접 참여하여 만든 캐릭터 애니메이션은 마치 극장판 애니메이션을 보는 듯한 느낌을 준다. 게임플레이 면에서는 칼을 이용한 전투, 사과를 던지는 원거리 공격, 로프를 타고 이동하는 등의 다채로운 액션 요소가 특징이다. 각 레벨은 영화의 주요 장면들을 재현하면서도 게임만의 독창적인 요소들을 가미하여 높은 몰입도를 제공한다. 사운드트랙 또한 영화의 음악을 16비트로 훌륭하게 편곡하여 게임의 분위기를 한층 끌어올렸다. 보너스 스테이지와 숨겨진 아이템 등 재플레이 요소도 풍부하여 게임의 수명을 늘렸다. 이 게임의 성공으로 버진 게임즈는 플랫폼 게임 개발의 강자로 자리매김했으며, 이후 디즈니 게임 라이선스의 가치를 크게 높이는 계기가 되었다. '알라딘'은 기술적 완성도, 원작 충실도, 게임성 등 모든 면에서 높은 평가를 받아 메가드라이브의 킬러 타이틀 중 하나로 인정받고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19931111T000000</releasedate>
        <developer>Virgin</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>ED427EA9</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Aladdin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Aladdin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Aladdin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Aladdin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Altered Beast.zip</path>
        <name>얼터드 비스트 (수왕기)</name>
        <desc>판매랭킹 세계 11위를 기록한 액션 게임으로, 미국에서만 140만 장 이상이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 1988년 아케이드 버전의 메가드라이브 이식작으로, 초기 메가드라이브 본체와 함께 번들로 제공되어 콘솔의 성능을 과시하는 쇼케이스 역할을 했다. 그리스 신화를 바탕으로 한 독특한 세계관이 특징이다. 플레이어는 제우스에 의해 부활한 로마 백부장이 되어 납치된 아테나 여신을 구하기 위해 冥府(명부)를 탐험하는 여정을 떠난다. 게임의 가장 큰 특징은 주인공이 오브를 모아 다양한 야수로 변신하는 시스템이다. 늑대인간, 드래곤, 베어맨, 호랑이인간 등으로 변신하여 각기 다른 강력한 능력을 사용할 수 있다. 이러한 변신 시스템은 당시로서는 매우 혁신적인 요소였으며, 플레이어들에게 큰 재미를 선사했다. 그래픽 면에서는 아케이드 버전의 화려함을 상당 부분 재현해내어 메가드라이브의 그래픽 처리 능력을 과시했다. 특히 보스 캐릭터들의 거대하고 기괴한 디자인은 많은 이들의 기억에 남았다. 사운드 또한 당시 기준으로 뛰어났는데, "Wise fwom your gwave!(무덤에서 일어나라!)"와 같은 음성 샘플은 게임의 트레이드마크가 되었다. 게임플레이는 횡스크롤 방식의 간단한 액션으로, 펀치와 킥을 사용해 적을 물리치며 전진한다. 2인 협력 플레이를 지원하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점도 인기 요인이었다. 다만 아케이드 버전에 비해 짧은 플레이 타임과 다소 단조로운 게임성으로 인해 일부 비판도 받았다. 그럼에도 '얼터드 비스트'는 초기 메가드라이브의 대표작으로서 콘솔의 성공적인 출시에 크게 기여했으며, 세가의 대표적인 IP 중 하나로 자리잡았다. 이후 여러 세가 게임에 카메오로 등장하는 등 세가 팬들에게 꾸준히 사랑받는 작품이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19890814T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>154D59BB</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Altered Beast.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Altered Beast.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Altered Beast.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Altered Beast.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ayrton Senna's Super Monaco GP II.zip</path>
        <name>아일턴 세나의 슈퍼 모나코 GP 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 16위를 기록한 레이싱 게임으로, 일본에서 11.3만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 전설적인 F1 레이서 아일턴 세나와의 콜라보레이션으로 탄생했다. 전작인 'Super Monaco GP'의 후속작으로, 세나의 조언을 받아 더욱 정교한 레이싱 시뮬레이션을 구현했다. 플레이어는 루키에서 시작해 세나와 경쟁하며 세계 챔피언을 목표로 성장해 나간다. 게임은 아케이드 모드, 월드 챔피언십 모드, 세나 GP 모드 등 다양한 플레이 모드를 제공한다. 특히 세나 GP 모드에서는 세나가 직접 설계한 코스에서 그와 대결을 펼칠 수 있어 팬들의 호응을 얻었다. 16개의 실제 F1 서킷을 기반으로 한 트랙들이 등장하며, 날씨 변화와 피트 전략 등 실제 F1 경기의 요소들이 게임에 반영되었다. 그래픽 면에서도 당시 콘솔 레이싱 게임 중 최고 수준을 자랑했다. 코크핏 뷰와 헬리콥터 뷰 등 다양한 카메라 앵글을 제공하여 현장감을 높였고, 트랙 주변의 풍경도 섬세하게 묘사되었다. 사운드 또한 실제 F1 엔진 소리를 녹음하여 사용함으로써 높은 몰입도를 제공했다. 게임플레이 면에서는 차량의 세팅을 상세히 조정할 수 있어 시뮬레이션 요소를 강화했다. 타이어, 기어비, 윙 설정 등을 조절하여 각 트랙에 맞는 최적의 셋업을 찾는 것이 승리의 열쇠가 된다. 또한 AI 드라이버들의 개성 있는 주행 스타일과 난이도 조절 시스템으로 인해 초보자부터 숙련자까지 모두 즐길 수 있었다. 이 게임의 성공으로 세가는 레이싱 게임 분야에서의 입지를 굳혔으며, 이후 발매된 여러 레이싱 게임에 영향을 미쳤다. 아일턴 세나의 참여로 인해 게임은 단순한 오락을 넘어 F1의 진수를 경험할 수 있는 플랫폼으로 인정받았고, 세나의 비극적인 사고 이후에는 그를 기리는 추모작으로서의 의미도 갖게 되었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920716T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EAC8DED6</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Ayrton Senna's Super Monaco GP II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ayrton Senna's Super Monaco GP II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ayrton Senna's Super Monaco GP II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ayrton Senna's Super Monaco GP II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bare Knuckle II - Shitou e no Requiem ~ Streets of Rage II.zip</path>
        <name>베어 너클 2 - 사투에의 진혼가 ~ 스트리트 오브 레이지 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 18위를 기록한 횡스크롤 액션 게임으로, 일본에서 10.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 전작의 큰 성공에 이어 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽으로 많은 사랑을 받았다. 스트리트 오브 레이지 시리즈의 2번째 작품으로, 많은 팬들에 의해 시리즈 최고의 걸작으로 평가받는다. 게임의 스토리는 전작의 주인공 중 한 명인 아담이 신디케이트에 납치되면서 시작된다. 플레이어는 액셀, 블레이즈, 스키터, 맥스 중 한 캐릭터를 선택하여 아담을 구출하고 도시의 평화를 되찾는 여정을 떠난다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 특성을 가지고 있어 다양한 플레이 스타일을 제공한다. 게임플레이는 전작보다 더욱 정교해져 콤보 시스템이 도입되었고, 각 캐릭터의 기술도 다양해졌다. 특히 '블리츠 어택'이라는 특수기를 통해 강력한 공격을 할 수 있게 되어 전략적 깊이가 더해졌다. 그래픽 면에서도 큰 발전을 이루어 캐릭터의 크기가 커지고 애니메이션이 더욱 부드러워졌으며, 배경의 디테일도 크게 향상되었다. 특히 보스 캐릭터들의 독특하고 개성 있는 디자인은 많은 팬들의 기억에 남았다. 사운드 또한 유지 마루야마(통칭 유조)의 작곡으로 전작에 이어 높은 퀄리티를 자랑하며, 특히 레트로 게임 음악 팬들 사이에서 명작으로 꼽힌다. 2인 협력 플레이를 지원하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점도 여전히 큰 매력이었다. 게임의 난이도 밸런스도 적절하게 조정되어 초보자부터 숙련자까지 모두 즐길 수 있었다. 이 게임의 성공으로 스트리트 오브 레이지 시리즈는 세가의 대표적인 액션 게임 프랜차이즈로 자리잡았으며, 이후 발매된 많은 비트엠업 게임들의 표준이 되었다. 현재까지도 레트로 게임 팬들 사이에서 꾸준히 사랑받는 고전 명작으로 평가받고 있으며, 최근에는 리메이크 버전도 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 그 재미를 전하고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930114T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>42E3EFDC</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Bare Knuckle II - Shitou e no Requiem ~ Streets of Rage II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bare Knuckle II - Shitou e no Requiem ~ Streets of Rage II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bare Knuckle II - Shitou e no Requiem ~ Streets of Rage II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bare Knuckle II - Shitou e no Requiem ~ Streets of Rage II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bare Knuckle III.zip</path>
        <name>베어 너클 3</name>
        <desc>판매랭킹 일본 32위를 기록한 횡스크롤 액션 게임으로, 일본에서 7.6만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 스트리트 오브 레이지 시리즈의 메가드라이브 마지막 작품이다. 전작들의 성공을 이어받아 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽을 선보였지만, 일부 변경사항들로 인해 팬들 사이에서는 다소 논란의 여지가 있는 작품이기도 하다. 게임의 스토리는 주인공들이 도시를 장악하려는 새로운 범죄 조직에 맞서 싸우는 내용이다. 플레이어는 액셀, 블레이즈, 스키터 중 한 캐릭터를 선택할 수 있으며, 숨겨진 캐릭터로 전작의 보스였던 로보 시무가 있다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 특성을 가지고 있어 다양한 플레이 스타일을 제공한다. 게임플레이 면에서는 전작의 시스템을 더욱 발전시켰다. 달리기, 백대시, 수직 공격 등 새로운 동작들이 추가되어 더욱 다이나믹한 전투가 가능해졌다. 또한 각 캐릭터의 특수기가 더욱 다양해져 전략적 깊이가 증가했다. 그래픽은 메가드라이브의 한계를 극복하려는 노력이 돋보인다. 캐릭터의 애니메이션이 더욱 부드러워졌고, 배경의 디테일도 한층 살아났다. 특히 다양한 날씨 효과와 시간대 변화 등을 통해 스테이지마다 독특한 분위기를 연출했다. 사운드는 유지 마루야마가 작곡을 맡아 전작들의 분위기를 이어가면서도 새로운 시도를 보여주었다. 2인 협력 플레이는 여전히 지원되어 친구와 함께 즐길 수 있다. 그러나 일부 변경사항들이 팬들 사이에서 논란이 되었다. 특히 서양에서 출시된 버전에서는 캐릭터 디자인과 스토리가 크게 변경되어 원작의 분위기를 해쳤다는 평가를 받았다. 또한 게임의 난이도가 크게 상승하여 초보자들이 접근하기 어려워졌다는 지적도 있었다. 이러한 논란에도 불구하고, '베어 너클 3'는 기술적으로 뛰어난 완성도를 보여주며 메가드라이브의 잠재력을 최대한 끌어올린 작품으로 평가받는다. 시리즈의 팬들에게는 여전히 사랑받는 작품이며, 최근에는 다른 스트리트 오브 레이지 게임들과 함께 리마스터 버전으로 재출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940318T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>5D09236F</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Bare Knuckle III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bare Knuckle III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bare Knuckle III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bare Knuckle III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Batman - Revenge of the Joker.zip</path>
        <name>배트맨 - 조커의 복수</name>
        <desc>본 작품은 배트맨과 그의 숙적 조커의 대결을 다룬 액션 게임이다. 플레이어는 배트맨을 조종하여 고담 시티의 다양한 장소를 배경으로 조커와 그의 부하들에 맞서 싸우게 된다. 게임의 핵심 요소는 배트맨의 다양한 무기와 기술을 활용한 전투이다. 배트맨의 대표적인 도구인 배트랭, 배트 클로, 배트 로프 등을 사용하여 적을 제압하고 장애물을 극복하는 과정이 게임의 주요 재미 요소로 작용한다. 그래픽은 당시 메가드라이브의 기술력을 충분히 활용하여 원작 만화의 분위기를 잘 표현하였다는 평가를 받고 있다. 배경음악과 효과음은 긴장감 넘치는 액션 게임의 분위기를 한층 고조시키는 역할을 한다. 난이도가 높은 편이어서 숙련된 게이머들에게 도전 의식을 불러일으키는 작품으로 알려져 있다. 배트맨 팬들에게 특히 사랑받는 게임 중 하나로, 원작의 세계관을 충실히 구현했다는 점에서 높은 평가를 받고 있다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Ringler</developer>
        <publisher>Sunsoft</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CAA044A1</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Batman - Revenge of the Joker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Batman - Revenge of the Joker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Batman - Revenge of the Joker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Batman - Revenge of the Joker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Batman - The Video Game.zip</path>
        <name>배트맨 - 더 비디오 게임</name>
        <desc>본 게임은 1989년 개봉한 팀 버튼 감독의 '배트맨' 영화를 기반으로 제작된 액션 플랫폼 게임이다. 플레이어는 배트맨을 조종하여 고담 시티의 여러 지역을 탐험하고 조커를 비롯한 다양한 적들과 맞서 싸우게 된다. 게임플레이는 전형적인 사이드스크롤 방식을 채택하고 있으며, 배트맨의 특징적인 능력들을 활용한 전투와 탐험이 주를 이룬다. 배트랭을 던져 원거리 공격을 하거나, 배트 로프를 이용해 높은 곳으로 이동하는 등의 액션이 가능하다. 그래픽은 당시 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 영화의 어두운 분위기를 잘 표현하였다는 평가를 받고 있다. 배경음악은 대니 엘프만이 작곡한 영화의 OST를 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 몰입도를 높이는 데 기여하고 있다. 난이도는 중상 정도로 설정되어 있어, 초보자부터 숙련자까지 적절한 도전감을 느낄 수 있도록 구성되어 있다. 영화의 주요 장면들을 게임으로 재현해낸 점이 팬들에게 큰 호응을 얻어, 영화 원작 게임의 성공적인 사례로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910601T000000</releasedate>
        <developer>Sunsoft</developer>
        <publisher>Sunsoft</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>017410AE</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Batman - The Video Game.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Batman - The Video Game.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Batman - The Video Game.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Batman - The Video Game.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Batman Forever.zip</path>
        <name>배트맨 포에버</name>
        <desc>본 게임은 1995년 개봉한 동명의 영화를 원작으로 한 격투 액션 게임이다. 플레이어는 배트맨 또는 로빈을 선택하여 고담 시티의 다양한 장소에서 악당들과 대결하게 된다. 게임의 특징은 영화의 분위기를 살린 어두운 톤의 그래픽과 복잡한 콤보 시스템이다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 무기를 사용할 수 있으며, 스테이지를 진행하면서 새로운 움직임을 습득할 수 있다. 2인 협력 플레이가 가능하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점도 주목할 만하다. 배경음악은 영화의 사운드트랙을 바탕으로 제작되어 게임의 몰입도를 높인다. 다만, 복잡한 조작 방식과 높은 난이도로 인해 초보자들에게는 다소 어려울 수 있다는 평가를 받고 있다. 영화의 주요 장면들을 게임으로 재현해냈다는 점에서 영화 팬들에게 특히 인기가 있으며, 메가드라이브의 기술적 한계 내에서 최대한 영화의 분위기를 살려냈다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Iguana Entertainment</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>8B723D01</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Batman Forever.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Batman Forever.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Batman Forever.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Batman Forever.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Batman Returns.zip</path>
        <name>배트맨 리턴즈</name>
        <desc>본 게임은 1992년 개봉한 팀 버튼 감독의 영화 '배트맨 리턴즈'를 원작으로 한 액션 게임이다. 플레이어는 배트맨을 조종하여 고담 시티의 거리를 누비며 펭귄과 그의 부하들, 그리고 캣우먼과 대결하게 된다. 게임플레이는 횡스크롤 방식의 격투 액션을 기본으로 하며, 간간이 배트모빌을 타고 질주하는 레이싱 스테이지가 삽입되어 있어 다양한 재미를 제공한다. 그래픽은 영화의 어둡고 고딕적인 분위기를 충실히 재현하였으며, 캐릭터의 움직임도 매우 부드럽게 구현되었다는 평가를 받고 있다. 배경음악은 대니 엘프만의 영화 OST를 바탕으로 제작되어 게임의 분위기를 한층 고조시킨다. 난이도는 중간 정도로 설정되어 있어 대부분의 플레이어들이 적절한 도전감을 느낄 수 있도록 구성되어 있다. 특히 보스 전투에서 영화의 주요 장면들을 재현해낸 점이 팬들에게 큰 호응을 얻어, 영화 원작 게임의 성공적인 사례로 꼽히고 있다. 당시 메가드라이브의 기술적 한계를 고려했을 때, 매우 완성도 높은 작품으로 평가받았다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19930219T000000</releasedate>
        <developer>Malibu Games</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4A3225C0</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Batman Returns.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Batman Returns.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Batman Returns.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Batman Returns.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Beavis and Butt-Head.zip</path>
        <name>비비스와 벗헤드</name>
        <desc>본 게임은 MTV의 인기 애니메이션 시리즈 '비비스와 벗헤드'를 원작으로 한 어드벤처 게임이다. 플레이어는 비비스와 벗헤드 중 하나를 선택하여 그들의 고향인 하이랜드 시를 탐험하게 된다. 게임의 주요 목표는 찢어진 GWAR 콘서트 티켓을 모으는 것이다. 게임플레이는 전형적인 포인트 앤드 클릭 어드벤처 방식을 채택하고 있으며, 다양한 퍼즐을 해결하고 NPC들과 대화하며 미션을 수행해야 한다. 그래픽 스타일은 원작 애니메이션의 독특한 미학을 충실히 재현하였으며, 캐릭터들의 음성 또한 원작의 성우들이 참여하여 높은 몰입도를 제공한다. 게임의 유머 코드는 원작의 성인向 개그를 그대로 살려냈기 때문에, 다소 저속하고 반항적인 내용이 포함되어 있어 성인 플레이어들을 주 타깃으로 하고 있다. 난이도는 중간 정도로, 퍼즐의 난이도가 적절히 조절되어 있어 대부분의 플레이어들이 즐길 수 있도록 설계되었다. 이 게임은 원작 팬들에게 특히 사랑받았으며, 90년대 팝 컬처를 대표하는 게임 중 하나로 평가받고 있다. 당시로서는 혁신적이었던 음성 더빙과 애니메이션 스타일의 그래픽으로 인해 기술적으로도 주목받은 작품이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Viacom New Media</developer>
        <publisher>Viacom New Media</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F5D7B948</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Beavis and Butt-Head.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Beavis and Butt-Head.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Beavis and Butt-Head.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Beavis and Butt-Head.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Castle of Illusion Starring Mickey Mouse.zip</path>
        <name>아이 러브 미키마우스 - 신비의 성 대모험</name>
        <desc>판매랭킹 일본 19위를 기록한 디즈니 캐릭터 기반의 플랫폼 게임으로, 일본에서 10만 본 이상 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 메가드라이브의 초기작 중 하나로, 콘솔의 그래픽 능력을 과시하며 많은 주목을 받았다. 스토리는 미키마우스가 마녀 미지리에 의해 납치된 미니마우스를 구하기 위해 환상의 성을 모험하는 내용이다. 게임은 총 5개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 독특한 테마와 분위기를 가지고 있다. 숲, 장난감 나라, 사탕 나라 등 다채로운 배경을 통해 플레이어의 상상력을 자극한다. 게임플레이는 전통적인 2D 플랫폼 게임의 방식을 따르지만, 미키의 튀어오르기 공격이나 사과 던지기 등 독특한 요소들을 추가하여 차별화를 꾀했다. 특히 3D 효과를 연출한 계단 오르기 장면은 당시로서는 혁신적인 그래픽 기술로 평가받았다. 그래픽 면에서 이 게임은 메가드라이브의 초기작임에도 불구하고 뛰어난 완성도를 보여주었다. 미키마우스의 애니메이션은 부드럽고 자연스러웠으며, 배경의 디테일과 색감도 디즈니 애니메이션의 분위기를 잘 살려냈다. 사운드 또한 높은 평가를 받았는데, 작곡가 토쿠히코 유완즈가 만든 음악은 게임의 환상적인 분위기를 한층 돋보이게 했다. 이 게임의 성공으로 세가는 디즈니와의 협력 관계를 강화할 수 있었고, 이후 여러 디즈니 캐릭터 기반의 게임들을 메가드라이브로 출시하게 되었다. '아이 러브 미키마우스'는 플랫폼 게임의 고전으로 자리잡았으며, 2013년에는 리메이크 버전이 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되었다. 게임의 난이도는 어린이부터 성인까지 즐길 수 있도록 적절하게 조절되어 있어, 가족용 게임으로도 큰 인기를 얻었다. 또한 숨겨진 아이템과 비밀 영역 등을 통해 반복 플레이의 재미도 제공했다. 이 게임은 메가드라이브의 초기 킬러 타이틀 중 하나로, 콘솔의 성공에 크게 기여한 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19900101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Run Jump Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>BA4E9FD0</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Castle of Illusion Starring Mickey Mouse.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Castle of Illusion Starring Mickey Mouse.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Castle of Illusion Starring Mickey Mouse.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Castle of Illusion Starring Mickey Mouse.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Columns.zip</path>
        <name>콜럼스</name>
        <desc>판매랭킹 일본 13위를 기록한 퍼즐 게임으로, 일본에서 13.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 테트리스의 인기에 대응하기 위해 만들어진 세가의 대표적인 퍼즐 게임이다. 게임플레이는 세 개의 보석이 수직으로 연결된 형태로 떨어지며, 플레이어는 이를 좌우로 이동하거나 보석의 순서를 바꿔가며 같은 색상의 보석을 세 개 이상 연결하여 없애는 방식이다. 수직, 수평, 대각선 방향으로 연결할 수 있어 테트리스보다 더 다양한 전략이 가능하다. 게임 모드로는 오리지널 모드, 플래시 컬럼스, 더블스 모드 등이 있어 다양한 플레이 경험을 제공한다. 특히 플래시 컬럼스 모드는 하단에 있는 보석을 없애야 하는 미션 형태로, 전략적 사고를 더욱 요구한다. 그래픽은 단순하지만 아름다운 보석의 이미지와 배경의 고대 그리스풍 디자인이 조화를 이루어 신비로운 분위기를 자아낸다. 특히 보석이 연결되어 사라질 때의 반짝이는 효과는 플레이어에게 큰 만족감을 준다. 사운드는 게임의 분위기와 잘 어울리는 중독성 있는 멜로디로 구성되어 있으며, 난이도가 올라갈수록 음악의 템포도 빨라져 긴장감을 고조시킨다. '콜럼스'의 가장 큰 특징 중 하나는 '매직 스톤' 시스템이다. 특정 조건을 만족시키면 등장하는 매직 스톤은 주변의 모든 같은 색상 보석을 함께 제거하여 대량 점수를 얻을 수 있게 해준다. 이 시스템은 게임에 전략적 깊이를 더하고 극적인 역전의 기회를 제공한다. 게임의 난이도는 점진적으로 상승하여 초보자부터 숙련자까지 모두가 즐길 수 있으며, 특히 중독성이 강해 "한 판만 더"라는 말이 절로 나오게 만든다. '콜럼스'는 메가드라이브뿐만 아니라 게임기어, 아케이드 등 다양한 플랫폼으로 이식되어 세가의 대표적인 퍼즐 게임 프랜차이즈로 자리잡았다. 이후 여러 속편과 아류작들이 만들어졌으며, 현재까지도 많은 퍼즐 게임 팬들에게 사랑받는 고전 명작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19900630T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D783C244</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Columns.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Columns.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Columns.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Columns.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Daimakaimura.zip</path>
        <name>대마계촌</name>
        <desc>판매랭킹 일본 29위를 기록한 액션 플랫폼 게임으로, 일본에서 7.8만 본이 판매되었다. 카프콤이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '마계촌(Ghosts 'n Goblins)' 시리즈의 두 번째 작품인 '대마계촌(Ghouls 'n Ghosts)'의 메가드라이브 이식작이다. 원작 아케이드 버전의 뛰어난 그래픽과 사운드, 그리고 높은 난이도로 유명한 게임을 가정용 콘솔로 성공적으로 옮겨냈다는 평가를 받았다. 스토리는 전작의 주인공 아서 기사가 다시 한 번 악마 군단과 맞서 싸우는 내용이다. 이번에는 공주뿐만 아니라 모든 마을 사람들의 영혼을 구해야 하는 더 큰 임무를 맡게 된다. 게임플레이는 2D 횡스크롤 액션으로, 아서는 다양한 무기를 사용하여 적들을 물리치며 스테이지를 진행한다. 특징적인 것은 아서의 갑옷이 한 번 공격을 받으면 벗겨지고, 두 번째 공격을 받으면 죽는다는 점이다. 이는 게임의 난이도를 크게 높이는 요소 중 하나다. 또한 이번 작품에서는 위 아래로 공격할 수 있는 기능이 추가되어 더욱 전략적인 플레이가 가능해졌다. 그래픽 면에서 이 게임은 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다는 평가를 받는다. 아케이드 버전의 화려한 그래픽을 상당 부분 재현해냈으며, 특히 보스 캐릭터들의 거대하고 기괴한 디자인은 많은 플레이어들에게 강렬한 인상을 남겼다. 사운드 또한 원작의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 중세 판타지 세계관에 어울리는 음악과 효과음은 게임의 긴장감을 더욱 고조시킨다. '대마계촌'의 가장 큰 특징 중 하나는 높은 난이도다. 정확한 점프와 공격 타이밍, 적절한 무기 선택 등이 요구되며, 보스전은 특히 까다로워 많은 플레이어들에게 도전 의식을 불러일으켰다. 이러한 높은 난이도에도 불구하고, 혹은 그로 인해, 이 게임은 많은 팬들을 확보했으며 '하드코어' 게임의 대표작으로 자리잡았다. '대마계촌'은 메가드라이브의 대표적인 액션 게임 중 하나로 평가받으며, 현재까지도 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 인기를 유지하고 있다. 이 게임의 성공으로 마계촌 시리즈는 계속해서 새로운 작품을 선보일 수 있었고, 최근에는 현대적으로 재해석된 속편도 출시되어 시리즈의 명맥을 이어가고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19890803T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5659F379</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Daimakaimura.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Daimakaimura.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Daimakaimura.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Daimakaimura.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Death and Return of Superman, The.zip</path>
        <name>슈퍼맨의 죽음과 부활</name>
        <desc>본 게임은 1992년부터 1993년까지 DC 코믹스에서 연재된 '슈퍼맨의 죽음'과 '슈퍼맨의 귀환' 시리즈를 바탕으로 제작된 액션 게임이다. 플레이어는 슈퍼맨을 비롯해 스틸, 사이보그 슈퍼맨, 슈퍼보이, 아이언 등 총 5명의 캐릭터를 조종하게 된다. 게임플레이는 횡스크롤 방식의 격투 액션을 기본으로 하며, 각 캐릭터마다 고유의 기술과 능력을 사용할 수 있다. 그래픽은 원작 코믹북의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 캐릭터들의 필살기를 사용할 때의 화려한 이펙트가 돋보인다. 스토리는 원작의 주요 사건들을 따라가며, 둠스데이와의 대결, 슈퍼맨의 죽음, 새로운 슈퍼맨들의 등장, 그리고 진정한 슈퍼맨의 부활까지를 다루고 있다. 난이도는 높은 편으로, 숙련된 플레이어들에게 도전적인 게임플레이를 제공한다. 배경음악은 웅장하고 박력 있는 곡들로 구성되어 있어, 슈퍼히어로 액션의 분위기를 잘 살리고 있다. 이 게임은 원작 코믹북 팬들에게 큰 호응을 얻었으며, 메가드라이브의 슈퍼히어로 게임 중 대표작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Sunsoft</developer>
        <publisher>Blizzard Entertainment</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>982242D3</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Death and Return of Superman, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Death and Return of Superman, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Death and Return of Superman, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Death and Return of Superman, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dragon Ball Z - Buyuu Retsuden.zip</path>
        <name>드래곤볼 Z - 무용열전</name>
        <desc>판매랭킹 일본 28위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서 8.0만 본이 판매되었다. 반다이가 개발 및 발매한 이 게임은 인기 애니메이션 '드래곤볼 Z'를 원작으로 한 격투 게임이다. 1994년 발매 당시 드래곤볼의 인기에 힘입어 큰 주목을 받았다. 게임은 애니메이션의 주요 캐릭터들을 플레이어블 캐릭터로 제공하며, 손오공, 베지터, 프리저 등 인기 캐릭터들이 총 10명 등장한다. 각 캐릭터는 원작의 특징적인 기술들을 사용할 수 있어 팬들의 호응을 얻었다. 게임플레이는 1대1 대전 방식으로, 2D 평면에서 펼쳐지는 공중전이 특징이다. 키 입력을 통한 기본 공격과 필살기, 그리고 원작의 상징과도 같은 '기(気)' 모으기 시스템을 구현하여 원작의 분위기를 잘 살려냈다. 특히 강력한 필살기를 사용할 때 화면이 확대되는 연출은 당시로서는 혁신적이었다. 그래픽 면에서는 원작 애니메이션의 분위기를 충실히 재현하려 노력했다. 캐릭터들의 모델링과 애니메이션은 원작의 느낌을 잘 살렸으며, 필살기 사용 시의 화려한 이펙트는 게임의 시각적 매력을 한층 높였다. 배경 또한 우주, 나메크 별 등 원작의 주요 장소들을 포함하여 팬들의 향수를 자극했다. 사운드는 원작 애니메이션의 음악을 16비트로 편곡하여 사용했으며, 효과음 역시 원작의 분위기를 잘 살렸다. 게임 모드로는 스토리 모드, VS 모드, 토너먼트 모드 등이 제공되어 다양한 플레이 경험을 제공했다. 특히 스토리 모드는 간단하게나마 원작의 스토리 라인을 따라가며 대전을 즐길 수 있어 팬들에게 좋은 반응을 얻었다. '드래곤볼 Z - 무용열전'은 격투 게임으로서의 완성도는 다소 부족하다는 평가를 받기도 했지만, 원작 팬들에게는 매력적인 요소가 많은 게임이었다. 이 게임의 성공으로 이후 드래곤볼 시리즈의 격투 게임들이 꾸준히 제작되는 계기가 되었으며, 현재까지도 이어지는 드래곤볼 격투 게임의 시초가 되었다는 점에서 그 의의가 크다. 또한 애니메이션을 원작으로 한 격투 게임의 선구자적 역할을 했다는 평가도 받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19940401T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>AF8F3371</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Dragon Ball Z - Buyuu Retsuden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dragon Ball Z - Buyuu Retsuden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dragon Ball Z - Buyuu Retsuden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dragon Ball Z - Buyuu Retsuden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ecco the Dolphin.zip</path>
        <name>에코 더 돌핀</name>
        <desc>판매랭킹 일본 35위를 기록한 독특한 액션 어드벤처 게임으로, 일본에서 7.0만 본이 판매되었다. 노바트레이드가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 돌고래를 주인공으로 한 독특한 설정으로 많은 주목을 받았다. 플레이어는 에코라는 이름의 돌고래가 되어 바다 속을 탐험하고 동료들을 구출하는 모험을 떠난다. 게임의 스토리는 단순한 해양 탐험에서 시작해 외계 생명체와의 대결이라는 SF적 요소로 발전하여 플레이어들에게 신선한 충격을 주었다. 게임플레이는 2D 사이드뷰 방식으로, 에코를 조종하여 수중을 자유롭게 헤엄치며 퍼즐을 풀고 적들을 물리친다. 에코의 초음파 공격은 공격 수단이자 퍼즐을 푸는 도구로 활용되어 게임에 깊이를 더한다. 또한 주기적으로 수면으로 올라가 숨을 쉬어야 하는 메커니즘은 현실감을 더하면서도 긴장감을 조성한다. 그래픽은 당시 메가드라이브 게임 중에서도 특히 뛰어났다는 평가를 받는다. 수중 환경을 아름답게 표현한 배경과 부드러운 돌고래의 움직임, 그리고 다양한 해양 생물들의 섬세한 묘사는 많은 찬사를 받았다. 특히 에코가 뛰어오르는 장면에서 보이는 물방울 효과는 당시로서는 매우 혁신적이었다. 사운드 또한 게임의 분위기를 한층 끌어올리는 요소였다. 스펜서 닐슨이 작곡한 음악은 신비롭고 몽환적인 분위기를 자아내어 수중 탐험의 느낌을 극대화했다. 돌고래의 울음소리와 초음파 소리 등 효과음도 현실감 있게 구현되었다. '에코 더 돌핀'의 가장 큰 특징 중 하나는 높은 난이도였다. 복잡한 미로같은 스테이지 구조와 제한된 산소, 그리고 까다로운 퍼즐들로 인해 많은 플레이어들이 어려움을 겪었다. 그러나 이러한 도전적인 요소들이 오히려 게임의 매력으로 작용하여 컬트적인 팬층을 형성하는 데 기여했다. 이 게임은 환경 보호의 메시지도 담고 있어 단순한 오락을 넘어선 의미를 지닌다는 평가를 받았다. '에코 더 돌핀'은 독창적인 컨셉과 뛰어난 기술력으로 메가드라이브의 대표작 중 하나로 자리잡았으며, 이후 여러 속편과 리메이크 버전이 제작되었다. 현재까지도 독특한 게임 디자인의 선구자적 작품으로 평가받으며 많은 게임 팬들에게 사랑받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19921201T000000</releasedate>
        <developer>Novotrade</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>45547390</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Ecco the Dolphin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ecco the Dolphin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ecco the Dolphin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ecco the Dolphin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Eternal Champions.zip</path>
        <name>이터널 챔피언스</name>
        <desc>판매랭킹 세계 10위를 기록한 대전 격투 게임으로, 미국에서만 160만 장 이상 판매되었다. 세가가 자체 개발 및 발매한 이 게임은 스트리트 파이터 2와 모탈 컴뱃의 인기에 대응하기 위해 만들어진 세가의 오리지널 격투 게임이다. 게임의 독특한 설정은 역사상 부당하게 죽임을 당한 위대한 전사들이 시간의 끝에서 부활하여 서로 싸우는 것이다. 승자는 과거로 돌아가 자신의 운명을 바꿀 기회를 얻게 된다. 이러한 독특한 스토리 설정은 게임에 깊이를 더했다. 게임플레이는 기본적으로 1대1 대전 방식을 따르지만, 몇 가지 독특한 요소들이 추가되었다. 특히 '오버킬' 시스템은 게임의 가장 큰 특징 중 하나로, 특정 조건에서 적을 처참하게 처치할 수 있는 기술이다. 이는 모탈 컴뱃의 '피니시 힘'에 대항하기 위해 도입된 것으로 보인다. 또한 '이너 스트렝스' 시스템을 통해 캐릭터의 능력을 일시적으로 강화할 수 있어 전략적 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 이 게임은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 크기가 크고 애니메이션이 부드러워 당시 가정용 콘솔 격투 게임 중 최고 수준이라는 평가를 받았다. 특히 각 캐릭터의 배경 스테이지는 해당 캐릭터의 시대와 문화를 반영하여 세밀하게 묘사되었다. 사운드 또한 높은 평가를 받았는데, 각 캐릭터와 스테이지에 어울리는 음악들이 게임의 분위기를 한층 고조시켰다. '이터널 챔피언스'의 또 다른 특징은 게임의 높은 난이도였다. 복잡한 필살기 입력과 정교한 타이밍을 요구하는 전투 시스템은 많은 플레이어들에게 도전 의식을 불러일으켰다. 게임은 총 9명의 플레이어블 캐릭터를 제공하며, 각 캐릭터는 고유의 배경 스토리와 필살기를 가지고 있다. 또한 게임 내에 숨겨진 다양한 요소들과 연습 모드, 턴제 배틀 등 다양한 게임 모드를 제공하여 게임의 수명을 늘렸다. '이터널 챔피언스'는 상업적으로 성공을 거두었지만, 기존 인기 격투 게임들과의 경쟁에서 완전히 우위를 점하지는 못했다. 그럼에도 불구하고 독특한 세계관과 캐릭터 설정, 그리고 당시로서는 혁신적인 그래픽으로 많은 팬들을 확보했으며, 메가드라이브의 대표적인 격투 게임으로 자리잡았다. 이후 속편이 새턴으로 발매되었으나, 안타깝게도 시리즈는 여기서 종료되었다. 그러나 '이터널 챔피언스'는 여전히 많은 게임 팬들에게 사랑받는 컬트 고전으로 남아있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19931201T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>48F1A42E</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Eternal Champions.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Eternal Champions.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Eternal Champions.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Eternal Champions.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Fatal Fury.zip</path>
        <name>페이탈 퓨리</name>
        <desc>판매랭킹 일본 22위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서는 '아랑전설 - 숙명의 투쟁'이라는 제목으로 8.9만 본이 판매되었다. SNK가 개발하고 다카라가 메가드라이브로 이식한 이 게임은 원래 네오지오 아케이드와 가정용 버전으로 유명했던 작품이다. 스토리는 주인공 테리 보가드와 앤디 보가드 형제가 아버지의 원수인 기즈 하워드에게 복수하는 내용을 다룬다. 게임플레이는 1대1 대전 방식을 기본으로 하지만, 독특하게 두 개의 대전 평면을 오가며 싸우는 시스템을 도입했다. 이는 당시 다른 격투 게임들과 차별화되는 요소였다. 플레이어는 테리 보가드, 앤디 보가드, 조 히가시 중 한 명을 선택하여 플레이할 수 있다. 각 캐릭터는 고유의 필살기와 콤보 기술을 가지고 있어 다양한 전략을 구사할 수 있다. 그래픽 면에서는 원작 네오지오 버전의 화려함을 메가드라이브의 하드웨어 한계 내에서 최대한 구현하려 노력했다. 캐릭터의 크기가 크고 애니메이션이 비교적 부드러워 당시 메가드라이브의 다른 격투 게임들과 비교해 좋은 평가를 받았다. 배경 또한 원작의 분위기를 잘 살려내어 게임의 몰입도를 높였다. 사운드는 원작의 명곡들을 메가드라이브의 사운드 칩으로 재현해냈다. 특히 테리 보가드의 테마곡인 'Kurikinton'은 팬들에게 큰 사랑을 받았다. 게임의 난이도는 비교적 높은 편으로, 특히 최종 보스인 기즈 하워드는 당시 격투 게임 팬들 사이에서 악명 높은 난이도를 자랑했다. 이 게임의 메가드라이브 버전은 원작의 모든 요소를 완벽하게 구현하지는 못했지만, 당시 네오지오를 구매하기 어려웠던 많은 플레이어들에게 '페이탈 퓨리'를 경험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미가 있었다. 또한 이 게임의 성공으로 이후 '페이탈 퓨리 2'도 메가드라이브로 이식되는 계기가 되었다. '페이탈 퓨리'는 스트리트 파이터 2에 이은 격투 게임 붐의 중요한 한 축을 담당했으며, 이후 'The King of Fighters' 시리즈의 탄생에도 큰 영향을 미쳤다. 현재까지도 테리 보가드는 격투 게임 장르의 상징적인 캐릭터로 여겨지며, '페이탈 퓨리' 시리즈는 격투 게임의 클래식으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930201T000000</releasedate>
        <developer>Gaibrain</developer>
        <publisher>SNK</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>98D49170</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Fatal Fury.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fatal Fury.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fatal Fury.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fatal Fury.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Fighting Masters.zip</path>
        <name>파이팅 마스터즈</name>
        <desc>판매랭킹 일본 39위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서 5.5만 본이 판매되었다. 트레코가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 메가드라이브의 초기 오리지널 격투 게임 중 하나로, 독특한 세계관과 캐릭터 디자인으로 주목을 받았다. 게임의 설정은 우주의 다양한 행성에서 온 전사들이 최강의 자리를 놓고 겨루는 것으로, 이는 당시 지구 기반의 격투 게임들과 차별화되는 요소였다. 플레이어는 8명의 캐릭터 중 하나를 선택하여 플레이할 수 있으며, 각 캐릭터는 고유의 행성 배경과 독특한 기술을 가지고 있다. 예를 들어, 용과 유사한 모습의 캐릭터, 사이보그, 요정 등 다양한 외계 생명체들이 등장한다. 게임플레이는 기본적으로 1대1 대전 방식을 따르지만, 몇 가지 독특한 요소들이 추가되었다. 특히 '파워 게이지' 시스템은 게임의 핵심 메커니즘 중 하나로, 게이지를 채워 강력한 필살기를 사용할 수 있게 해준다. 이는 후의 많은 격투 게임들에서 볼 수 있는 시스템의 선구자적 역할을 했다. 그래픽 면에서 '파이팅 마스터즈'는 당시 메가드라이브의 기술적 한계 내에서 최선을 다했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 크기가 크고 독특한 디자인이 돋보이며, 각 캐릭터의 행성을 배경으로 한 스테이지들도 다채롭게 구현되었다. 특히 필살기 사용 시의 화려한 이펙트는 게임의 시각적 매력을 한층 높였다. 사운드는 우주를 배경으로 한 게임의 특성을 살려 전자음이 강조된 BGM들로 구성되었다. 각 캐릭터마다 고유의 테마곡이 있어 캐릭터의 개성을 더욱 돋보이게 했다. 게임의 난이도는 중상 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 마스터하기 위해서는 상당한 연습이 필요했다. 특히 최종 보스인 볼케인은 높은 난이도로 많은 플레이어들에게 도전 의식을 불러일으켰다. '파이팅 마스터즈'는 상업적으로 큰 성공을 거두지는 못했지만, 독특한 세계관과 캐릭터 디자인, 그리고 혁신적인 게임플레이 요소들로 인해 컬트적인 팬층을 형성했다. 특히 파워 게이지 시스템은 이후 많은 격투 게임들에 영향을 미쳤다는 점에서 게임 역사상 중요한 의미를 갖는다. 비록 시리즈로 발전하지는 못했지만, '파이팅 마스터즈'는 메가드라이브의 숨은 명작 중 하나로 평가받으며, 격투 게임의 다양성을 보여준 작품으로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19911206T000000</releasedate>
        <developer>Almanic</developer>
        <publisher>Treco</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>39BE80EC</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Fighting Masters.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fighting Masters.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fighting Masters.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fighting Masters.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation Slam Dunk - Kyougou Makkou Taiketsu!.zip</path>
        <name>슬램덩크 - 격돌 백열의 대결!</name>
        <desc>본 게임은 일본의 인기 농구 만화 및 애니메이션 '슬램덩크'를 원작으로 한 스포츠 게임이다. 플레이어는 주인공 강백호를 비롯한 북산고 농구부 선수들을 조종하여 다른 학교 팀들과 경기를 펼치게 된다. 게임플레이는 실제 농구의 룰을 기반으로 하되, 캐릭터들의 특수 기술을 활용한 화려한 플레이가 가능하도록 설계되었다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 필살기를 사용할 때의 컷신 애니메이션이 인상적이다. 스토리 모드에서는 애니메이션의 주요 경기들을 재현할 수 있으며, 연습 모드와 대전 모드도 제공되어 다양한 플레이가 가능하다. 조작은 비교적 간단하지만, 고급 기술을 마스터하기 위해서는 상당한 연습이 필요하다. 배경음악은 애니메이션의 BGM을 편곡하여 사용하였으며, 효과음 또한 원작의 분위기를 잘 살리고 있다. 이 게임은 일본에서만 발매되어 해외 팬들에게는 다소 생소할 수 있으나, 원작의 인기와 완성도 높은 게임성으로 인해 슬램덩크 팬들 사이에서는 높은 평가를 받고 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19950428T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball-Sports</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>CDF5678F</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/From TV Animation Slam Dunk - Kyougou Makkou Taiketsu!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation Slam Dunk - Kyougou Makkou Taiketsu!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation Slam Dunk - Kyougou Makkou Taiketsu!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation Slam Dunk - Kyougou Makkou Taiketsu!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Garou Densetsu - Shukumei no Tatakai.zip</path>
        <name>아랑전설 - 숙명의 투쟁</name>
        <desc>판매랭킹 일본 22위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서 8.9만 본이 판매되었다. SNK가 개발하고 다카라가 메가드라이브로 이식한 이 게임은 원래 네오지오 아케이드와 가정용 버전으로 유명했던 작품이다. 스토리는 주인공 테리 보가드와 앤디 보가드 형제가 아버지의 원수인 기즈 하워드에게 복수하는 내용을 다룬다. 게임플레이는 1대1 대전 방식을 기본으로 하지만, 독특하게 두 개의 대전 평면을 오가며 싸우는 시스템을 도입했다. 이는 당시 다른 격투 게임들과 차별화되는 요소였다. 플레이어는 테리 보가드, 앤디 보가드, 조 히가시 중 한 명을 선택하여 플레이할 수 있다. 각 캐릭터는 고유의 필살기와 콤보 기술을 가지고 있어 다양한 전략을 구사할 수 있다. 그래픽 면에서는 원작 네오지오 버전의 화려함을 메가드라이브의 하드웨어 한계 내에서 최대한 구현하려 노력했다. 캐릭터의 크기가 크고 애니메이션이 비교적 부드러워 당시 메가드라이브의 다른 격투 게임들과 비교해 좋은 평가를 받았다. 배경 또한 원작의 분위기를 잘 살려내어 게임의 몰입도를 높였다. 사운드는 원작의 명곡들을 메가드라이브의 사운드 칩으로 재현해냈다. 특히 테리 보가드의 테마곡인 'Kurikinton'은 팬들에게 큰 사랑을 받았다. 게임의 난이도는 비교적 높은 편으로, 특히 최종 보스인 기즈 하워드는 당시 격투 게임 팬들 사이에서 악명 높은 난이도를 자랑했다. 이 게임의 메가드라이브 버전은 원작의 모든 요소를 완벽하게 구현하지는 못했지만, 당시 네오지오를 구매하기 어려웠던 많은 플레이어들에게 '아랑전설'을 경험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미가 있었다. 또한 이 게임의 성공으로 이후 '아랑전설 2'도 메가드라이브로 이식되는 계기가 되었다. '아랑전설'은 스트리트 파이터 2에 이은 격투 게임 붐의 중요한 한 축을 담당했으며, 이후 'The King of Fighters' 시리즈의 탄생에도 큰 영향을 미쳤다. 현재까지도 테리 보가드는 격투 게임 장르의 상징적인 캐릭터로 여겨지며, '아랑전설' 시리즈는 격투 게임의 클래식으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930423T000000</releasedate>
        <developer>Gaibrain</developer>
        <publisher>SNK</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>BF3E3FA4</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Garou Densetsu - Shukumei no Tatakai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Garou Densetsu - Shukumei no Tatakai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Garou Densetsu - Shukumei no Tatakai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Garou Densetsu - Shukumei no Tatakai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Golden Axe.zip</path>
        <name>골든 액스 I</name>
        <desc>판매랭킹 일본 27위를 기록한 횡스크롤 액션 게임으로, 일본에서 8.2만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 1989년 아케이드에서 큰 인기를 끈 동명 게임의 메가드라이브 이식작이다. 판타지 세계관을 배경으로 한 이 게임은 악당 데스아더에 의해 납치된 왕과 왕의 아들을 구출하는 내용을 다룬다. 플레이어는 세 명의 캐릭터(도적 액스 배틀러, 아마존 전사 타이리스 플레어, 드워프 질구스 선더헤드) 중 하나를 선택하여 플레이할 수 있다. 각 캐릭터는 고유의 무기와 마법 능력을 가지고 있어 다양한 플레이 스타일을 제공한다. 게임플레이는 횡스크롤 방식으로 진행되며, 근접 전투와 마법 사용이 주요 전투 요소이다. 특히 마법 사용 시 화면을 가득 채우는 화려한 이펙트는 당시 많은 플레이어들에게 강렬한 인상을 남겼다. 또한 적의 마운트(탈 것)를 빼앗아 타고 싸울 수 있는 시스템은 게임의 독특한 재미 요소 중 하나였다. 그래픽 면에서 '골든 액스'는 아케이드 버전의 화려함을 상당 부분 재현해냈다는 평가를 받는다. 특히 배경의 시차 스크롤링 효과와 대형 보스 캐릭터들의 디자인은 많은 찬사를 받았다. 사운드 또한 원작의 분위기를 잘 살려냈으며, 특히 마법 사용 시의 효과음은 게임의 박진감을 한층 높였다. 게임의 난이도는 중간 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 높은 점수를 얻기 위해서는 상당한 숙련도가 필요했다. 특히 2인 협력 플레이를 지원하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점이 큰 장점이었다. '골든 액스'는 메가드라이브의 초기 킬러 타이틀 중 하나로, 콘솔의 성공에 크게 기여했다. 이 게임의 성공으로 '골든 액스' 시리즈는 세가의 대표적인 프랜차이즈로 자리잡았으며, 이후 여러 속편과 스핀오프 작품들이 제작되었다. 또한 비트엠업 장르의 대표작으로서 이후 많은 게임들에 영향을 미쳤다. '골든 액스'는 현재까지도 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 인기를 유지하고 있으며, 여러 차례 리메이크와 재발매가 이루어졌다. 판타지 세팅의 액션 게임의 선구자로서, 그리고 메가드라이브의 초기 성공을 이끈 주역으로서 게임 역사에서 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19891223T000000</releasedate>
        <developer>Team Shinobi</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E8182B90</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Golden Axe.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Golden Axe.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Golden Axe.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Golden Axe.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Golden Axe II.zip</path>
        <name>골든 액스 II</name>
        <desc>본 게임은 세가의 인기 판타지 액션 게임 '골든 액스'의 속편이다. 전작의 세 영웅 액스 배틀러, 타이리스 선더헤드, 길리우스 선더헤드가 다크 길드의 새로운 위협에 맞서 모험을 떠나는 이야기를 다룬다. 게임플레이는 전작과 마찬가지로 횡스크롤 방식의 핵 앤 슬래시 액션을 기본으로 한다. 각 캐릭터는 고유의 무기와 마법을 사용할 수 있으며, 스테이지마다 등장하는 다양한 탈것들을 활용할 수 있다. 그래픽은 전작에 비해 한층 더 정교해졌으며, 특히 배경의 디테일과 캐릭터의 애니메이션이 개선되었다. 새로운 적 캐릭터들과 보스들이 추가되어 게임의 다양성을 높였다. 난이도는 중상 정도로, 숙련된 플레이어들에게 적당한 도전을 제공한다. 2인 협력 플레이가 가능하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점도 큰 장점이다. 배경음악은 전작의 분위기를 이어받되 더욱 웅장해졌으며, 효과음 또한 타격감을 잘 살리고 있다. 이 게임은 전작의 인기를 이어받아 상업적으로도 성공을 거두었으며, 메가드라이브의 대표적인 액션 게임 시리즈로 자리매김하였다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19911227T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>725E0A18</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Golden Axe II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Golden Axe II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Golden Axe II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Golden Axe II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Golden Axe III.zip</path>
        <name>골든 액스 III</name>
        <desc>본 게임은 세가의 인기 판타지 액션 시리즈 '골든 액스'의 세 번째 작품이다. 이번 편에서는 기존의 주인공들 외에 새로운 캐릭터들이 추가되어 총 4명의 플레이어블 캐릭터 중 선택할 수 있다. 악의 세력에 의해 황금의 도끼가 4개의 파편으로 나뉘어져 세계 각지로 흩어지자, 영웅들은 이를 되찾기 위한 모험을 떠난다. 게임플레이는 전작들과 마찬가지로 횡스크롤 방식의 핵 앤 슬래시 액션을 기본으로 하되, 새로운 특수 기술과 콤보 시스템이 추가되어 더욱 다채로운 전투가 가능해졌다. 그래픽은 전작들에 비해 한층 더 정교해졌으며, 특히 캐릭터의 디자인과 배경의 다양성이 돋보인다. 난이도는 중상 정도로, 숙련된 플레이어들에게 적당한 도전을 제공한다. 2인 협력 플레이가 가능하며, 특히 이번 작품에서는 특정 구간에서 플레이어들이 서로 다른 경로를 선택할 수 있는 멀티 루트 시스템이 도입되어 재플레이 가치를 높였다. 배경음악은 시리즈의 분위기를 잘 살리면서도 새로운 곡들이 추가되어 청각적 만족도를 높였다. 이 게임은 일본에서만 정식 발매되었으나, 영어 버전이 포함되어 있어 해외 팬들도 즐길 수 있다. 시리즈의 마지막 메가드라이브 작품으로, 팬들 사이에서는 높은 평가를 받고 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19930625T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>C7862EA3</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Golden Axe III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Golden Axe III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Golden Axe III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Golden Axe III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Great Waldo Search, The.zip</path>
        <name>월리를 찾아라</name>
        <desc>본 게임은 인기 그림책 시리즈 '월리를 찾아라'(북미에서는 '월도를 찾아라'로 알려짐)를 바탕으로 한 퍼즐 게임이다. 플레이어는 다양한 테마의 복잡한 배경 속에서 월도와 그의 친구들, 그리고 여러 숨겨진 물건들을 찾아내야 한다. 게임은 총 5개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지마다 고유의 테마와 숨겨진 아이템들이 있다. 그래픽은 원작 그림책의 스타일을 충실히 재현하였으며, 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 세밀한 디테일을 표현하였다. 게임플레이는 간단한 포인트 앤드 클릭 방식으로, 제한 시간 내에 목표물을 찾아내는 것이 주요 과제이다. 난이도는 점진적으로 상승하며, 후반 스테이지로 갈수록 더 많은 물건을 더 짧은 시간 안에 찾아내야 한다. 배경음악은 각 스테이지의 테마에 맞춰 다양하게 구성되어 있으며, 플레이어의 집중을 돕는 잔잔한 멜로디를 사용하였다. 이 게임은 원작의 팬들뿐만 아니라 퍼즐 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 인기를 얻었다. 특히 가족이나 친구들과 함께 즐기기에 적합한 게임으로, 협력과 경쟁을 동시에 즐길 수 있는 점이 특징이다. 비디오 게임으로서는 독특한 장르에 속하며, 메가드라이브의 라이브러리를 다양화하는 데 기여한 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Radiance Software</developer>
        <publisher>THQ</publisher>
        <genre>Various-Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>8C5C93B8</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Great Waldo Search, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Great Waldo Search, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Great Waldo Search, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Great Waldo Search, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gunstar Heroes.zip</path>
        <name>건스타 히어로즈</name>
        <desc>판매랭킹 일본 23위를 기록한 런앤건 액션 게임으로, 일본에서 8.9만 본이 판매되었다. 트레저가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 출시 당시에는 큰 주목을 받지 못했지만, 이후 메가드라이브의 숨은 명작으로 재평가받은 작품이다. 스토리는 악의 제국에 맞서 싸우는 건스타 쌍둥이 형제의 모험을 다룬다. 플레이어는 레드(혹은 블루)를 선택하여 게임을 진행하며, 2인 협력 플레이도 가능하다. 게임플레이의 핵심은 다양한 무기 조합 시스템이다. 플레이어는 4가지 기본 무기(포스, 라이트닝, 체이서, 파이어)를 자유롭게 조합하여 총 14가지의 다양한 무기를 만들어 사용할 수 있다. 이러한 시스템은 게임에 전략적 깊이를 더하고 재플레이 가치를 높였다. 또한 근접 공격, 슬라이딩, 던지기 등 다양한 액션이 가능해 화려하고 다이나믹한 전투를 즐길 수 있다. '건스타 히어로즈'의 가장 큰 특징은 혁신적인 그래픽과 기술적 완성도이다. 트레저는 메가드라이브의 하드웨어 한계를 뛰어넘는 그래픽 효과를 구현해냈다. 특히 대형 보스들의 회전과 확대/축소 효과, 다채로운 배경 효과 등은 당시로서는 혁명적이었다. 이러한 기술적 성과는 많은 게임 팬들과 개발자들에게 깊은 인상을 남겼다. 사운드 또한 높은 평가를 받았는데, 나오키 코다카가 작곡한 BGM은 게임의 빠른 템포와 잘 어우러져 액션의 박진감을 한층 높였다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부의 보스전들은 상당한 도전성을 제공한다. 그러나 난이도 조절이 가능하고 무한 컨티뉴가 지원되어 초보자도 끝까지 즐길 수 있다. '건스타 히어로즈'는 출시 당시에는 상대적으로 적은 판매량을 기록했지만, 시간이 지나면서 점차 그 가치를 인정받았다. 현재는 메가드라이브의 최고 명작 중 하나로 평가받으며, 여러 게임 매체들의 '역사상 최고의 게임' 목록에 자주 등장한다. 이 게임의 성공으로 트레저는 창의적이고 기술적으로 뛰어난 게임을 만드는 개발사로 명성을 얻게 되었다. '건스타 히어로즈'는 런앤건 장르의 혁신작으로서, 그리고 메가드라이브의 기술적 한계를 뛰어넘은 걸작으로서 게임 역사에 중요한 족적을 남겼다. 현재까지도 많은 게임 팬들에게 사랑받고 있으며, 여러 차례 리메이크와 재발매가 이루어졌다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930909T000000</releasedate>
        <developer>Treasure</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform / Shooter Scrolling-Platform-Shooter / Run and Gun-Shooter</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B813CF0D</hash>
        <genreid>258</genreid>
        <image>./media/image/Gunstar Heroes.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gunstar Heroes.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gunstar Heroes.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gunstar Heroes.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./I Love Mickey Mouse - Fushigi no Oshiro Daibouken.zip</path>
        <name>캐슬 오브 일루전 스타링 미키마우스</name>
        <desc>판매랭킹 일본 19위를 기록한 디즈니 캐릭터 기반의 플랫폼 게임으로, 일본에서는 '아이 러브 미키마우스 - 신비의 성 대모험'이라는 제목으로 10만 본 이상 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 메가드라이브의 초기작 중 하나로, 콘솔의 그래픽 능력을 과시하며 많은 주목을 받았다. 스토리는 미키마우스가 마녀 미지리에 의해 납치된 미니마우스를 구하기 위해 환상의 성을 모험하는 내용이다. 게임은 총 5개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 독특한 테마와 분위기를 가지고 있다. 숲, 장난감 나라, 사탕 나라 등 다채로운 배경을 통해 플레이어의 상상력을 자극한다. 게임플레이는 전통적인 2D 플랫폼 게임의 방식을 따르지만, 미키의 튀어오르기 공격이나 사과 던지기 등 독특한 요소들을 추가하여 차별화를 꾀했다. 특히 3D 효과를 연출한 계단 오르기 장면은 당시로서는 혁신적인 그래픽 기술로 평가받았다. 그래픽 면에서 이 게임은 메가드라이브의 초기작임에도 불구하고 뛰어난 완성도를 보여주었다. 미키마우스의 애니메이션은 부드럽고 자연스러웠으며, 배경의 디테일과 색감도 디즈니 애니메이션의 분위기를 잘 살려냈다. 사운드 또한 높은 평가를 받았는데, 작곡가 토쿠히코 유완즈가 만든 음악은 게임의 환상적인 분위기를 한층 돋보이게 했다. 이 게임의 성공으로 세가는 디즈니와의 협력 관계를 강화할 수 있었고, 이후 여러 디즈니 캐릭터 기반의 게임들을 메가드라이브로 출시하게 되었다. '캐슬 오브 일루전'은 플랫폼 게임의 고전으로 자리잡았으며, 2013년에는 리메이크 버전이 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되었다. 게임의 난이도는 어린이부터 성인까지 즐길 수 있도록 적절하게 조절되어 있어, 가족용 게임으로도 큰 인기를 얻었다. 또한 숨겨진 아이템과 비밀 영역 등을 통해 반복 플레이의 재미도 제공했다. '캐슬 오브 일루전'은 메가드라이브의 초기 킬러 타이틀 중 하나로, 콘솔의 성공에 크게 기여한 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19901121T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Run Jump Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CE8333C6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/I Love Mickey Mouse - Fushigi no Oshiro Daibouken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/I Love Mickey Mouse - Fushigi no Oshiro Daibouken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/I Love Mickey Mouse - Fushigi no Oshiro Daibouken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/I Love Mickey Mouse - Fushigi no Oshiro Daibouken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./J. League Pro Striker.zip</path>
        <name>J리그 프로 스트라이커 퍼펙트</name>
        <desc>판매랭킹 일본 36위를 기록한 축구 게임으로, 일본에서 6.5만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 'J리그 프로 스트라이커'의 개선판으로, 전작의 성공을 바탕으로 더욱 완성도 높은 게임플레이를 제공했다. 1994년 시즌의 J리그를 배경으로 하며, 리그 확장에 따라 전작의 10개 팀에서 12개 팀으로 늘어난 실제 J리그 팀들이 모두 포함되어 있다. 게임플레이 면에서 전작의 기본적인 시스템을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 선수들의 개별 능력치가 더욱 세분화되었으며, 선수 간의 궁합 시스템이 도입되어 더 깊이 있는 전략 수립이 가능해졌다. 또한 코너킥, 프리킥 등의 세트피스 상황에서 더 다양한 전술 옵션을 제공하여 실제 축구와 유사한 경험을 제공하고자 했다. 그래픽 면에서도 전작에 비해 눈에 띄는 발전이 있었다. 선수들의 얼굴 그래픽이 더욱 정교해졌으며, 동작 애니메이션도 더 부드러워졌다. 경기장과 관중석의 묘사도 더욱 세밀해져 실제 J리그 경기장의 분위기를 잘 살려냈다. 특히 리플레이 기능이 추가되어 골 장면을 다양한 각도에서 볼 수 있게 되었다. 사운드 면에서는 실제 J리그 경기의 분위기를 더욱 생생하게 재현했다. 관중들의 응원 소리와 함성이 더욱 다채로워졌으며, 해설 음성도 추가되어 게임의 현장감을 높였다. 게임 모드도 다양화되었다. 기존의 리그 모드, 컵 모드, 연습 모드에 더해 '마스터 리그' 모드가 추가되었다. 이 모드에서는 선수 영입과 방출, 팀 전술 설정 등 팀 운영의 요소를 더해 장기적인 재미를 제공했다. 또한 실제 1994년 시즌의 일정을 그대로 재현한 '94 시즌 모드'도 추가되어 현실감을 높였다. 'J리그 프로 스트라이커 퍼펙트'는 전작의 성공을 이어가며 일본 내 축구 게임의 표준을 한 단계 끌어올렸다는 평가를 받았다. 이 게임의 성공으로 'J리그 프로 스트라이커' 시리즈는 일본 내 대표적인 축구 게임 프랜차이즈로 자리잡았으며, 이후 세가 새턴과 드림캐스트 등 다양한 플랫폼으로 이어졌다. 현재도 일본 축구 게임의 황금기를 대표하는 작품으로 여겨지며, J리그의 초창기 모습을 담고 있어 많은 팬들에게 향수를 불러일으키는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930618T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Football (Soccer)</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>EC229156</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/J. League Pro Striker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/J. League Pro Striker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/J. League Pro Striker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/J. League Pro Striker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./J. League Pro Striker Perfect.zip</path>
        <name>J리그 프로 스트라이커</name>
        <desc>판매랭킹 일본 25위를 기록한 축구 게임으로, 일본에서 8.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 1993년에 출범한 일본 프로축구 리그 J리그의 공식 라이선스를 받아 제작되었다. 당시 일본에서 폭발적인 인기를 끌던 J리그를 배경으로 한 이 게임은 출시와 동시에 큰 주목을 받았다. 게임은 실제 J리그의 10개 팀을 포함하고 있으며, 각 팀의 실제 선수들이 등장한다. 플레이어는 이 중 한 팀을 선택하여 리그 우승을 목표로 경기를 치르게 된다. 게임플레이는 당시 다른 축구 게임들과 비교해 상당히 정교했다. 선수들의 개별적인 능력치가 반영되어 있어 각 선수의 특성을 살린 전략을 구사할 수 있었다. 패스, 슛, 태클 등 기본적인 조작은 물론, 1-2패스, 오버래핑 등의 전술적 플레이도 가능했다. 특히 당시로서는 혁신적이었던 '파워 게이지' 시스템을 도입하여, 버튼을 누르고 있는 시간에 따라 패스와 슛의 강도를 조절할 수 있게 했다. 그래픽 면에서는 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 당시로서는 뛰어난 수준의 비주얼을 제공했다. 선수들의 애니메이션이 부드럽고 자연스러웠으며, 경기장과 관중석의 묘사도 세밀했다. 특히 선수들의 얼굴 그래픽이 실제 선수들과 유사하게 구현되어 있어 팬들의 호응을 얻었다. 사운드 면에서도 실제 축구 경기장의 분위기를 잘 살려냈다. 관중들의 함성과 응원 소리, 심판의 휘슬 소리 등이 실감나게 구현되어 있어 게임의 몰입도를 높였다. 게임 모드로는 리그 모드, 컵 모드, 연습 모드 등이 제공되어 다양한 플레이 경험을 제공했다. 특히 리그 모드에서는 시즌을 거치며 선수들의 능력치가 변화하는 시스템을 도입하여 장기적인 재미를 더했다. 'J리그 프로 스트라이커'는 출시 이후 일본 내에서 큰 성공을 거두었고, 이후 시리즈로 발전하여 여러 속편이 출시되었다. 이 게임의 성공은 일본 내 스포츠 게임 시장의 성장에 큰 영향을 미쳤으며, 이후 다른 스포츠 게임들의 개발에도 영향을 주었다. 현재까지도 일본 축구 게임의 선구자적 작품으로 평가받고 있으며, J리그의 초창기 모습을 담고 있어 노스탤지어를 자극하는 작품으로 여겨지고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19931217T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports / Football (Soccer)-Sports</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>0ABED379</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/J. League Pro Striker Perfect.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/J. League Pro Striker Perfect.png</thumbnail>
        <video>./media/video/J. League Pro Striker Perfect.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/J. League Pro Striker Perfect.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Jurassic Park.zip</path>
        <name>쥬라기 공원</name>
        <desc>판매랭킹 세계 6위를 기록한 액션 어드벤처 게임으로, 미국에서만 220만 장 이상 판매되었다. 블루스카이 소프트웨어가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 1993년 개봉한 스티븐 스필버그 감독의 블록버스터 영화 '쥬라기 공원'을 원작으로 한다. 영화의 흥행에 힘입어 게임 역시 큰 성공을 거두었다. 게임의 스토리는 영화의 설정을 따라가지만, 독자적인 전개를 보여준다. 플레이어는 공룡 전문가 Dr. 그랜트 박사가 되어 쥬라기 공원에서 탈출하는 것이 목표다. 게임플레이의 가장 큰 특징은 인간 모드와 랩터 모드를 번갈아가며 플레이할 수 있다는 점이다. 인간 모드에서는 총기를 사용해 공룡들을 물리치며 생존해야 하고, 랩터 모드에서는 빠른 속도와 강력한 공격력을 이용해 인간들을 사냥한다. 이러한 이중 플레이 방식은 당시로서는 매우 혁신적이었으며, 게임에 다양성과 재미를 더했다. 그래픽 면에서 '쥬라기 공원'은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 특히 공룡들의 모델링과 애니메이션은 당시 기준으로 매우 뛰어났으며, 영화의 분위기를 잘 살려냈다. 정글과 시설물 등의 배경 그래픽도 세밀하게 묘사되어 있어 게임의 몰입도를 높였다. 사운드 역시 높은 완성도를 자랑한다. 영화의 메인 테마를 16비트로 편곡한 BGM과 함께, 공룡들의 포효와 환경음 등이 실감나게 구현되어 있어 긴장감 넘치는 분위기를 조성한다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부의 보스전들은 상당한 도전성을 제공한다. 하지만 다양한 무기와 아이템, 그리고 세이브 포인트 시스템 등을 통해 적절한 밸런스를 유지했다. '쥬라기 공원'은 영화를 원작으로 한 게임 중에서도 높은 평가를 받은 작품 중 하나로, 단순히 영화의 인기에 편승한 것이 아닌 독자적인 게임성을 인정받았다. 특히 인간과 공룡을 모두 플레이할 수 있는 시스템은 이후 여러 게임에 영향을 미쳤다. 이 게임의 성공으로 '쥬라기 공원' 시리즈는 이후에도 여러 게임으로 제작되었으며, 영화 기반 게임의 성공적인 사례로 자주 언급된다. 현재까지도 메가드라이브의 숨은 명작 중 하나로 평가받으며, 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 인기를 유지하고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Tectoy</developer>
        <publisher>BlueSky Software</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7B31DEEF</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Jurassic Park.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Jurassic Park.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Jurassic Park.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Jurassic Park.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Landstalker.zip</path>
        <name>랜드스토커 - 황제의 재보</name>
        <desc>판매랭킹 일본 12위를 기록한 액션 RPG 게임으로, 일본에서 15.3만 본이 판매되었다. 클라이맥스 엔터테인먼트가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 독특한 아이소메트릭 뷰와 퍼즐 요소가 가미된 게임플레이로 많은 주목을 받았다. 주인공 나이젤 형제는 전설적인 보물 '황제의 재보'를 찾아 모험을 떠나는 내용이다. 게임플레이는 실시간 전투와 플랫폼 점프, 퍼즐 해결 등 다양한 요소를 결합했다. 특히 아이소메트릭 뷰를 활용한 3D 효과의 던전과 필드는 당시로서는 혁신적이었으며, 이는 게임의 트레이드마크가 되었다. 플레이어는 나이젤을 조종하여 검과 마법을 사용해 적들과 싸우고, 함정을 피해 보물을 찾아나간다. 그래픽 면에서 '랜드스토커'는 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 아이소메트릭 뷰를 통한 입체감 있는 환경 묘사, 캐릭터들의 세밀한 표현, 그리고 다채로운 배경 디자인은 많은 찬사를 받았다. 특히 보스 캐릭터들의 거대하고 독특한 디자인은 플레이어들에게 강렬한 인상을 남겼다. 사운드 역시 높은 완성도를 자랑한다. 미츠히토 타나카가 작곡한 BGM은 게임의 모험적인 분위기를 잘 살려내며, 각 지역과 상황에 맞는 다채로운 음악으로 게임의 몰입도를 높였다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부의 퍼즐과 보스전은 상당한 도전성을 제공한다. 하지만 균형 잡힌 난이도 상승과 적절한 힌트 시스템으로 플레이어의 좌절감을 줄이고 도전 의욕을 자극했다. '랜드스토커'의 가장 큰 특징 중 하나는 풍부한 스토리와 개성 있는 캐릭터들이다. 주인공 나이젤을 비롯해 요정 프라이데이, 해적 소녀 리디아 등 다양한 캐릭터들의 매력적인 상호작용은 게임의 재미를 더했다. 또한 유머러스한 대사와 반전이 있는 스토리 전개로 플레이어들의 호기심을 자극했다. 이 게임은 출시 이후 큰 성공을 거두어 메가드라이브의 대표적인 액션 RPG로 자리잡았다. '랜드스토커'의 성공은 이후 '알스라안 전기', '샤이닝 위즈덤' 등 유사한 스타일의 게임 개발에 영향을 미쳤다. 현재까지도 독특한 게임플레이와 매력적인 세계관으로 많은 팬들에게 사랑받고 있으며, 액션 RPG 장르의 고전으로 평가받고 있다. 최근에는 리메이크와 속편에 대한 팬들의 요구도 꾸준히 이어지고 있어, 그 영향력이 여전히 건재함을 보여주고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19931001T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FBBB5B97</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Landstalker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Landstalker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Landstalker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Landstalker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Langrisser.zip</path>
        <name>랑그릿사 1</name>
        <desc>판매랭킹 일본 30위를 기록한 전략 시뮬레이션 RPG로, 일본에서 7.8만 본이 판매되었다. 캐러멜웍스(현 캐리어웨이브)가 개발하고 메사이야가 발매한 이 게임은 '랑그릿사' 시리즈의 첫 번째 작품이다. 게임은 판타지 세계관을 배경으로 하며, 빛의 검 '랑그릿사'를 둘러싼 전쟁을 다룬다. 플레이어는 주인공 레딘을 중심으로 한 영웅들을 이끌고 다양한 전투를 치르게 된다. 게임플레이는 턴제 전략 시뮬레이션 방식을 따른다. 플레이어는 각 유닛을 전략적으로 배치하고 이동시켜 적군과 전투를 벌인다. '랑그릿사'의 특징적인 시스템 중 하나는 '용병' 시스템이다. 각 영웅 캐릭터는 자신의 부대를 이끌 수 있으며, 이를 통해 대규모 전투의 느낌을 효과적으로 구현했다. 또한 지형 효과, 병종 상성, 레벨업 시스템 등 다양한 전략적 요소들이 게임의 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 '랑그릿사'는 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다는 평가를 받는다. 전장을 내려다보는 탑뷰 방식의 전투 화면과 함께, 캐릭터들의 대화 장면에서는 큼지막한 초상화를 사용해 캐릭터의 개성을 잘 표현했다. 특히 사토시 우라우시마의 캐릭터 디자인은 게임의 큰 매력 포인트 중 하나로, 이후 시리즈의 트레이드마크가 되었다. 사운드 또한 높은 평가를 받았는데, 노리유키 이와다레가 작곡한 BGM은 웅장하면서도 서정적인 멜로디로 게임의 분위기를 잘 살려냈다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부의 미션들은 상당한 전략적 사고를 요구한다. 하지만 난이도 선택이 가능하고 세이브 기능이 잘 구현되어 있어, 다양한 수준의 플레이어들이 즐길 수 있었다. '랑그릿사'의 또 다른 특징은 풍부한 스토리와 분기하는 시나리오다. 플레이어의 선택에 따라 스토리가 달라지고 결말이 바뀌는 시스템은 당시로서는 혁신적이었으며, 높은 재플레이 가치를 제공했다. 이 게임은 출시 이후 일본 내에서 큰 성공을 거두어 '랑그릿사' 시리즈의 시작을 알렸다. 비록 서구권에서는 크게 알려지지 않았지만, 일본과 아시아 지역에서는 '파이어 엠블렘'과 함께 대표적인 SRPG 시리즈로 자리잡았다. 현재까지도 여러 리메이크와 모바일 게임 등으로 시리즈가 이어지고 있으며, SRPG 장르의 고전으로서 많은 팬들에게 사랑받고 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19910426T000000</releasedate>
        <developer>Masaya Games</developer>
        <publisher>Treco</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B6EA5016</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Langrisser.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Langrisser.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Langrisser.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Langrisser.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Langrisser II.zip</path>
        <name>랑그릿사 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 11위를 기록한 전략 시뮬레이션 RPG로, 일본에서 15.8만 본이 판매되었다. 캐러멜웍스(현 캐리어웨이브)가 개발하고 메사이야가 발매한 이 게임은 '랑그릿사' 시리즈의 두 번째 작품으로, 전작의 성공을 이어 더욱 발전된 게임플레이와 스토리를 선보였다. 게임의 배경은 전작으로부터 수백 년 후의 세계로, 새로운 주인공 엘윈을 중심으로 한 이야기가 펼쳐진다. 빛의 검 '랑그릿사'와 어둠의 검 '알하자드'를 둘러싼 대립이 주요 스토리라인이다. 게임플레이는 기본적으로 전작의 턴제 전략 시뮬레이션 방식을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. '용병' 시스템이 더욱 정교해져 각 영웅의 특성에 맞는 다양한 용병 유닛을 운용할 수 있게 되었다. 또한 '직업 변경' 시스템이 도입되어 캐릭터의 성장 경로를 플레이어가 선택할 수 있게 되었다. 이는 게임의 전략적 깊이를 한층 더했다. 그래픽 면에서 '랑그릿사 2'는 전작에 비해 눈에 띄는 발전을 보여준다. 전투 맵의 디테일이 더욱 살아났으며, 캐릭터 스프라이트의 품질도 향상되었다. 특히 사토시 우라우시마의 캐릭터 디자인은 더욱 세련되어졌으며, 각 캐릭터의 개성을 잘 살린 일러스트와 초상화는 게임의 큰 매력 포인트가 되었다. 사운드 역시 높은 완성도를 자랑한다. 노리유키 이와다레가 다시 한 번 작곡을 맡아, 전작의 분위기를 이어가면서도 더욱 다채롭고 감성적인 BGM을 선보였다. 특히 전투 BGM들은 긴장감 넘치는 분위기로 플레이어의 몰입도를 높였다. 게임의 난이도는 여전히 높은 편이지만, 전작에 비해 밸런스가 개선되어 보다 많은 플레이어들이 즐길 수 있게 되었다. 또한 다양한 난이도 옵션과 튜토리얼 시스템의 도입으로 진입 장벽을 낮추었다. '랑그릿사 2'의 가장 큰 특징 중 하나는 더욱 복잡해진 다중 시나리오 시스템이다. 플레이어의 선택에 따라 스토리가 크게 분기하며, 이에 따라 사용 가능한 캐릭터와 결말이 달라진다. 이는 게임의 재플레이 가치를 크게 높이는 요소가 되었다. 이 게임은 출시 이후 '랑그릿사' 시리즈를 대표하는 걸작으로 평가받았으며, 일본 SRPG 장르의 발전에 큰 기여를 했다. 현재까지도 많은 팬들에게 시리즈 최고의 작품으로 꼽히며, 여러 차례 리메이크와 이식이 이루어졌다. '랑그릿사 2'는 SRPG 장르의 클래식으로 자리잡았으며, 그 영향력은 현대의 전략 게임들에서도 여전히 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19941226T000000</releasedate>
        <developer>Masaya Games</developer>
        <publisher>Nippon Computer Systems (NCS)</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7F891DFC</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Langrisser II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Langrisser II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Langrisser II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Langrisser II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Lightening Force - Quest for the Darkstar.zip</path>
        <name>라이트닝 포스 - 퀘스트 포 더 다크스타</name>
        <desc>판매랭킹 일본 39위를 기록한 슈팅 게임으로, 일본에서는 '썬더포스 4'라는 제목으로 5.3만 본이 판매되었다. 테크노소프트가 개발 및 발매한 이 게임은 '썬더포스' 시리즈의 네 번째 작품으로, 메가드라이브 슈팅 게임의 최고봉으로 평가받는 작품이다. 게임의 스토리는 전작들의 연장선상에서 오므 제국의 새로운 위협에 맞서는 내용을 다룬다. 플레이어는 최신예 전투기 레오-04 오메가를 조종하여 다양한 행성을 배경으로 적과 싸운다. 게임플레이는 횡스크롤 슈팅의 기본을 따르면서도 여러 혁신적인 요소를 도입했다. 특히 '크래프트' 시스템을 통해 게임 도중 비행기의 속도를 자유롭게 조절할 수 있어, 전략적인 플레이가 가능하다. 또한 다양한 무기 시스템과 레벨별로 다른 스크롤 방향(상하좌우)은 게임에 다채로움을 더했다. 그래픽 면에서 '라이트닝 포스'는 메가드라이브의 한계를 뛰어넘는 수준이라는 평가를 받는다. 특히 패럴랙스 스크롤링을 사용한 다층 배경, 대형 보스의 부분 파괴 효과, 화려한 특수 효과 등은 당시 가정용 콘솔 게임에서 보기 힘든 수준이었다. 각 스테이지의 독특한 배경 디자인과 적 캐릭터의 다양성도 높은 평가를 받았다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 테크노소프트 특유의 록 사운드를 기반으로 한 BGM은 게임의 긴박감과 우주를 배경으로 한 광활한 분위기를 잘 표현했다. 특히 보스 전투 시의 BGM은 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반 스테이지와 보스 전투는 상당한 실력을 요구한다. 그러나 난이도 선택이 가능하고 연습 모드도 제공되어 초보자도 점진적으로 실력을 향상시킬 수 있도록 했다. '라이트닝 포스'의 가장 큰 특징 중 하나는 방대한 볼륨이다. 총 10개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지마다 독특한 특징과 보스가 존재한다. 또한 숨겨진 무기와 비밀 루트 등 탐험 요소도 풍부해 재플레이 가치가 높다. 이 게임은 출시 이후 슈팅 게임 팬들 사이에서 걸작으로 평가받았으며, 메가드라이브의 기술적 한계를 보여주는 대표작으로 자리잡았다. '라이트닝 포스'의 성공은 이후 슈팅 게임 개발에 큰 영향을 미쳤으며, 현재까지도 장르의 고전으로 사랑받고 있다. 최근에는 여러 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Technosoft</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C8F8C0E0</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/Lightening Force - Quest for the Darkstar.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Lightening Force - Quest for the Darkstar.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Lightening Force - Quest for the Darkstar.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Lightening Force - Quest for the Darkstar.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Lost World, The - Jurassic Park.zip</path>
        <name>쥬라기 공원 - 잃어버린 세계</name>
        <desc>본 게임은 1997년 개봉한 스티븐 스필버그 감독의 영화 '쥬라기 공원: 잃어버린 세계'를 바탕으로 제작된 액션 어드벤처 게임이다. 플레이어는 인간 캐릭터와 공룡 캐릭터를 번갈아가며 조종하게 되는데, 이는 게임의 가장 큰 특징 중 하나이다. 인간 모드에서는 주로 생존과 탐험에 초점을 맞춘 스텔스 액션을, 공룡 모드에서는 파괴적인 액션을 즐길 수 있다. 그래픽은 메가드라이브의 후기 작품답게 정교하고 세밀하며, 특히 공룡들의 모습을 사실적으로 구현하려 노력한 점이 돋보인다. 게임플레이는 사이드스크롤링 방식을 기본으로 하되, 일부 구간에서는 3D 효과를 활용한 장면들도 포함되어 있다. 난이도는 높은 편으로, 정교한 점프와 타이밍, 그리고 전략적인 아이템 사용이 요구된다. 배경음악은 영화의 OST를 바탕으로 편곡되었으며, 긴장감 넘치는 분위기를 잘 살리고 있다. 스토리는 영화의 주요 사건들을 따라가면서도 게임만의 독자적인 요소들을 추가하여 재미를 더했다. 이 게임은 영화의 인기에 힘입어 상업적으로 성공을 거두었으며, 특히 인간과 공룡 두 가지 플레이 스타일을 제공한다는 점에서 독창성을 인정받았다. 메가드라이브의 기술적 한계 내에서 영화의 스펙터클한 장면들을 구현하려 노력한 점도 높이 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19970916T000000</releasedate>
        <developer>Appaloosa</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shooter</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>140A284C</hash>
        <genreid>256</genreid>
        <image>./media/image/Lost World, The - Jurassic Park.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Lost World, The - Jurassic Park.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Lost World, The - Jurassic Park.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Lost World, The - Jurassic Park.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Magical Taruruuto-kun.zip</path>
        <name>매지컬 타루루토 군</name>
        <desc>판매랭킹 일본 24위를 기록한 액션 게임으로, 일본에서 8.8만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 인기 만화 '매지컬 타루루토 군'을 원작으로 한 작품이다. 원작의 인기에 힘입어 출시 당시 많은 주목을 받았다. 게임의 주인공은 원작의 주인공인 타루루토로, 마법의 지팡이를 사용해 다양한 스테이지를 모험하는 내용이다. 게임플레이는 기본적으로 2D 횡스크롤 액션 방식을 따르지만, 타루루토의 마법 능력을 활용한 독특한 시스템이 특징이다. 플레이어는 마법 지팡이를 사용해 적을 공격하거나 아이템을 소환할 수 있으며, 레벨이 올라감에 따라 더 강력한 마법을 사용할 수 있게 된다. 또한 각 스테이지마다 숨겨진 보너스 영역과 미니게임 등이 존재해 다양한 재미를 제공한다. 그래픽 면에서 '매지컬 타루루토 군'은 원작 만화의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 밝고 경쾌한 색채와 귀여운 캐릭터 디자인, 그리고 다채로운 배경 그래픽은 게임의 큰 매력 포인트다. 특히 보스 캐릭터들의 유머러스한 디자인과 애니메이션은 원작의 재미를 잘 살려냈다. 사운드 역시 게임의 분위기와 잘 어울리는 경쾌하고 밝은 BGM들로 구성되어 있다. 특히 각 스테이지와 보스전의 BGM은 스테이지의 특징을 잘 반영하여 게임의 몰입도를 높였다. 게임의 난이도는 중간 정도로, 어린 플레이어들도 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었다. 그러나 후반 스테이지와 보스 전투에서는 적절한 도전성을 제공하여 숙련된 플레이어들도 즐길 수 있게 했다. '매지컬 타루루토 군'의 특징 중 하나는 다양한 미니게임과 보너스 스테이지의 존재다. 이는 게임에 다양성을 더하고 재미를 높이는 요소로 작용했다. 또한 게임 중간중간에 등장하는 애니메이션 컷신은 원작 만화의 팬들에게 큰 호응을 얻었다. 이 게임은 출시 이후 일본 내에서 상당한 성공을 거두었으며, 원작 만화의 인기와 맞물려 메가드라이브의 인기 타이틀 중 하나로 자리잡았다. 비록 일본 외 지역에서는 출시되지 않아 국제적인 인지도는 낮지만, 일본 내에서는 향수를 자극하는 고전 게임으로 여겨지고 있다. '매지컬 타루루토 군'은 만화를 원작으로 한 게임의 성공적인 사례로, 캐릭터의 특성을 잘 살린 게임플레이와 원작의 분위기를 충실히 재현한 그래픽으로 팬들의 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19920424T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F11060A5</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Magical Taruruuto-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Magical Taruruuto-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Magical Taruruuto-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Magical Taruruuto-kun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Michael Jackson's Moonwalker.zip</path>
        <name>마이클 잭슨의 문워커</name>
        <desc>판매랭킹 일본 21위를 기록한 액션 게임으로, 일본에서 9.5만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 팝의 황제 마이클 잭슨의 동명 영화를 바탕으로 제작되었다. 당시 마이클 잭슨의 전 세계적인 인기에 힘입어 출시 직후부터 큰 화제를 모았다. 게임의 스토리는 영화를 loose하게 따르고 있으며, 마이클이 악당 미스터 빅에게 납치된 아이들을 구출하는 내용이다. 게임플레이는 기본적으로 아이소메트릭 뷰의 액션 게임 형식을 띠고 있다. 플레이어는 마이클 잭슨을 조종하여 각 스테이지를 탐험하고 적들과 싸우며 아이들을 구출한다. 가장 특징적인 요소는 마이클의 댄스 무브를 활용한 공격 시스템이다. 스핀, 킥, 그리고 유명한 문워크 등 마이클의 트레이드마크 동작들이 공격 기술로 구현되어 있다. 또한 '댄스 매직' 시스템을 통해 화면 상의 모든 적들을 춤추게 만드는 강력한 기술도 사용할 수 있다. 그래픽 면에서 '문워커'는 당시 메가드라이브 게임 중에서도 뛰어난 수준을 보여준다. 특히 마이클 잭슨의 캐릭터 모델링과 애니메이션은 실제 마이클의 동작을 잘 살려냈다는 평가를 받았다. 각 스테이지의 배경도 영화의 분위기를 잘 반영하여 다채롭게 구성되어 있다. 사운드는 게임의 가장 큰 강점 중 하나다. 마이클 잭슨의 히트곡들('Smooth Criminal', 'Beat It', 'Billie Jean' 등)이 16비트 사운드로 편곡되어 게임 BGM으로 사용되었다. 이는 게임의 분위기를 한층 고조시키는 동시에, 마이클 잭슨 팬들에게 큰 즐거움을 선사했다. 게임의 난이도는 중간 정도로, 대중적인 플레이를 고려하여 설계되었다. 그러나 후반 스테이지와 보스 전투에서는 적절한 도전성을 제공하여 숙련된 플레이어들도 만족할 수 있게 했다. '문워커'의 특징 중 하나는 다양한 보너스 스테이지와 숨겨진 요소들이다. 예를 들어, 특정 조건을 만족시키면 마이클이 로봇이나 우주선으로 변신하는 장면을 볼 수 있다. 이러한 요소들은 게임의 재미와 재플레이 가치를 높였다. 이 게임은 출시 이후 전 세계적으로 상당한 성공을 거두었으며, 마이클 잭슨의 팬들뿐만 아니라 일반 게이머들에게도 호평을 받았다. '문워커'는 유명 인물을 주인공으로 한 게임의 성공적인 사례로 평가받으며, 독특한 컨셉과 완성도 높은 게임플레이로 메가드라이브의 인기 타이틀 중 하나로 자리잡았다. 현재는 마이클 잭슨에 대한 향수와 함께 레트로 게임 팬들 사이에서 컬트적인 인기를 얻고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19900825T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>11CE1F9E</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Michael Jackson's Moonwalker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Michael Jackson's Moonwalker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Michael Jackson's Moonwalker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Michael Jackson's Moonwalker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mickey Mania - The Timeless Adventures of Mickey Mouse.zip</path>
        <name>미키 매니아 - 미키 마우스의 시대를 초월한 모험</name>
        <desc>본 게임은 월트 디즈니의 대표 캐릭터인 미키 마우스의 역사를 되짚어보는 플랫폼 액션 게임이다. 플레이어는 미키 마우스를 조종하여 그의 대표작들을 배경으로 한 여러 스테이지를 탐험하게 된다. 게임은 1928년 작 '증기선 윌리'부터 시작하여 '겨울왕국'에 이르기까지 미키의 주요 작품들을 시대순으로 재현한다. 각 스테이지는 원작 애니메이션의 스타일과 분위기를 충실히 재현하였으며, 당시로서는 혁신적이었던 애니메이션 기법들을 게임에 적용하여 높은 완성도를 자랑한다. 게임플레이는 기본적으로 2D 플랫폼 액션이지만, 일부 구간에서는 3D 효과를 활용한 장면들도 포함되어 있어 다양한 경험을 제공한다. 난이도는 중간 정도로, 어린이부터 성인까지 폭넓은 연령층이 즐길 수 있도록 설계되었다. 배경음악은 각 애니메이션의 오리지널 사운드트랙을 재해석하여 사용하였으며, 효과음 또한 디즈니 특유의 감성을 잘 살리고 있다. 이 게임은 뛰어난 그래픽과 애니메이션, 그리고 미키 마우스의 역사를 게임으로 체험할 수 있다는 독특한 컨셉으로 인해 많은 사랑을 받았다. 특히 디즈니 팬들에게 향수를 불러일으키는 동시에 새로운 세대에게 미키의 역사를 소개하는 역할을 했다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941101T000000</releasedate>
        <developer>Travellers Tales</developer>
        <publisher>Sony</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>629E5963</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Mickey Mania - The Timeless Adventures of Mickey Mouse.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mickey Mania - The Timeless Adventures of Mickey Mouse.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mickey Mania - The Timeless Adventures of Mickey Mouse.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mickey Mania - The Timeless Adventures of Mickey Mouse.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mickey's Ultimate Challenge.zip</path>
        <name>미키의 궁극의 도전</name>
        <desc>본 게임은 미키 마우스와 그의 친구들이 등장하는 교육용 퍼즐 어드벤처 게임이다. 플레이어는 미키 마우스 또는 미니 마우스를 선택하여 마법의 성에서 다양한 퍼즐과 미니게임을 해결해나가는 모험을 하게 된다. 게임의 주요 목적은 어린 플레이어들의 문제 해결 능력, 기억력, 논리적 사고력을 향상시키는 것이다. 총 6개의 미니게임으로 구성되어 있으며, 각 게임은 난이도를 조절할 수 있어 연령에 관계없이 즐길 수 있다. 그래픽은 디즈니 특유의 밝고 경쾌한 스타일을 잘 살리고 있으며, 캐릭터들의 애니메이션도 부드럽게 구현되었다. 배경음악과 효과음은 디즈니 애니메이션의 분위기를 그대로 담아내어 게임의 몰입도를 높인다. 게임플레이는 단순하고 직관적이어서 어린 플레이어들도 쉽게 접근할 수 있다. 퍼즐을 해결할 때마다 새로운 방을 탐험할 수 있게 되며, 최종적으로는 마법사와의 대결을 통해 게임을 완료하게 된다. 이 게임은 교육과 엔터테인먼트를 적절히 결합했다는 평가를 받았으며, 특히 부모와 자녀가 함께 즐길 수 있는 가족 친화적인 게임으로 인기를 얻었다. 메가드라이브의 라이브러리에서 교육용 게임의 위상을 높였다는 점에서도 의미 있는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Hi-Tec Software</developer>
        <publisher>Hi-Tec Software</publisher>
        <genre>Fighting-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>30B512EE</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Mickey's Ultimate Challenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mickey's Ultimate Challenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mickey's Ultimate Challenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mickey's Ultimate Challenge.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mighty Morphin Power Rangers.zip</path>
        <name>파워레인저</name>
        <desc>판매랭킹 세계 18위를 기록한 액션 게임으로, 미국에서만 100만 장이 판매되었다. 반다이가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 1990년대 초반 전 세계적으로 인기를 끌었던 TV 시리즈 '파워레인저'를 원작으로 한다. 게임의 스토리는 TV 시리즈의 설정을 따라, 리타 레펄사와 그의 부하들로부터 지구를 지키는 파워레인저들의 활약을 그리고 있다. 게임플레이는 기본적으로 2D 횡스크롤 액션 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 5명의 파워레인저 중 하나를 선택하여 각 스테이지를 진행하게 된다. 각 레인저는 고유의 무기와 기술을 가지고 있어, 플레이 스타일의 다양성을 제공한다. 특히 게임의 후반부에서는 공룡 로봇인 '메가조드'를 조종하는 1대1 대전 모드가 추가되어 게임의 재미를 더한다. 그래픽 면에서 '파워레인저'는 원작의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 각 레인저의 모습과 동작이 TV 시리즈와 유사하게 구현되어 있으며, 적 캐릭터들도 원작의 디자인을 충실히 재현했다. 특히 메가조드 전투 장면에서의 대형 스프라이트와 화려한 필살기 효과는 당시 메가드라이브 게임 중에서도 돋보이는 수준이었다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 원작 TV 시리즈의 테마곡을 비롯한 여러 BGM들이 16비트 사운드로 잘 편곡되어 게임의 분위기를 고조시킨다. 효과음 또한 원작의 느낌을 잘 살려내 팬들의 호응을 얻었다. 게임의 난이도는 중간 정도로, TV 시리즈의 주 시청자층인 어린이들도 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었다. 그러나 후반 스테이지와 보스 전투에서는 적절한 도전성을 제공하여 숙련된 플레이어들도 즐길 수 있게 했다. '파워레인저'의 특징 중 하나는 2인 협력 플레이 모드의 지원이다. 이를 통해 친구나 가족과 함께 게임을 즐길 수 있어 더 넓은 층의 플레이어들에게 어필할 수 있었다. 또한 각 스테이지 클리어 후 나오는 보너스 게임은 점수를 올리고 추가 생명을 얻을 수 있는 기회를 제공해 게임의 재미를 더했다. 이 게임은 출시 이후 '파워레인저' 시리즈의 인기에 힘입어 상업적으로 큰 성공을 거두었다. 특히 북미 지역에서 높은 판매고를 기록했으며, 메가드라이브의 주요 타이틀 중 하나로 자리잡았다. '파워레인저'는 TV 시리즈를 원작으로 한 게임의 성공적인 사례로 평가받으며, 이후 여러 续編과 리메이크 버전이 다양한 플랫폼으로 출시되었다. 현재는 90년대 향수를 자극하는 레트로 게임으로서 여전히 많은 팬들에게 사랑받고 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940520T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>715158A9</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Mighty Morphin Power Rangers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mighty Morphin Power Rangers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mighty Morphin Power Rangers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mighty Morphin Power Rangers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃 1</name>
        <desc>판매랭킹 세계 3위를 기록한 격투 게임으로, 전 세계적으로 433만 장 이상 판매되었다. 미드웨이 게임즈가 개발하고 액클레임이 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 1992년 아케이드에서 폭발적인 인기를 끈 동명 게임의 가정용 버전이다. '모탈 컴뱃'은 그 폭력성으로 인해 큰 논란을 일으켰지만, 동시에 이는 게임의 주요 매력 포인트가 되어 높은 판매고로 이어졌다. 게임의 스토리는 지구 최고의 무술가들이 아웃월드의 침략을 막기 위해 벌이는 격투 대회를 다룬다. 플레이어는 7명의 캐릭터 중 하나를 선택하여 토너먼트에 참가하게 된다. 게임플레이는 1대1 대전 방식을 기본으로 하며, 각 캐릭터는 고유의 특수 기술과 필살기를 가지고 있다. '모탈 컴뱃'의 가장 큰 특징은 '피니시 힘(Fatality)'으로 불리는 잔혹한 마무리 기술이다. 이는 게임의 트레이드마크가 되어 많은 화제를 모았다. 그래픽 면에서 '모탈 컴뱃'은 당시 가정용 게임 콘솔의 한계를 뛰어넘는 수준이라는 평가를 받았다. 특히 실제 배우들을 디지털화한 캐릭터 모델링은 게임에 사실감을 더했다. 메가드라이브 버전은 아케이드 버전의 그래픽을 상당 부분 유지하면서도 하드웨어의 한계를 고려한 최적화가 이루어졌다. 사운드 역시 게임의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 긴장감 넘치는 BGM과 함께, 각 캐릭터의 대사와 효과음이 실감나게 구현되어 있다. 특히 내레이터의 "Finish Him!"이나 "Fatality!" 같은 음성은 게임의 상징적인 요소가 되었다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 보스 캐릭터들과의 대결은 상당한 실력을 요구한다. 그러나 난이도 조절이 가능하고 연습 모드도 제공되어 다양한 수준의 플레이어들이 즐길 수 있도록 했다. '모탈 컴뱃'의 또 다른 특징은 숨겨진 요소들이 많다는 점이다. 숨겨진 캐릭터, 비밀 필살기 등은 플레이어들의 호기심을 자극하고 게임의 수명을 연장시키는 요소가 되었다. 이 게임은 출시 이후 큰 논란과 함께 폭발적인 인기를 얻었으며, 이는 게임 등급 제도의 도입에도 영향을 미쳤다. '모탈 컴뱃'의 성공으로 격투 게임 장르는 새로운 전성기를 맞이했으며, 이후 많은 속편과 스핀오프 작품들이 제작되었다. 현재까지도 '모탈 컴뱃' 시리즈는 계속되고 있으며, 초기작인 이 버전은 격투 게임의 역사를 바꾼 기념비적인 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>1AA3A207</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Mortal Kombat.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat 3.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃 3</name>
        <desc>판매랭킹 세계 12위를 기록한 격투 게임으로, 미국에서만 102만 장이 판매되었다. 미드웨이 게임즈가 개발하고 윌리엄스 엔터테인먼트가 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 인기 격투 게임 시리즈 '모탈 컴뱃'의 세 번째 메인 타이틀이다. 전작들의 성공을 이어받아 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽을 선보였다. 게임의 스토리는 샹 총의 지구 침략을 막기 위한 전사들의 싸움을 다룬다. 이전 작품들의 캐릭터들과 함께 새로운 캐릭터들이 추가되어 총 15명의 플레이어블 캐릭터를 제공한다. 게임플레이는 기본적으로 1대1 대전 방식을 따르지만, 여러 가지 새로운 시스템이 도입되었다. '런' 버튼의 추가로 캐릭터의 기동성이 크게 향상되었으며, '콤보' 시스템의 도입으로 더욱 다채로운 기술 연계가 가능해졌다. 또한 '애니멀리티', '프렌드십' 등 새로운 형태의 피니시 기술이 추가되어 게임의 다양성을 높였다. 그래픽 면에서 '모탈 컴뱃 3'는 전작들보다 한층 발전된 모습을 보여준다. 캐릭터 모델링의 퀄리티가 향상되었으며, 배경 그래픽도 더욱 세밀하고 다채로워졌다. 특히 피니시 기술 사용 시의 화려한 이펙트는 많은 플레이어들에게 강렬한 인상을 남겼다. 메가드라이브 버전은 아케이드 버전의 그래픽을 최대한 유지하려 노력했으나, 하드웨어의 한계로 인해 일부 요소들이 간소화되었다. 사운드 역시 게임의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 긴장감 넘치는 BGM과 함께, 각 캐릭터의 대사와 효과음이 실감나게 구현되어 있다. 특히 "Finish Him!", "Fatality!" 등의 상징적인 음성은 여전히 게임의 중요한 요소로 남아있다. 게임의 난이도는 여전히 높은 편이지만, 전작들에 비해 초보자들도 쉽게 접근할 수 있도록 밸런스가 조정되었다. 또한 다양한 난이도 옵션과 연습 모드의 제공으로 플레이어들이 점진적으로 실력을 향상시킬 수 있도록 했다. '모탈 컴뱃 3'의 특징 중 하나는 '얼티메이트 콤보' 시스템이다. 이를 통해 플레이어들은 복잡한 버튼 입력으로 강력한 연속 기술을 사용할 수 있게 되었다. 또한 스테이지 별로 독특한 특성을 가진 '스테이지 피니시' 기능도 추가되어 게임의 재미를 더했다. 이 게임은 출시 이후 '모탈 컴뱃' 시리즈의 인기를 이어가며 상업적으로 큰 성공을 거두었다. 그러나 동시에 일부 팬들로부터 너무 많은 변화로 인해 시리즈의 정체성이 흐려졌다는 비판도 받았다. 현재 '모탈 컴뱃 3'는 시리즈의 과도기적 작품으로 평가받으며, 90년대 격투 게임의 진화를 보여주는 중요한 사례로 여겨지고 있다. 이후 '얼티메이트 모탈 컴뱃 3'라는 개선판이 출시되어 더 많은 사랑을 받았으며, 현대의 '모탈 컴뱃' 시리즈에도 이 작품의 영향이 여전히 남아있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>DD638AF6</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Mortal Kombat 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat II.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃 2</name>
        <desc>판매랭킹 세계 8위를 기록한 격투 게임으로, 미국에서만 178만 장 이상 판매되었다. 미드웨이 게임즈가 개발하고 액클레임이 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 대히트를 친 '모탈 컴뱃'의 후속작이다. 전작의 논란과 인기를 바탕으로 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽을 선보였다. 게임의 스토리는 첫 번째 모탈 컴뱃 토너먼트 이후, 아웃월드의 샹 총이 지구 전사들에게 복수하기 위해 새로운 토너먼트를 개최하는 내용이다. 플레이어는 12명의 캐릭터 중 하나를 선택하여 대전을 펼칠 수 있다. 게임플레이는 전작의 기본 시스템을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 각 캐릭터의 기술이 다양해졌으며, 에어 콤보, 어퍼컷 등 새로운 공격 옵션이 추가되었다. 또한 '프렌드십'과 '바베리티' 같은 새로운 피니시 기술이 도입되어 게임의 유머러스한 면을 강조했다. 그래픽 면에서 '모탈 컴뱃 2'는 전작에 비해 큰 발전을 이루었다. 캐릭터 모델링의 퀄리티가 향상되었으며, 배경 그래픽도 더욱 상세하고 다채로워졌다. 특히 피니시 기술 사용 시의 화려한 이펙트와 애니메이션은 당시 가정용 콘솔 게임 중 최고 수준이라는 평가를 받았다. 메가드라이브 버전은 아케이드 버전의 그래픽을 상당 부분 유지하면서도 하드웨어의 한계를 고려한 최적화가 이루어졌다. 사운드 역시 큰 발전을 이루었다. 더욱 다채로워진 BGM과 함께, 각 캐릭터의 음성과 효과음이 풍부하게 구현되어 게임의 몰입도를 높였다. "Fatality!", "Flawless Victory!" 등의 상징적인 음성은 게임의 분위기를 한층 고조시켰다. 게임의 난이도는 여전히 높은 편이지만, 전작에 비해 밸런스가 개선되었다. 특히 숨겨진 캐릭터와 비밀 기술들은 플레이어들의 호기심을 자극하고 게임의 수명을 연장시키는 요소가 되었다. '모탈 컴뱃 2'는 출시 즉시 대성공을 거두어 격투 게임 장르의 새로운 기준을 제시했다는 평가를 받았다. 전작의 논란을 넘어 게임성과 그래픽의 발전으로 더 넓은 팬층을 확보했으며, 많은 이들에게 '모탈 컴뱃' 시리즈 최고의 작품으로 꼽힌다. 이 게임의 성공은 격투 게임 장르의 황금기를 이끌었으며, 이후 많은 격투 게임들에 영향을 미쳤다. 현재까지도 '모탈 컴뱃 2'는 90년대를 대표하는 격투 게임으로 여겨지며, 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 인기를 유지하고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19940909T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>A9E013D8</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Mortal Kombat II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ms. Pac-Man.zip</path>
        <name>미스 팩맨</name>
        <desc>판매랭킹 세계 13위를 기록한 아케이드 스타일의 미로 게임으로, 미국에서만 100만 장 이상 판매되었다. 나므코(현 반다이 남코)가 개발하고 텐젠이 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 1981년 아케이드 게임의 고전 '미스 팩맨'을 가정용 콘솔로 옮긴 버전이다. '팩맨'의 후속작인 이 게임은 원작의 게임플레이를 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가하여 큰 인기를 얻었다. 게임의 주인공은 팩맨의 여자 친구인 미스 팩맨으로, 플레이어는 그녀를 조종하여 미로를 돌아다니며 모든 도트를 먹고 유령들을 피해야 한다. '미스 팩맨'의 가장 큰 특징은 원작 '팩맨'에 비해 다양해진 미로 디자인이다. 총 4개의 서로 다른 미로가 번갈아 등장하며, 이는 게임에 변화를 주고 지루함을 덜어주는 역할을 한다. 또한 유령들의 움직임 패턴이 더욱 복잡해져 예측하기 어려워졌으며, 파워 펠릿의 효과 시간도 랜덤화되어 게임의 전략성을 높였다. 그래픽 면에서 메가드라이브 버전의 '미스 팩맨'은 아케이드 원작의 느낌을 충실히 재현하면서도 콘솔의 특성을 살려 약간의 개선을 더했다. 캐릭터와 미로의 디자인이 더욱 선명해졌으며, 배경 그래픽도 추가되어 시각적 즐거움을 더했다. 특히 스테이지 간 컷신 애니메이션은 아케이드 버전보다 더욱 상세하게 구현되어 게임의 스토리텔링을 강화했다. 사운드 역시 원작의 분위기를 잘 살리면서도 메가드라이브의 사운드 칩을 활용하여 품질을 개선했다. 특히 BGM과 효과음의 조화가 뛰어나 게임의 긴장감과 재미를 높이는 데 큰 역할을 했다. 게임의 난이도는 초보자도 쉽게 접근할 수 있는 낮은 난이도부터 고수들도 도전적으로 느낄 만한 높은 난이도까지 다양하게 제공된다. 특히 2인 번갈아가며 플레이하는 모드는 가족이나 친구들과 함께 즐기기에 적합해 많은 사랑을 받았다. '미스 팩맨'의 메가드라이브 버전은 아케이드 게임의 정수를 가정에서 즐길 수 있게 해준 대표적인 사례로 평가받는다. 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이, 귀여운 캐릭터 디자인, 그리고 높은 재미가 어우러져 남녀노소 모두에게 사랑받는 게임으로 자리잡았다. 이 게임의 성공은 레트로 게임의 가치를 재확인시켜주었으며, 이후 여러 플랫폼으로의 이식과 리메이크로 이어졌다. 현재까지도 '미스 팩맨'은 아케이드 게임의 황금기를 대표하는 타이틀로 여겨지며, 게임의 역사에서 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910701T000000</releasedate>
        <developer>Innerprise Software</developer>
        <publisher>Time Warner Interactive</publisher>
        <genre>Action-Action / Labyrinth</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>AF041BE6</hash>
        <genreid>258</genreid>
        <image>./media/image/Ms. Pac-Man.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ms. Pac-Man.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ms. Pac-Man.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ms. Pac-Man.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./NBA Jam.zip</path>
        <name>NBA 잼</name>
        <desc>판매랭킹 세계 7위를 기록한 농구 게임으로, 미국에서만 193만 장 이상 판매되었다. 미드웨이 게임즈가 개발하고 액클레임이 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 1993년 아케이드에서 폭발적인 인기를 얻은 작품의 가정용 버전이다. 'NBA 잼'은 현실적인 농구 시뮬레이션이 아닌, 과장된 액션과 화려한 기술을 강조한 아케이드 스타일의 게임플레이로 많은 사랑을 받았다. 게임의 특징은 2대2 방식의 농구 경기로, 각 팀은 실제 NBA 선수들 중 2명을 선택하여 플레이한다. 현실에서는 불가능한 초인적인 덩크슛, 블로킹, 그리고 3점 슛 등이 가능하며, 특히 '온 파이어' 모드에서 선수가 불타오르며 일시적으로 능력치가 상승하는 요소는 게임의 재미를 한층 더했다. 그래픽 면에서 'NBA 잼'은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 선수들의 얼굴은 실제 선수들과 유사하게 디지타이징되었으며, 화려한 덩크 동작과 특수 효과들이 인상적으로 구현되었다. 특히 '온 파이어' 모드에서 불타는 듯한 효과는 당시로서는 매우 혁신적이었다. 사운드 역시 게임의 흥을 돋우는 중요한 요소였다. 실제 NBA 경기장의 분위기를 재현한 관중들의 함성, 해설자의 열정적인 멘트, 그리고 경쾌한 배경 음악은 게임의 몰입도를 크게 높였다. 특히 "He's on fire!", "Boomshakalaka!" 같은 유명한 멘트들은 게임의 트레이드마크가 되었다. 게임의 난이도는 초보자도 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었지만, 고급 기술과 전략을 습득하는 데에는 상당한 시간이 필요했다. 특히 2인용 모드는 친구나 가족과 함께 즐기기에 최적화되어 있어, 멀티플레이 게임의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받았다. 'NBA 잼'의 또 다른 특징은 다양한 숨겨진 요소들이다. 유명 정치인이나 마스코트 캐릭터를 비밀 선수로 등장시키거나, 특정 조건을 만족시키면 사용할 수 있는 치트 코드 등은 플레이어들의 호기심을 자극하고 게임의 수명을 연장시켰다. 이 게임은 출시 이후 폭발적인 인기를 얻어 스포츠 게임의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받았다. 현실적인 시뮬레이션이 아닌 아케이드적인 재미를 강조한 접근은 이후 많은 스포츠 게임에 영향을 미쳤다. 'NBA 잼'의 성공으로 다양한 속편과 스핀오프 작품들이 제작되었으며, 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받는 클래식 게임으로 자리잡았다. 90년대 비디오 게임 문화를 대표하는 작품 중 하나로, 스포츠 게임의 역사에서 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Iguana Entertainment</developer>
        <publisher>Arena Entertainment</publisher>
        <genre>Various-Sports-Sports / Basketball</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>10FA248F</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/NBA Jam.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/NBA Jam.png</thumbnail>
        <video>./media/video/NBA Jam.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/NBA Jam.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./NFL 98.zip</path>
        <name>NFL '98</name>
        <desc>판매랭킹 세계 14위를 기록한 미식축구 게임으로, 미국에서 100만 장 이상 판매되었다. EA 스포츠가 개발 및 발매한 이 게임은 인기 있는 'Madden NFL' 시리즈의 메가드라이브 버전이다. 1998년 시즌의 NFL을 기반으로 하며, 당시 최신의 선수 명단과 팀 정보를 반영하고 있다. 'NFL '98'은 메가드라이브의 마지막 스포츠 게임 중 하나로, 콘솔의 수명이 다해가는 시점에서도 높은 완성도를 자랑했다. 게임플레이는 실제 NFL의 규칙을 충실히 따르면서도, 콘솔의 한계 내에서 최대한 현실적인 시뮬레이션을 구현하려 노력했다. 플레이어는 30개의 NFL 팀 중 하나를 선택하여 경기를 치를 수 있으며, 시즌 모드, 플레이오프 모드, 연습 모드 등 다양한 게임 모드를 제공한다. 특히 복잡한 작전을 쉽게 실행할 수 있는 직관적인 컨트롤 시스템은 높은 평가를 받았다. 그래픽 면에서 'NFL '98'은 메가드라이브의 후기 타이틀답게 하드웨어의 한계를 최대한 활용했다. 선수들의 애니메이션이 부드럽고 자연스러우며, 경기장과 관중석의 디테일도 상당한 수준으로 구현되었다. 특히 리플레이 장면에서 다양한 각도의 화면을 제공하여 경기의 박진감을 높였다. 사운드 역시 게임의 몰입도를 높이는 중요한 요소였다. 실제 NFL 경기장의 분위기를 재현한 관중들의 함성, 해설자의 실시간 중계, 그리고 타격음 등의 효과음이 실감나게 구현되었다. 게임의 난이도는 초보자부터 고수까지 모두 만족할 수 있도록 다양한 옵션을 제공했다. 난이도 조절이 가능하며, AI의 전략 수준도 조정할 수 있어 플레이어의 실력에 맞춘 도전이 가능했다. 'NFL '98'의 가장 큰 특징 중 하나는 깊이 있는 팀 관리 시스템이다. 선수 교체, 작전 수립, 심지어 선수 거래까지 가능해 실제 NFL 팀의 감독이 된 것 같은 경험을 제공했다. 또한 시즌 진행에 따른 선수들의 컨디션 변화, 부상 관리 등의 요소는 게임의 전략적 깊이를 더했다. 이 게임은 출시 이후 미식축구 팬들과 스포츠 게임 애호가들에게 큰 사랑을 받았다. 메가드라이브의 마지막 시기에 출시되어 상대적으로 짧은 수명을 가졌지만, 높은 완성도와 풍부한 콘텐츠로 많은 플레이어들의 호평을 받았다. 'NFL '98'은 16비트 시대 스포츠 게임의 정점을 보여주는 작품으로 평가받으며, 이후 3D 그래픽 시대의 스포츠 게임 발전에도 중요한 영향을 미쳤다. 현재는 레트로 게임 팬들 사이에서 90년대 후반 NFL을 경험할 수 있는 귀중한 타이틀로 여겨지고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19970514T000000</releasedate>
        <developer>FarSight</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports / Football (American)-Sports</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>F73EC54C</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/NFL 98.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/NFL 98.png</thumbnail>
        <video>./media/video/NFL 98.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/NFL 98.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./NFL Football '94 Starring Joe Montana.zip</path>
        <name>NFL 풋볼 '94 스타링 조 몬태나</name>
        <desc>판매랭킹 세계 15위를 기록한 미식축구 게임으로, 100만 장 이상 판매되었다. 블루 스카이 소프트웨어가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 NFL의 전설적인 쿼터백 조 몬태나를 전면에 내세워 큰 주목을 받았다. 1994년 시즌의 NFL을 배경으로 하며, 당시 최신의 팀 로스터와 선수 정보를 반영하고 있다. 게임플레이는 실제 NFL의 규칙을 충실히 따르면서도, 조 몬태나의 플레이 스타일을 반영한 독특한 요소들을 추가했다. 플레이어는 28개의 NFL 팀 중 하나를 선택하여 경기를 치를 수 있으며, 시즌 모드, 플레이오프 모드, 연습 모드 등 다양한 게임 모드를 제공한다. 특히 '몬태나 게임플랜'이라는 특별 모드에서는 조 몬태나의 조언을 받아 전략을 수립할 수 있어, 초보자들도 쉽게 게임에 접근할 수 있었다. 그래픽 면에서 'NFL 풋볼 '94'는 당시 메가드라이브 스포츠 게임 중 최고 수준을 자랑했다. 선수들의 모션 캡처를 통해 자연스러운 움직임을 구현했으며, 경기장과 관중석의 디테일도 뛰어났다. 특히 다양한 각도에서 볼 수 있는 리플레이 기능은 게임의 박진감을 한층 높였다. 사운드 역시 높은 완성도를 자랑한다. 실제 NFL 경기장의 분위기를 재현한 관중들의 함성, 해설자의 실시간 중계, 그리고 타격음 등의 효과음이 실감나게 구현되었다. 특히 조 몬태나의 직접적인 음성 출연은 게임의 현실감을 크게 높이는 요소였다. 게임의 난이도는 다양한 옵션을 통해 조절이 가능했다. 초보자를 위한 간단한 플레이북부터 고수를 위한 복잡한 전술까지 폭넓은 선택이 가능했으며, AI의 난이도도 조절할 수 있어 플레이어의 실력에 맞는 도전을 제공했다. 'NFL 풋볼 '94'의 특징 중 하나는 깊이 있는 팀 관리 시스템이다. 선수 교체, 작전 수립, 심지어 선수 거래까지 가능해 실제 NFL 팀의 감독이 된 것 같은 경험을 제공했다. 또한 시즌 진행에 따른 선수들의 능력치 변화, 부상 관리 등의 요소는 게임의 전략적 깊이를 더했다. 이 게임은 출시 이후 미식축구 팬들과 스포츠 게임 애호가들에게 큰 사랑을 받았다. 조 몬태나의 이름을 내건 만큼 높은 기대를 받았고, 그 기대에 부응하는 높은 완성도로 많은 플레이어들의 호평을 받았다. 'NFL 풋볼 '94'는 90년대 중반 스포츠 게임의 황금기를 대표하는 작품 중 하나로 평가받으며, 이후 NFL 게임 시리즈 발전에 중요한 기반이 되었다. 현재는 레트로 게임 팬들 사이에서 90년대 NFL의 향수를 느낄 수 있는 귀중한 타이틀로 여겨지고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>BlueSky Software</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Football (American)</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>0D486ED5</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/NFL Football '94 Starring Joe Montana.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/NFL Football '94 Starring Joe Montana.png</thumbnail>
        <video>./media/video/NFL Football '94 Starring Joe Montana.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/NFL Football '94 Starring Joe Montana.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./OutRun.zip</path>
        <name>아웃런</name>
        <desc>본 게임은 세가의 대표적인 레이싱 게임으로, 1986년 아케이드 버전으로 처음 출시된 후 메가드라이브로 이식되었다. 플레이어는 빨간색 페라리 테스타로사를 운전하며 다양한 풍경을 배경으로 질주하게 된다. 게임의 목표는 제한 시간 내에 체크포인트를 통과하며 최종 목적지에 도달하는 것이다. 게임의 가장 큰 특징은 도로 분기점에서 플레이어가 경로를 선택할 수 있다는 점으로, 이는 높은 재플레이 가치를 제공한다. 그래픽은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 아케이드 버전의 화려함을 가정용 콘솔에서 구현하려 노력하였다. 특히 의사 3D 효과를 활용한 도로의 표현과 다양한 배경 그래픽이 돋보인다. 게임플레이는 간단한 조작으로 누구나 쉽게 즐길 수 있지만, 고득점을 위해서는 상당한 기술이 요구된다. 배경음악은 게임의 트레이드마크로, 플레이어가 여러 곡 중 선택할 수 있으며 경쾱한 리듬이 운전의 즐거움을 배가시킨다. 이 게임은 단순하지만  압도적인 속도감과 자유로운 주행 경험을 제공한다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 레이싱 게임의 고전으로 자리잡았다. 메가드라이브 버전은 아케이드의 재미를 가정에서도 즐길 수 있게 해주었다는 점에서 많은 사랑을 받았고, 이후 발매된 여러 속편들의 기반이 되었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FDD9A8D2</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/OutRun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/OutRun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/OutRun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/OutRun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./OutRun 2019.zip</path>
        <name>아웃런 2019</name>
        <desc>본 게임은 세가의 인기 레이싱 시리즈 '아웃런'의 미래 버전으로, 원작의 기본 컨셉을 유지하면서도 미래적인 요소를 가미한 작품이다. 배경은 2019년의 미래 도시로 설정되어 있으며, 플레이어는 최첨단 기술로 무장한 미래형 자동차를 운전하게 된다. 게임의 목표는 여전히 제한 시간 내에 체크포인트를 통과하며 최종 목적지에 도달하는 것이다. 그래픽은 메가드라이브의 후기 작품답게 정교하고 화려하며, 특히 미래 도시의 네온사인과 첨단 건물들, 그리고 자동차의 광원 효과 등이 인상적이다. 게임플레이는 기존의 아웃런 시리즈보다 더욱 빠른 속도감을 제공하며, 차량의 부스트 기능과 공중부양 능력 등 미래적인 요소들이 추가되었다. 코스 선택 시스템은 유지되어 있어 여전히 높은 재플레이 가치를 지니고 있다. 배경음악은 테크노와 일렉트로닉 장르를 중심으로 구성되어 미래적인 분위기를 한층 고조시킨다. 난이도는 중상 정도로, 빠른 속도와 복잡한 코스 때문에 숙련된 플레이어들에게 도전적인 경험을 제공한다. 이 게임은 전통적인 아웃런의 팬들에게는 다소 이질적으로 느껴질 수 있었지만, 시리즈에 새로운 방향성을 제시했다는 점에서 의미가 있다. 특히 미래 레이싱이라는 독특한 컨셉으로 인해 당시 다른 레이싱 게임들과 차별화된 경험을 제공했다는 평가를 받고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19930301T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving-Racing TPV</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E32E17E2</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/OutRun 2019.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/OutRun 2019.png</thumbnail>
        <video>./media/video/OutRun 2019.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/OutRun 2019.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./OutRunners.zip</path>
        <name>아웃러너스</name>
        <desc>본 게임은 세가의 인기 레이싱 시리즈 '아웃런'의 속편으로, 아케이드에서 큰 인기를 끈 게임의 메가드라이브 이식 버전이다. 기존 아웃런 시리즈의 기본적인 게임플레이를 유지하면서도 여러 가지 새로운 요소들을 추가하여 더욱 풍성한 경험을 제공한다. 가장 큰 특징은 다양한 차량 선택이 가능하다는 점과 최대 4인까지 동시에 플레이할 수 있는 멀티플레이어 모드의 추가이다. 플레이어는 전 세계 여러 도시를 배경으로 한 코스를 질주하게 되며, 각 코스마다 독특한 풍경과 장애물이 준비되어 있다. 그래픽은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 아케이드 버전의 화려함을 가능한 한 충실히 재현하려 노력하였다. 특히 다양한 날씨 효과와 주야 변화 등이 인상적이다. 게임플레이는 기존의 아웃런보다 더욱 빠른 속도감을 제공하며, 드리프트 주행 등의 테크닉이 추가되어 더욱 다이나믹한 레이싱을 즐길 수 있다. 배경음악은 아웃런 시리즈의 전통을 이어받아 경쾌하고 신나는 곡들로 구성되어 있으며, 플레이어가 직접 선곡할 수 있는 기능도 유지되었다. 난이도는 중간 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 고득점을 위해서는 상당한 기술이 요구된다. 이 게임은 아웃런 시리즈의 정통성을 계승하면서도 새로운 요소들을 성공적으로 도입했다는 평가를 받았으며, 특히 멀티플레이어 모드의 추가로 인해 친구들과 함께 즐길 수 있는 파티 게임으로서의 가치도 인정받았다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940701T000000</releasedate>
        <developer>Data East</developer>
        <publisher>Data East</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>EDE636B9</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/OutRunners.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/OutRunners.png</thumbnail>
        <video>./media/video/OutRunners.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/OutRunners.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.zip</path>
        <name>판타지 스타 - 천년기의 끝에</name>
        <desc>판매랭킹 일본 5위를 기록한 RPG 게임으로, 일본에서 21.7만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 '판타지 스타' 시리즈의 4번째 작품으로, 서양에서는 'Phantasy Star IV'로 알려져 있다. 이 게임은 시리즈의 대미를 장식하는 작품으로, 이전 작품들의 스토리를 모두 연결하며 천년에 걸친 대서사시를 완결짓는다. 게임의 배경은 전작들로부터 1000년 후의 아르고 스타 시스템이다. 플레이어는 주인공 찬과 그의 동료들을 이끌고 부활한 다크포스의 위협에 맞서 싸우게 된다. 게임플레이는 전통적인 턴제 RPG 방식을 따르지만, 여러 가지 혁신적인 요소들을 도입했다. 특히 '매크로' 시스템을 통해 복잡한 전투 명령을 미리 설정해둘 수 있어, 전투의 전략성과 효율성을 높였다. 또한 캐릭터들의 특수 기술을 조합하여 강력한 콤비네이션 공격을 사용할 수 있는 시스템도 도입되었다. 그래픽 면에서 '판타지 스타 IV'는 메가드라이브 RPG 중 최고 수준을 자랑한다. 특히 애니메이션 컷신을 활용한 스토리 전개는 당시로서는 혁신적이었으며, 게임에 영화적인 연출을 더했다. 캐릭터와 몬스터 디자인, 그리고 다채로운 배경 그래픽은 SF와 판타지가 절묘하게 어우러진 독특한 세계관을 잘 표현해냈다. 사운드 역시 높은 평가를 받았다. 이즈미 츠쿠시의 음악은 게임의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 보스 전투 BGM과 감동적인 엔딩 테마는 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 적당한 수준으로, RPG 초보자도 쉽게 접근할 수 있으면서도 고수들에게도 충분한 도전을 제공한다. 특히 사이드 퀘스트와 숨겨진 보스 등 다양한 추가 콘텐츠는 게임의 재미와 수명을 크게 늘렸다. '판타지 스타 IV'의 가장 큰 특징은 깊이 있는 스토리텔링이다. 이전 작품들의 이야기를 모두 연결하며, 캐릭터들의 성장과 갈등, 그리고 우주의 운명을 둘러싼 거대한 서사를 펼쳐낸다. 특히 등장인물들의 복잡한 관계와 과거사는 플레이어들에게 큰 감동을 주었다. 이 게임은 출시 이후 RPG 팬들 사이에서 걸작으로 평가받았으며, 메가드라이브 최고의 RPG 중 하나로 꼽힌다. '판타지 스타 IV'의 성공으로 '판타지 스타' 시리즈는 클래식 RPG의 반열에 올랐으며, 이후 여러 리메이크와 컬렉션으로 재발매되었다. 현재까지도 JRPG의 금자탑으로 여겨지며, 그 영향력은 현대의 RPG 게임들에서도 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940402T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F0BFAD42</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantasy Star - Sennenki no Owari ni.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantasy Star II.zip</path>
        <name>판타지 스타 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 17위를 기록한 RPG 게임으로, 일본에서는 '판타지 스타 2 - 돌아오지 않는 시간의 끝에'라는 제목으로 10.8만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 '판타지 스타' 시리즈의 두 번째 작품으로, 메가드라이브의 초기 킬러 타이틀 중 하나였다. 게임의 배경은 전작으로부터 1000년 후의 아르고 스타 시스템이다. 플레이어는 주인공 류도와 그의 동료들을 이끌고 마더 브레인이라는 거대한 컴퓨터 시스템의 오작동으로 인한 위기를 해결해 나가야 한다. 게임플레이는 당시 전형적인 턴제 RPG 방식을 따르지만, SF 설정을 바탕으로 한 독특한 세계관과 스토리텔링으로 차별화를 꾀했다. 특히 던전 탐험과 전투 시스템의 난이도가 높아 '어려운 게임'으로 유명했다. 그래픽 면에서 '판타지 스타 2'는 당시 콘솔 RPG의 새로운 기준을 제시했다는 평가를 받는다. 특히 애니메이션 컷신을 활용한 스토리 전개는 혁신적이었으며, 캐릭터와 몬스터 디자인, 그리고 미래적인 배경 그래픽은 SF RPG의 새로운 지평을 열었다. 사운드 역시 높은 평가를 받았다. 보 야마시타와 토쿠히코 유완즈가 작곡한 음악은 게임의 SF적 분위기를 잘 살려내며, 특히 던전 BGM과 보스 전투 음악은 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 매우 높은 편으로, 많은 플레이어들에게 도전적인 경험을 제공했다. 복잡한 던전 구조와 강력한 적들, 그리고 제한된 자원 관리는 플레이어들에게 전략적 사고를 요구했다. '판타지 스타 2'의 가장 큰 특징은 깊이 있는 스토리라인이다. SF와 판타지가 결합된 독특한 세계관, 캐릭터들의 복잡한 관계, 그리고 예상치 못한 반전들은 플레이어들에게 큰 충격과 감동을 주었다. 특히 게임의 다크한 톤과 비극적인 요소들은 당시 RPG들과는 차별화된 경험을 제공했다. 이 게임은 출시 당시 그 난이도와 복잡성으로 인해 일부 논란을 일으켰지만, 동시에 그 깊이 있는 스토리와 혁신적인 그래픽으로 많은 찬사를 받았다. '판타지 스타 2'는 메가드라이브의 대표적인 RPG로 자리잡았으며, 콘솔 RPG의 새로운 가능성을 보여준 작품으로 평가받는다. 현재까지도 JRPG의 클래식으로 여겨지며, 그 영향력은 현대의 SF RPG 게임들에서도 찾아볼 수 있다. 최근에는 여러 리메이크와 컬렉션으로 재발매되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19900101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0D07D0EF</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Phantasy Star II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantasy Star II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantasy Star II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantasy Star II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantasy Star IV.zip</path>
        <name>판타지 스타 4</name>
        <desc>판매랭킹 일본 5위를 기록한 RPG 게임으로, 일본에서는 '판타지 스타 - 천년기의 끝에'라는 제목으로 21.7만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 '판타지 스타' 시리즈의 4번째이자 메가드라이브 시대의 마지막 작품이다. 시리즈의 대미를 장식하는 이 게임은 이전 작품들의 스토리를 모두 연결하며 천년에 걸친 대서사시를 완결짓는다. 게임의 배경은 전작들로부터 1000년 후의 아르고 스타 시스템이다. 플레이어는 주인공 찬과 그의 동료들을 이끌고 부활한 다크포스의 위협에 맞서 싸우게 된다. 게임플레이는 전통적인 턴제 RPG 방식을 따르지만, 여러 가지 혁신적인 요소들을 도입했다. 특히 '매크로' 시스템을 통해 복잡한 전투 명령을 미리 설정해둘 수 있어, 전투의 전략성과 효율성을 높였다. 또한 캐릭터들의 특수 기술을 조합하여 강력한 콤비네이션 공격을 사용할 수 있는 시스템도 도입되었다. 그래픽 면에서 '판타지 스타 4'는 메가드라이브 RPG 중 최고 수준을 자랑한다. 특히 애니메이션 컷신을 활용한 스토리 전개는 당시로서는 혁신적이었으며, 게임에 영화적인 연출을 더했다. 캐릭터와 몬스터 디자인, 그리고 다채로운 배경 그래픽은 SF와 판타지가 절묘하게 어우러진 독특한 세계관을 잘 표현해냈다. 사운드 역시 높은 평가를 받았다. 이즈미 츠쿠시의 음악은 게임의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 보스 전투 BGM과 감동적인 엔딩 테마는 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 적당한 수준으로, RPG 초보자도 쉽게 접근할 수 있으면서도 고수들에게도 충분한 도전을 제공한다. 특히 사이드 퀘스트와 숨겨진 보스 등 다양한 추가 콘텐츠는 게임의 재미와 수명을 크게 늘렸다. '판타지 스타 4'의 가장 큰 특징은 깊이 있는 스토리텔링이다. 이전 작품들의 이야기를 모두 연결하며, 캐릭터들의 성장과 갈등, 그리고 우주의 운명을 둘러싼 거대한 서사를 펼쳐낸다. 특히 등장인물들의 복잡한 관계와 과거사는 플레이어들에게 큰 감동을 주었다. 이 게임은 출시 이후 RPG 팬들 사이에서 걸작으로 평가받았으며, 메가드라이브 최고의 RPG 중 하나로 꼽힌다. '판타지 스타 4'의 성공으로 '판타지 스타' 시리즈는 클래식 RPG의 반열에 올랐으며, 이후 여러 리메이크와 컬렉션으로 재발매되었다. 현재까지도 JRPG의 금자탑으로 여겨지며, 그 영향력은 현대의 RPG 게임들에서도 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FE236442</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Phantasy Star IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantasy Star IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantasy Star IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantasy Star IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Puyo Puyo.zip</path>
        <name>뿌요뿌요</name>
        <desc>판매랭킹 일본 1위를 기록한 퍼즐 게임으로, 일본에서 52만 본이 판매되었다. 컴파일이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 아케이드에서 큰 인기를 얻은 후 메가드라이브로 이식된 버전이다. '뿌요뿌요'는 귀여운 캐릭터와 중독성 있는 게임플레이로 일본 게임 시장에 큰 반향을 일으켰다. 게임의 기본 규칙은 상단에서 떨어지는 두 개의 뿌요를 조작하여 같은 색깔의 뿌요를 4개 이상 연결하면 없애는 방식이다. 연쇄적으로 뿌요를 터트리면 더 높은 점수를 얻을 수 있으며, 대전 모드에서는 상대방에게 방해 뿌요를 보낼 수 있다. '뿌요뿌요'의 특징은 귀여운 캐릭터들이 등장하는 스토리 모드다. 주인공 아르르를 비롯한 다양한 캐릭터들의 대결 구도는 게임에 재미있는 스토리텔링을 더했다. 그래픽 면에서 '뿌요뿌요'는 아케이드 버전의 화려함을 메가드라이브에서 잘 구현해냈다. 귀여운 뿌요 캐릭터들의 표정 변화, 화려한 폭발 효과, 그리고 각 캐릭터의 개성 있는 일러스트는 게임의 시각적 매력을 높였다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 경쾌하고 중독성 있는 BGM들은 게임의 템포를 잘 살려주며, 뿌요가 터질 때의 효과음은 플레이어에게 큰 만족감을 준다. 게임의 난이도는 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만, 고난도의 연쇄 기술을 익히는 데에는 상당한 시간과 노력이 필요하다. 특히 CPU 대전 모드의 후반 스테이지는 상당한 실력을 요구한다. '뿌요뿌요'의 가장 큰 매력은 다양한 플레이 모드다. 싱글 플레이 모드, 2인 대전 모드, 엔들리스 모드 등을 제공하여 플레이어들에게 다양한 재미를 선사한다. 특히 2인 대전 모드는 친구나 가족과 함께 즐기기에 최적화되어 있어, 파티 게임으로도 큰 인기를 얻었다. 이 게임은 출시 이후 일본에서 폭발적인 인기를 얻어 '뿌요뿌요' 시리즈의 시작을 알렸다. '뿌요뿌요'의 성공으로 퍼즐 게임 장르가 다시 한 번 주목받게 되었으며, 이후 다양한 플랫폼으로 이식되고 여러 속편이 제작되었다. 현재까지도 '뿌요뿌요'는 일본을 대표하는 퍼즐 게임 프랜차이즈로 자리잡고 있으며, 전 세계적으로 사랑받는 클래식 게임 중 하나로 평가받고 있다. 그 영향력은 현대의 많은 퍼즐 게임들에서도 찾아볼 수 있으며, 여전히 e스포츠 대회 등에서 활발하게 플레이되고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19921218T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Strategy-Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7F26614E</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Puyo Puyo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puyo Puyo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puyo Puyo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puyo Puyo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Puyo Puyo Tsuu.zip</path>
        <name>뿌요뿌요 통</name>
        <desc>판매랭킹 일본 14위를 기록한 퍼즐 게임으로, 일본에서 11.7만 본이 판매되었다. 컴파일이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 인기 퍼즐 게임 '뿌요뿌요'의 속편이다. '뿌요뿌요 통'은 전작의 성공을 바탕으로 더욱 발전된 게임플레이와 새로운 요소들을 추가하여 큰 인기를 얻었다. 게임의 기본 규칙은 전작과 동일하게 같은 색깔의 뿌요를 4개 이상 연결하여 없애는 방식이다. 그러나 '뿌요뿌요 통'에서는 새로운 규칙과 시스템이 추가되었다. 가장 큰 변화는 '상쇄' 시스템의 도입이다. 이는 상대방이 보낸 방해 뿌요를 자신의 연쇄로 상쇄할 수 있게 해주어, 더욱 전략적이고 역동적인 대전을 가능하게 했다. 또한 '전부 뿌요뿌요' 모드가 추가되어, 필드 전체를 뿌요로 채우는 새로운 플레이 방식을 즐길 수 있게 되었다. 그래픽 면에서 '뿌요뿌요 통'은 전작의 귀여운 스타일을 유지하면서도 더욱 세련된 비주얼을 선보였다. 캐릭터 일러스트의 퀄리티가 향상되었으며, 배경과 효과 등도 더욱 화려해졌다. 특히 새로운 캐릭터들의 추가로 게임의 시각적 다양성이 크게 증가했다. 사운드 역시 한층 업그레이드되었다. 더욱 다채롭고 중독성 있는 BGM들이 추가되었으며, 각 캐릭터의 개성을 살린 음성 효과는 게임의 재미를 한층 더했다. 게임의 난이도는 전작에 비해 더욱 높아졌다. 특히 CPU 대전 모드에서 등장하는 강력한 적들은 숙련된 플레이어들에게도 큰 도전이 되었다. 그러나 초보자를 위한 튜토리얼과 연습 모드도 충실히 구현되어, 새로운 플레이어들도 쉽게 게임에 입문할 수 있도록 했다. '뿌요뿌요 통'의 가장 큰 특징 중 하나는 더욱 풍성해진 스토리 모드다. 새로운 캐릭터들이 대거 추가되어 더욱 복잡하고 재미있는 스토리라인을 제공한다. 각 캐릭터의 개성 있는 대사와 에피소드는 게임에 깊이를 더했다. 또한 2인 대전 모드가 더욱 강화되어, 친구나 가족과 함께 즐기기에 최적화된 경험을 제공한다. 이 게임은 출시 이후 일본에서 큰 성공을 거두어 '뿌요뿌요' 시리즈를 일본의 대표적인 퍼즐 게임 프랜차이즈로 확고히 자리잡게 했다. '뿌요뿌요 통'의 성공으로 시리즈는 더욱 다양한 플랫폼으로 확장되었으며, 이후 발매된 많은 퍼즐 게임들에 영향을 미쳤다. 현재까지도 '뿌요뿌요 통'은 퍼즐 게임의 고전으로 평가받으며, 그 게임성과 전략적 깊이는 여전히 많은 팬들에게 사랑받고 있다. 특히 대전 퍼즐 게임의 표준을 제시했다는 점에서 게임 역사상 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941202T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>51AD7797</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Puyo Puyo Tsuu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puyo Puyo Tsuu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puyo Puyo Tsuu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puyo Puyo Tsuu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shin Souseiki Ragnacenty.zip</path>
        <name>신창세기 라그나센티</name>
        <desc>판매랭킹 일본 38위를 기록한 액션 RPG 게임으로, 일본에서 5.9만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 독특한 세계관과 혁신적인 게임플레이로 주목을 받았다. '라그나센티'는 '새로운 창세기'라는 의미로, 게임의 스토리는 미래의 포스트 아포칼립스 세계를 배경으로 한다. 플레이어는 주인공 라그나를 조종하여 황폐화된 세계를 탐험하고, 인류의 생존을 위협하는 적들과 싸우게 된다. 게임플레이는 액션 RPG 장르의 특성을 살려 실시간 전투와 캐릭터 성장 시스템을 결합했다. 특히 주목할 만한 점은 '유전자 융합' 시스템으로, 플레이어는 다양한 생물의 유전자를 수집하여 주인공의 능력을 강화하고 새로운 형태로 변신할 수 있다. 이는 게임에 높은 자유도와 전략적 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 '신창세기 라그나센티'는 메가드라이브의 후기 타이틀답게 뛰어난 비주얼을 자랑한다. 황폐화된 미래 세계를 섬세하게 묘사한 배경 그래픽과 독특한 캐릭터 디자인은 많은 찬사를 받았다. 특히 주인공의 다양한 변신 형태와 적 캐릭터들의 기괴한 디자인은 게임의 분위기를 한층 고조시켰다. 사운드 역시 게임의 분위기를 잘 살리는 데 큰 역할을 했다. 미래적이면서도 불안감을 자아내는 BGM들은 포스트 아포칼립스 세계의 분위기를 효과적으로 전달했다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 복잡한 유전자 융합 시스템과 까다로운 보스전 등이 플레이어들에게 도전이 되었다. 그러나 이러한 난이도는 게임의 깊이를 더하는 요소로 작용하여, 많은 플레이어들에게 성취감을 주었다. '신창세기 라그나센티'의 가장 큰 특징은 독특한 세계관과 스토리라인이다. 포스트 아포칼립스 세계를 배경으로 한 SF적 요소와 생물학적 진화를 테마로 한 스토리는 당시로서는 매우 혁신적이었다. 또한 플레이어의 선택에 따라 스토리가 분기하는 멀티 엔딩 시스템은 게임의 재플레이 가치를 크게 높였다. 이 게임은 출시 당시 그 독창성으로 인해 많은 주목을 받았지만, 동시에 높은 난이도와 복잡한 시스템으로 인해 대중적인 성공을 거두지는 못했다. 그러나 시간이 지나면서 그 가치를 인정받아 컬트 클래식으로 자리잡았다. '신창세기 라그나센티'는 메가드라이브 후기의 숨은 명작으로 평가받으며, 독창적인 게임 디자인과 깊이 있는 세계관으로 많은 팬들에게 사랑받고 있다. 현대의 많은 액션 RPG 게임들에서 이 게임의 영향을 찾아볼 수 있으며, 특히 유전자 조작이나 생물학적 진화를 테마로 한 게임들의 선구자적 작품으로 여겨지고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19940617T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>Atlus</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6A3F5AE2</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Shin Souseiki Ragnacenty.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shin Souseiki Ragnacenty.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shin Souseiki Ragnacenty.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shin Souseiki Ragnacenty.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining Force.zip</path>
        <name>샤이닝 포스 1</name>
        <desc>판매랭킹 일본 2위를 기록한 전략 RPG 게임으로, 일본에서는 '샤이닝 포스 - 신들의 유산'이라는 제목으로 24.3만 본이 판매되었다. 케어시스템이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '샤이닝' 시리즈의 두 번째 작품이자, 시리즈를 대표하는 걸작으로 평가받는다. '샤이닝 포스'는 턴제 전략 RPG 장르를 메가드라이브에 성공적으로 안착시킨 작품으로, 깊이 있는 전략성과 매력적인 캐릭터들로 큰 인기를 얻었다. 게임의 스토리는 고대의 악마 다크드래곤의 부활을 막기 위해 싸우는 주인공과 그의 동료들의 모험을 그리고 있다. 플레이어는 다양한 캐릭터들로 구성된 '샤이닝 포스'를 이끌고 전략적인 전투를 펼치게 된다. 게임플레이는 턴제 전략 배틀과 마을에서의 이벤트 및 대화로 구성된다. 전투 시스템은 체스와 유사한 그리드 기반으로, 각 유닛의 특성을 고려한 전략적 배치와 행동이 승리의 핵심이 된다. 특히 다양한 클래스의 캐릭터들과 그들의 성장 시스템은 게임에 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 '샤이닝 포스'는 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다는 평가를 받는다. 전투 장면에서의 줌인 효과와 화려한 마법 애니메이션은 당시로서는 혁신적이었다. 또한 각 캐릭터의 개성 있는 디자인과 표정 변화는 게임에 생동감을 불어넣었다. 사운드 역시 높은 완성도를 자랑한다. 전투 BGM의 웅장함과 마을 테마의 아늑함 등, 상황에 맞는 다채로운 음악들은 게임의 분위기를 효과적으로 전달했다. 게임의 난이도는 초보자도 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었지만, 후반부로 갈수록 높아지는 난이도는 숙련된 플레이어들에게도 충분한 도전을 제공했다. 특히 선택적 전투와 숨겨진 캐릭터 등의 요소는 게임의 재플레이 가치를 높였다. '샤이닝 포스'의 가장 큰 특징은 매력적인 캐릭터들과 그들 사이의 관계다. 30명이 넘는 플레이어블 캐릭터들 각각의 독특한 개성과 백스토리는 플레이어들의 애착을 불러일으켰다. 또한 전투 외적인 부분에서의 캐릭터 간 상호작용은 게임에 깊이를 더했다. 이 게임은 출시 이후 큰 성공을 거두어 메가드라이브의 대표적인 RPG 시리즈로 자리잡았다. '샤이닝 포스'의 성공은 콘솔 플랫폼에서의 전략 RPG 장르의 가능성을 증명했으며, 이후 많은 유사 장르 게임들의 등장에 영향을 미쳤다. 현재까지도 '샤이닝 포스'는 전략 RPG의 고전으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 전략 RPG 게임들에서 찾아볼 수 있다. 시리즈는 계속해서 새로운 작품들로 이어지고 있으며, 최근에는 리메이크 버전도 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E0594ABE</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Shining Force.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining Force.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining Force.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining Force.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining Force II.zip</path>
        <name>샤이닝 포스 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 4위를 기록한 전략 RPG 게임으로, 일본에서는 '샤이닝 포스 2 - 고대의 봉인'이라는 제목으로 21.8만 본이 판매되었다. 케어시스템이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 인기 시리즈 '샤이닝 포스'의 두 번째 메인 타이틀이다. 전작의 성공을 바탕으로 더욱 발전된 게임플레이와 방대한 스토리를 선보여 많은 팬들의 사랑을 받았다. 게임의 스토리는 악의 힘을 봉인한 보석들이 도난당하면서 시작되는 새로운 모험을 그리고 있다. 플레이어는 주인공 브로디를 중심으로 한 '샤이닝 포스'를 이끌고 세계의 균형을 위협하는 위험에 맞서 싸우게 된다. 게임플레이는 전작의 기본 시스템을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 턴제 전략 배틀은 더욱 정교해져 지형 효과와 날씨 변화 등이 전투에 영향을 미치게 되었다. 또한 클래스 체인지 시스템이 확장되어 캐릭터 육성의 자유도가 높아졌다. 특히 전투 외적인 요소가 강화되어 마을에서의 이벤트와 미니게임 등이 추가되었다. 그래픽 면에서 '샤이닝 포스 2'는 전작에 비해 큰 발전을 이루었다. 캐릭터 디자인과 배경 그래픽의 퀄리티가 향상되었으며, 전투 시 사용되는 특수 효과도 더욱 화려해졌다. 특히 다양한 몬스터 디자인과 보스 캐릭터들의 웅장한 비주얼은 많은 찬사를 받았다. 사운드 역시 한층 업그레이드되었다. 모티프 헤이니의 음악은 게임의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 전투 BGM과 보스 전 테마는 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 전작에 비해 약간 낮아져 더 넓은 층의 플레이어들이 즐길 수 있게 되었다. 그러나 후반부의 난이도 상승과 숨겨진 요소들은 여전히 하드코어 팬들을 만족시키기에 충분했다. '샤이닝 포스 2'의 가장 큰 특징은 방대한 세계관과 깊이 있는 스토리텔링이다. 30명이 넘는 플레이어블 캐릭터들 각각의 백스토리와 성장 과정, 그리고 복잡하게 얽힌 세계의 역사는 플레이어들을 깊이 몰입시켰다. 또한 플레이어의 선택에 따라 스토리가 변화하는 요소들이 추가되어 재플레이 가치를 높였다. 이 게임은 출시 이후 '샤이닝 포스' 시리즈의 최고 걸작으로 평가받으며, 메가드라이브 RPG의 정점을 찍었다는 평가를 받았다. '샤이닝 포스 2'의 성공은 전략 RPG 장르의 대중화에 크게 기여했으며, 이후 많은 게임들에 영향을 미쳤다. 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받는 클래식 게임으로, JRPG와 SRPG의 황금기를 대표하는 작품으로 여겨진다. 최근에는 다양한 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 그 영향력은 현대의 전략 RPG 게임들에서도 여전히 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941002T000000</releasedate>
        <developer>Camelot Software</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4815E075</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Shining Force II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining Force II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining Force II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining Force II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining in the Darkness.zip</path>
        <name>샤이닝 앤 더 다크니스</name>
        <desc>판매랭킹 일본 10위를 기록한 던전 RPG 게임으로, 일본에서 16.2만 본이 판매되었다. 클라이맥스 엔터테인먼트가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '샤이닝' 시리즈의 첫 번째 작품으로, 메가드라이브에서의 던전 RPG 장르를 개척한 작품으로 평가받는다. '샤이닝 앤 더 다크니스'는 1인칭 시점의 던전 탐험과 턴제 전투를 결합한 게임플레이로 많은 주목을 받았다. 게임의 스토리는 어둠의 신관에 납치된 공주를 구출하기 위해 주인공이 거대한 미로를 탐험하는 내용이다. 플레이어는 주인공을 포함한 3인 파티를 구성하여 복잡한 미로를 탐험하고, 강력한 몬스터들과 싸우게 된다. 게임플레이의 핵심은 미로 탐험과 자원 관리다. 플레이어는 제한된 자원을 가지고 미로를 탐험해야 하며, 함정을 피하고 퍼즐을 해결하면서 길을 찾아야 한다. 전투 시스템은 턴제 방식을 채택했으며, 각 캐릭터의 특성을 고려한 전략적 판단이 중요하다. 특히 강력한 보스 몬스터들과의 전투는 게임의 하이라이트로 꼽힌다. 그래픽 면에서 '샤이닝 앤 더 다크니스'는 당시 메가드라이브의 기술적 한계 내에서 최선을 다했다는 평가를 받는다. 1인칭 시점의 3D 같은 던전 그래픽과 세밀하게 묘사된 몬스터 일러스트는 게임의 분위기를 효과적으로 전달한다. 특히 전투 화면에서의 애니메이션 효과는 당시로서는 혁신적이었다. 사운드 역시 게임의 분위기를 잘 살리는 데 큰 역할을 했다. 긴장감 넘치는 던전 BGM과 박진감 넘치는 전투 음악은 게임의 몰입도를 높이는 데 기여했다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 복잡한 미로 구조와 강력한 몬스터들로 인해 많은 플레이어들에게 도전적인 경험을 제공했다. 그러나 이러한 높은 난이도가 오히려 게임의 매력으로 작용하여, 많은 하드코어 RPG 팬들의 사랑을 받았다. '샤이닝 앤 더 다크니스'의 가장 큰 특징은 메가드라이브에서 본격적인 던전 RPG를 구현해냈다는 점이다. 당시 콘솔 게임에서는 보기 드물었던 1인칭 시점의 던전 탐험과 턴제 전투의 결합은 많은 플레이어들에게 새로운 경험을 선사했다. 또한 다양한 장비와 마법 시스템, 그리고 캐릭터 성장 요소는 게임에 깊이를 더했다. 이 게임은 출시 이후 '샤이닝' 시리즈의 시작을 알리는 작품으로 큰 성공을 거두었다. '샤이닝 앤 더 다크니스'의 성공은 메가드라이브에서의 RPG 장르 발전에 큰 영향을 미쳤으며, 이후 '샤이닝 포스' 등 다양한 스핀오프 시리즈의 탄생으로 이어졌다. 현재까지도 던전 RPG의 클래식으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 던전 크롤러 게임들에서 찾아볼 수 있다. 최근에는 여러 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19911001T000000</releasedate>
        <developer>Climax</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Dungeon Crawler RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4D2785BC</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Shining in the Darkness.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining in the Darkness.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining in the Darkness.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining in the Darkness.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bart vs. the Space Mutants.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트 대 우주 괴물</name>
        <desc>본 게임은 인기 애니메이션 시리즈 '심슨 가족'을 바탕으로 한 플랫폼 액션 게임이다. 플레이어는 시리즈의 장난꾸러기 캐릭터인 바트 심슨을 조종하여 스프링필드 마을을 침공하려는 우주 괴물들과 맞서 싸우게 된다. 게임은 총 5개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지마다 우주 괴물들의 계획을 저지하기 위한 고유한 미션이 주어진다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 재현하려 노력하였으나, 메가드라이브의 기술적 한계로 인해 다소 단순화된 모습을 보인다. 게임플레이는 기본적으로 2D 사이드스크롤 방식이며, 점프와 아이템 사용이 주요 액션이다. 바트의 대표적인 무기인 스케이트보드와 새총을 사용할 수 있으며, 스테이지마다 다양한 아이템과 기믹이 등장한다. 난이도는 상당히 높은 편으로, 정교한 점프와 타이밍, 그리고 퍼즐 요소의 해결이 요구된다. 배경음악은 심슨 가족의 테마곡을 바탕으로 한 BGM들이 사용되었으며, 효과음도 애니메이션의 분위기를 잘 살리고 있다. 이 게임은 심슨 가족의 인기에 힘입어 상업적으로는 성공을 거두었으나, 높은 난이도와 다소 복잡한 미션 구조로 인해 플레이어들의 평가는 엇갈렸다. 그럼에도 불구하고 애니메이션의 유머와 캐릭터성을 게임으로 잘 옮겼다는 점에서 심슨 가족 팬들에게는 의미 있는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Arc Developments</developer>
        <publisher>Flying Edge</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C8620574</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bart vs. the Space Mutants.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bart vs. the Space Mutants.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bart vs. the Space Mutants.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bart vs. the Space Mutants.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bart's Nightmare.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트의 악몽</name>
        <desc>본 게임은 인기 애니메이션 '심슨 가족'의 캐릭터 바트 심슨을 주인공으로 한 액션 어드벤처 게임이다. 스토리는 바트가 숙제를 하다 잠들어 꿈속 세계로 들어가면서 시작된다. 플레이어는 바트를 조종하여 초현실적이고 기괴한 꿈의 세계를 탐험하며 잃어버린 숙제 페이지들을 찾아야 한다. 게임은 크게 두 부분으로 나뉘는데, 첫 번째는 거리를 배회하며 미니게임 입구를 찾는 것이고, 두 번째는 각 미니게임을 클리어하는 것이다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 꿈의 세계를 표현한 초현실적인 배경들이 인상적이다. 게임플레이는 다양한 장르를 망라하고 있어, 플랫폼 액션, 슈팅, 비행 등 여러 가지 스타일의 게임을 즐길 수 있다. 난이도는 중간에서 높은 편으로, 특히 일부 미니게임들은 상당한 기술과 인내를 요구한다. 배경음악은 심슨 가족의 테마를 바탕으로 한 BGM들이 사용되었으며, 각 미니게임마다 분위기에 맞는 음악이 제공된다. 이 게임은 독특한 컨셉과 다양한 게임플레이로 인해 심슨 가족 팬들뿐만 아니라 일반 게이머들에게도 호평을 받았다. 특히 원작의 유머와 풍자를 게임에 잘 녹여냈다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 메가드라이브의 독특한 타이틀 중 하나로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Sculptured Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>24D7507C</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bart's Nightmare.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bart's Nightmare.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bart's Nightmare.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bart's Nightmare.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic &amp; Knuckles.zip</path>
        <name>소닉 앤 너클즈</name>
        <desc>판매랭킹 세계 5위(소닉 3와 합산), 일본 34위를 기록한 플랫폼 액션 게임으로, 일본에서 7.3만 본이 판매되었다. 소닉 팀이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '소닉' 시리즈의 메가드라이브 마지막 작품으로, 혁신적인 '락온' 기술을 선보여 큰 주목을 받았다. '소닉 앤 너클즈'는 '소닉 3'의 직접적인 속편으로, 스토리상으로도 연결되어 있다. 플레이어는 소닉 또는 너클즈를 선택하여 플레이할 수 있으며, 각 캐릭터는 고유의 능력을 가지고 있다. 소닉의 빠른 주행과 점프, 너클즈의 글라이딩과 벽 타기 능력은 게임플레이에 다양성을 더한다. 게임의 가장 큰 특징은 '락온' 기술이다. 카트리지 상단에 있는 슬롯에 '소닉 2'나 '소닉 3'를 연결하면 추가 콘텐츠를 즐길 수 있다. '소닉 3'와 연결 시 완전한 '소닉 3 &amp; 너클즈' 버전을 플레이할 수 있으며, '소닉 2'와 연결하면 너클즈로 '소닉 2'를 플레이할 수 있다. 이는 당시로서는 혁신적인 기술이었다. 그래픽 면에서 '소닉 앤 너클즈'는 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다. 다채로운 색감과 부드러운 애니메이션, 그리고 독특한 레벨 디자인은 시리즈의 특징을 잘 살려냈다. 특히 '플라잉 배터리' 존의 움직이는 구름 배경과 '샌드오폴리스' 존의 모래폭풍 효과는 많은 찬사를 받았다. 사운드 역시 높은 평가를 받았다. 하워드 드로신과 준 세노우에의 음악은 각 레벨의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 보스 전투 BGM은 긴장감을 고조시키는 데 큰 역할을 했다. 게임의 난이도는 적당한 수준으로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 모든 에메랄드를 모으고 히든 스테이지를 클리어하는 데에는 상당한 실력이 필요하다. 특히 너클즈로 플레이할 때는 새로운 루트가 열려 재플레이 가치를 높인다. '소닉 앤 너클즈'의 또 다른 특징은 '블루 스피어' 미니게임이다. 이는 '락온' 기술로 다른 게임과 연결했을 때 플레이할 수 있는 보너스 콘텐츠로, 수많은 레벨과 높은 난이도로 많은 팬들의 사랑을 받았다. 이 게임은 출시 이후 '소닉' 시리즈의 메가드라이브 시대를 화려하게 마무리 짓는 작품으로 평가받았다. '소닉 앤 너클즈'의 성공은 플랫폼 게임의 새로운 가능성을 보여주었으며, '락온' 기술은 게임 업계에 큰 영향을 미쳤다. 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받는 클래식 게임으로, 16비트 시대 플랫폼 게임의 정점을 찍은 작품으로 여겨진다. 최근에는 다양한 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 그 혁신성과 게임성은 여전히 높은 평가를 받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941018T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0658F691</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Sonic &amp; Knuckles.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic &amp; Knuckles.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic &amp; Knuckles.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic &amp; Knuckles.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic 3D Blast ~ Sonic 3D Flickies' Island.zip</path>
        <name>소닉 3D 블라스트</name>
        <desc>판매랭킹 세계 19위를 기록한 액션 어드벤처 게임으로, 100만 장 이상 판매되었다. 트래블러스 테일즈가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '소닉' 시리즈 최초의 3D 형식 게임으로, 아이소메트릭 뷰를 채택하여 큰 주목을 받았다. '소닉 3D 블라스트'는 기존의 2D 횡스크롤 방식에서 벗어나 새로운 게임플레이를 선보였다. 플레이어는 소닉을 조종하여 플리키라는 작은 새들을 구출하고, 로보트닉 박사의 음모를 저지해야 한다. 게임은 7개의 존으로 구성되어 있으며, 각 존은 여러 개의 액트로 나뉘어 있다. 게임플레이의 핵심은 플리키를 찾아 구출하고 목표 지점까지 안전하게 데려가는 것이다. 소닉의 전통적인 고속 주행과 스핀대시 등의 기술은 유지되었지만, 3D 환경에 맞춰 새로운 조작법이 도입되었다. 그래픽 면에서 '소닉 3D 블라스트'는 메가드라이브의 한계를 뛰어넘으려는 노력이 돋보인다. 아이소메트릭 뷰를 통해 3D 효과를 구현했으며, 회전하는 배경과 다양한 시각적 효과들은 당시로서는 혁신적이었다. 특히 프리렌더링된 3D 모델을 활용한 컷신은 많은 찬사를 받았다. 사운드 역시 높은 평가를 받았다. 리차드 자크의 음악은 기존 소닉 시리즈의 분위기를 유지하면서도 새로운 3D 환경에 맞는 웅장함을 더했다. 특히 보스 전투 BGM과 스페셜 스테이지의 음악은 많은 팬들에게 인기를 얻었다. 게임의 난이도는 중간 정도로, 기존 소닉 팬들도 새로운 3D 환경에 적응하는 데 시간이 필요했다. 특히 정확한 점프와 플리키 관리가 요구되어, 전작들과는 다른 형태의 도전을 제공했다. '소닉 3D 블라스트'의 특징 중 하나는 다양한 보너스 스테이지다. 특정 조건을 만족시키면 입장할 수 있는 이 스테이지들은 전통적인 소닉의 고속 달리기를 즐길 수 있어, 팬들에게 향수를 자극했다. 또한 텐센트 박사와의 협력 플레이 요소는 게임에 새로운 재미를 더했다. 이 게임은 출시 당시 소닉의 3D 도전이라는 점에서 큰 기대를 모았지만, 동시에 기존 2D 게임과의 차이로 인해 일부 팬들의 혼란을 야기하기도 했다. 그럼에도 불구하고 '소닉 3D 블라스트'는 상업적으로 성공을 거두었으며, 소닉 시리즈의 3D 전환기를 대표하는 작품으로 자리잡았다. 현재는 소닉의 실험적 시도를 보여주는 중요한 작품으로 평가받고 있으며, 16비트 콘솔의 3D 구현 한계에 도전한 게임으로서 게임 역사에서 중요한 위치를 차지하고 있다. 최근에는 PC와 현대 콘솔로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19961109T000000</releasedate>
        <developer>Travellers Tales</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>44A2CA44</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Sonic 3D Blast ~ Sonic 3D Flickies' Island.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic 3D Blast ~ Sonic 3D Flickies' Island.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic 3D Blast ~ Sonic 3D Flickies' Island.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic 3D Blast ~ Sonic 3D Flickies' Island.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic Spinball.zip</path>
        <name>소닉 스핀볼</name>
        <desc>판매랭킹 세계 16위를 기록한 핀볼 액션 게임으로, 100만 장 이상 판매되었다. 세가 테크니컬 인스티튜트가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 인기 캐릭터 소닉을 핀볼 게임과 결합시킨 독특한 컨셉으로 주목을 받았다. '소닉 스핀볼'은 전통적인 소닉 게임의 고속 액션과 핀볼의 물리 기반 게임플레이를 혼합했다. 플레이어는 소닉을 핀볼처럼 조작하여 거대한 기계 요새를 탐험하고, 카오스 에메랄드를 수집하며 로보트닉 박사의 계획을 저지해야 한다. 게임은 4개의 대형 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 여러 개의 소규모 핀볼 테이블로 이루어져 있다. 게임플레이의 핵심은 소닉을 정확하게 발사하고 조종하여 목표물을 맞추고 보너스 영역에 진입하는 것이다. 전통적인 핀볼 게임의 요소인 플리퍼와 범퍼 외에도, 소닉만의 특징인 루프와 점프대 등이 추가되어 게임에 독특한 매력을 더했다. 그래픽 면에서 '소닉 스핀볼'은 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다는 평가를 받는다. 각 스테이지의 복잡한 구조와 다양한 기계 장치들이 세밀하게 묘사되어 있으며, 소닉의 빠른 움직임과 다양한 특수 효과들이 게임의 활기찬 분위기를 잘 살려냈다. 특히 보스 전투 장면에서의 대형 스프라이트와 애니메이션은 인상적이다. 사운드 역시 게임의 분위기를 효과적으로 전달한다. 하워드 드로신과 브라이언 코노스키의 음악은 소닉 시리즈 특유의 경쾌함과 핀볼 게임의 흥겨움을 잘 조화시켰다. 각 스테이지마다 다른 분위기의 BGM과 다양한 효과음은 게임의 몰입도를 높이는 데 기여했다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 정확한 타이밍과 빠른 반응속도가 요구된다. 특히 카오스 에메랄드를 모두 수집하고 히든 보너스 스테이지를 발견하는 것은 상당한 실력과 인내가 필요하다. 이러한 높은 난이도는 게임에 도전성을 부여하지만, 동시에 일부 플레이어들에게는 진입 장벽으로 작용하기도 했다. '소닉 스핀볼'의 독특한 특징 중 하나는 미니게임이다. 각 스테이지 클리어 후 등장하는 미니게임들은 게임에 다양성을 더하고, 플레이어들에게 잠시의 휴식을 제공한다. 또한 게임 곳곳에 숨겨진 이스터 에그와 비밀 영역들은 탐험의 재미를 더한다. 이 게임은 출시 당시 소닉 팬들과 핀볼 게임 애호가들 사이에서 호불호가 갈렸지만, 독특한 컨셉과 도전적인 게임플레이로 많은 팬층을 형성했다. '소닉 스핀볼'은 캐릭터 기반 핀볼 게임의 선구자적 역할을 했으며, 이후 여러 유사한 게임들의 등장에 영향을 미쳤다. 현재는 소닉 시리즈의 실험적 시도를 보여주는 중요한 작품으로 평가받고 있으며, 레트로 게임 팬들 사이에서 컬트적인 인기를 유지하고 있다. 최근에는 여러 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19931114T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Pinball</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>677206CB</hash>
        <genreid>1792</genreid>
        <image>./media/image/Sonic Spinball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic Spinball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic Spinball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic Spinball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic the Hedgehog.zip</path>
        <name>소닉 더 헤지혹 1</name>
        <desc>판매랭킹 세계 1위, 일본 3위를 기록한 플랫폼 액션 게임으로, 전 세계적으로 1500만 장이라는 경이로운 판매고를 올렸다. 소닉 팀이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 메가드라이브의 대표작이자, 세가의 마스코트 캐릭터 소닉을 처음 선보인 작품이다. '소닉 더 헤지혹'은 고속 액션과 독특한 레벨 디자인으로 플랫폼 게임의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받는다. 게임의 주인공 소닉은 초음속으로 달릴 수 있는 파란 고슴도치로, 로보트닉 박사의 악행을 저지하고 동물 친구들을 구하는 모험을 펼친다. 게임플레이의 핵심은 소닉의 빠른 속도감과 모멘텀을 활용한 레벨 탐험이다. 플레이어는 루프와 점프대, 스프링 등 다양한 기믹을 활용하여 스테이지를 빠르게 통과해야 한다. 특히 소닉의 트레이드마크인 '스핀 대시'와 '스핀 어택'은 게임에 독특한 액션성을 부여한다. 그래픽 면에서 '소닉 더 헤지혹'은 당시 콘솔 게임의 기준을 한 단계 끌어올렸다는 평가를 받는다. 화려한 색감과 부드러운 스크롤링, 그리고 소닉의 유려한 애니메이션은 많은 찬사를 받았다. 특히 패럴랙스 스크롤링을 활용한 다층 배경은 게임에 깊이감을 더했다. 각 존마다 독특한 테마와 디자인을 가진 스테이지들은 플레이어들에게 새로운 경험을 선사했다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 마사토 나카무라의 음악은 각 스테이지의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 그린힐 존의 BGM은 게임 음악의 명곡으로 꼽힌다. 효과음 역시 소닉의 빠른 움직임과 잘 어우러져 게임의 속도감을 효과적으로 전달한다. 게임의 난이도는 초보자도 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었지만, 모든 카오스 에메랄드를 수집하고 히든 존을 발견하는 데에는 상당한 실력이 필요하다. 특히 후반부 스테이지와 최종 보스전은 적절한 도전성을 제공한다. '소닉 더 헤지혹'의 가장 큰 특징은 '링' 시스템이다. 플레이어는 링을 수집하여 체력을 유지하고, 보너스 스테이지에 진입할 수 있다. 이 시스템은 이후 많은 플랫폼 게임에 영향을 미쳤다. 또한 다양한 숨겨진 요소와 여러 가지 경로로 클리어할 수 있는 레벨 디자인은 게임의 재플레이 가치를 높였다. 이 게임은 출시 이후 폭발적인 인기를 얻어 메가드라이브의 킬러 타이틀이 되었으며, 세가를 닌텐도의 강력한 경쟁자로 만드는 데 큰 역할을 했다. '소닉 더 헤지혹'의 성공으로 소닉은 마리오와 어깨를 나란히 하는 게임 업계의 아이콘이 되었다. 현재까지도 플랫폼 게임의 고전으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 게임들에서 찾아볼 수 있다. 최근에는 다양한 리메이크와 리마스터 버전이 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 소닉 프랜차이즈의 시작점으로서 게임 역사에서 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AFE05EEE</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Sonic the Hedgehog.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic the Hedgehog.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic the Hedgehog.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic the Hedgehog.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic the Hedgehog 2.zip</path>
        <name>소닉 더 헤지혹 2</name>
        <desc>판매랭킹 세계 2위, 일본 8위를 기록한 플랫폼 액션 게임으로, 전 세계적으로 755만 장 이상 판매되었다. 소닉 팀이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 대히트를 기록한 전작의 후속작으로, 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽으로 큰 성공을 거두었다. '소닉 2'는 전작의 기본 공식을 유지하면서도 여러 가지 혁신적인 요소를 추가했다. 가장 큰 변화는 소닉의 새로운 파트너 테일즈의 등장이다. 플레이어는 소닉 또는 테일즈를 선택하여 플레이할 수 있으며, 2인 협력 플레이도 가능해졌다. 게임플레이의 핵심은 여전히 고속 액션과 레벨 탐험이지만, 새로운 '스핀대시' 기술의 추가로 게임의 속도감이 한층 증가했다. 또한 더 크고 복잡해진 레벨 디자인은 플레이어들에게 더 많은 탐험의 즐거움을 제공했다. 그래픽 면에서 '소닉 2'는 전작을 뛰어넘는 완성도를 보여준다. 더욱 다채로워진 색감과 세밀해진 배경 그래픽, 그리고 부드러워진 애니메이션은 메가드라이브의 성능을 최대한 끌어올렸다는 평가를 받는다. 특히 케미컬 플랜트, 카지노 나이트, 메트로폴리스 등의 독특한 테마를 가진 스테이지들은 많은 팬들의 사랑을 받았다. 사운드 역시 한 단계 발전했다. 마사토 나카무라의 음악은 각 스테이지의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 에메랄드 힐과 케미컬 플랜트의 BGM은 시리즈 최고의 명곡으로 꼽힌다. 효과음 역시 더욱 풍성해져 게임의 몰입도를 높였다. 게임의 난이도는 적절하게 조절되어 있어 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만, 숨겨진 요소들과 보너스 스테이지는 상당한 도전성을 제공한다. 특히 새로 추가된 하프파이프 형태의 스페셜 스테이지는 많은 플레이어들에게 도전 과제가 되었다. '소닉 2'의 가장 큰 특징 중 하나는 '슈퍼 소닉' 변신의 첫 등장이다. 7개의 카오스 에메랄드를 모두 모으면 사용할 수 있는 이 변신은 게임에 새로운 재미 요소를 더했다. 또한 2인 대전 모드의 추가로 게임의 다양성이 크게 증가했다. 이 게임은 출시 이후 폭발적인 인기를 얻어 '소닉' 시리즈를 세가의 대표 프랜차이즈로 확고히 자리잡게 했다. '소닉 2'의 성공으로 소닉은 마리오와 함께 90년대를 대표하는 게임 캐릭터로 자리매김했다. 현재까지도 많은 팬들에게 시리즈 최고의 작품으로 평가받으며, 플랫폼 게임의 고전으로 여겨지고 있다. 최근에는 리마스터 버전과 모바일 포트가 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 그 영향력은 현대의 플랫폼 게임들에서도 여전히 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19921121T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>24AB4C3A</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Sonic the Hedgehog 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic the Hedgehog 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic the Hedgehog 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic the Hedgehog 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic the Hedgehog 3.zip</path>
        <name>소닉 더 헤지혹 3</name>
        <desc>판매랭킹 세계 5위(Sonic &amp; Knuckles와 합산), 일본 9위를 기록한 플랫폼 액션 게임으로, 일본에서 17.4만 본이 판매되었다. 소닉 팀이 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 '소닉' 시리즈의 세 번째 메인 타이틀로, 더욱 발전된 그래픽과 게임플레이로 시리즈의 정점을 찍었다는 평가를 받는다. '소닉 3'는 전작들의 성공을 바탕으로 더욱 풍성해진 내용을 선보였다. 게임의 스토리는 이전보다 더 복잡해져, 새로운 캐릭터인 너클즈의 등장과 함께 플로팅 아일랜드를 둘러싼 갈등을 그리고 있다. 플레이어는 소닉과 테일즈를 조종하여 로보트닉 박사의 음모를 저지하고 카오스 에메랄드를 수집해야 한다. 게임플레이는 기본적으로 전작들의 고속 액션을 유지하면서도 여러 가지 새로운 요소들이 추가되었다. 각 캐릭터별로 고유의 능력이 추가되었으며, 새로운 실드 아이템의 도입으로 전략의 폭이 넓어졌다. 특히 '컴비네이션' 공격 시스템을 통해 소닉과 테일즈의 협력 플레이가 더욱 강화되었다. 그래픽 면에서 '소닉 3'는 메가드라이브 게임 중 최고 수준을 자랑한다. 더욱 세밀해진 배경 그래픽과 부드러운 애니메이션, 그리고 다양한 시각 효과들은 게임의 몰입도를 크게 높였다. 특히 각 존의 독특한 테마와 계절 변화를 반영한 디자인은 많은 찬사를 받았다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 마이클 잭슨이 참여했다는 소문이 있는 BGM들은 각 스테이지의 분위기를 완벽하게 살려내며, 특히 아이스 캡 존과 론치 베이스 존의 음악은 시리즈 최고의 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 적절하게 조절되어 있어 초보자도 즐길 수 있지만, 모든 특수 스테이지를 클리어하고 숨겨진 요소들을 발견하기 위해서는 상당한 실력이 필요하다. 특히 새로운 형태의 특수 스테이지는 3D 그래픽을 활용하여 더욱 도전적으로 변화했다. '소닉 3'의 가장 큰 특징 중 하나는 세이브 기능의 도입이다. 이를 통해 플레이어들은 더 긴 여정을 즐길 수 있게 되었다. 또한 멀티플레이어 모드가 확장되어 경쟁과 협력의 재미를 동시에 제공한다. 이 게임은 출시 이후 큰 성공을 거두었지만, 동시에 개발 과정에서의 문제로 인해 원래 계획보다 내용이 축소되었다는 아쉬움도 남았다. 이는 후속작인 '소닉 &amp; 너클즈'와의 연동을 통해 어느 정도 해소되었다. '소닉 3'는 현재까지도 많은 팬들에게 시리즈 최고의 작품 중 하나로 평가받으며, 16비트 시대 플랫폼 게임의 정점을 보여주는 작품으로 여겨진다. 최근에는 리마스터 버전과 모바일 포트가 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 그 완성도 높은 게임플레이와 풍부한 내용은 여전히 많은 사랑을 받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940527T000000</releasedate>
        <developer>Sonic Team</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F4951D1F</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Sonic the Hedgehog 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic the Hedgehog 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic the Hedgehog 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic the Hedgehog 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Spider-Man.zip</path>
        <name>스파이더맨 (어클레임)</name>
        <desc>본 게임은 마블 코믹스의 인기 슈퍼히어로 스파이더맨을 주인공으로 한 액션 플랫폼 게임이다. 플레이어는 스파이더맨을 조종하여 뉴욕 시내를 누비며 다양한 빌런들과 대결하게 된다. 게임의 스토리는 여러 코믹북 시리즈에서 영감을 받아 구성되었으며, 닥터 옥토퍼스, 베놈, 미스테리오 등 유명 빌런들이 보스로 등장한다. 그래픽은 당시 메가드라이브의 기술력을 최대한 활용하여 코믹북의 분위기를 잘 살리려 노력하였다. 특히 스파이더맨의 웹 스윙 동작과 전투 장면들이 인상적으로 구현되었다. 게임플레이는 2D 사이드스크롤 액션을 기본으로 하며, 스파이더맨의 특징적인 능력인 벽 타기, 웹 발사, 웹 스윙 등을 자유롭게 사용할 수 있다. 난이도는 중간에서 높은 편으로, 특히 보스 전투에서는 전략적인 접근이 요구된다. 게임 내에는 스파이더맨의 사진사 신분인 피터 파커로 플레이하는 구간도 있어 변화를 주고 있다. 배경음악은 긴장감 넘치는 액션 게임의 분위기를 잘 살리고 있으며, 효과음도 코믹북의 느낌을 잘 표현하고 있다. 이 게임은 스파이더맨의 능력을 게임으로 잘 구현했다는 평가를 받았으며, 특히 당시 콘솔 게임에서 보기 드물었던 자유로운 웹 스윙 액션으로 인해 많은 사랑을 받았다. 스파이더맨 팬들에게는 물론이고 액션 게임 팬들에게도 인상적인 타이틀로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Western Technologies</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>11B5B590</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Spider-Man.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Spider-Man.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Spider-Man.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Spider-Man.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Spider-Man . Venom - Maximum Carnage.zip</path>
        <name>스파이더맨 &amp; 베놈 - 맥시멈 카네이지</name>
        <desc>본 게임은 마블 코믹스의 '맥시멈 카네이지' 스토리라인을 바탕으로 한 벨트스크롤 액션 게임이다. 플레이어는 스파이더맨과 베놈 중 하나를 선택하여 초강력 빌런 카네이지와 그의 일당들에 맞서 싸우게 된다. 게임의 특징은 두 명의 주인공이 각각 다른 플레이 스타일을 가지고 있다는 점이다. 스파이더맨은 민첩하고 다재다능한 반면, 베놈은 파워와 광폭함을 자랑한다. 그래픽은 원작 코믹북의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 컷신에서 사용된 코믹북 스타일의 일러스트가 인상적이다. 게임플레이는 전형적인 벨트스크롤 액션 게임의 형태를 띠고 있으나, 캐릭터들의 특수 능력과 콤보 시스템을 통해 깊이 있는 전투를 즐길 수 있다. 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부의 보스 전투에서는 상당한 기술과 인내가 요구된다. 게임 중간중간 다양한 마블 히어로들이 등장하여 플레이어를 돕는 장면들이 있어 팬들의 호응을 얻었다. 배경음악은 헤비메탈 밴드 그린 젤리의 음악이 사용되어 게임의 암울하고 긴장감 넘치는 분위기를 한층 고조시킨다. 이 게임은 원작 코믹북의 분위기를 잘 살렸다는 점과 스파이더맨과 베놈의 팀업이라는 독특한 설정으로 인해 많은 사랑을 받았다. 특히 당시로서는 드물게 mature한 내용과 분위기로 인해 성인 게이머들에게도 어필할 수 있었던 타이틀로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950526T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8FA0B6E6</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Spider-Man . Venom - Maximum Carnage.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Spider-Man . Venom - Maximum Carnage.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Spider-Man . Venom - Maximum Carnage.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Spider-Man . Venom - Maximum Carnage.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Spider-Man X-Men - Arcade's Revenge.zip</path>
        <name>스파이더맨 &amp; X맨 - 아케이드의 복수</name>
        <desc>본 게임은 마블 코믹스의 인기 캐릭터인 스파이더맨과 X-맨 팀이 등장하는 액션 플랫폼 게임이다. 플레이어는 스파이더맨, 사이클롭스, 울버린, 스톰, 갬빗 등 총 5명의 캐릭터를 번갈아가며 조종하게 된다. 게임의 주요 적은 아케이드라는 악당으로, 그가 만든 위험한 놀이공원에서 각 히어로들이 탈출해야 한다. 그래픽은 당시 메가드라이브의 기술력을 고려했을 때 꽤 훌륭한 편이며, 특히 각 캐릭터의 특징과 능력을 잘 표현하려 노력한 점이 돋보인다. 게임플레이는 각 캐릭터마다 고유의 능력과 플레이 스타일을 가지고 있어 다양한 경험을 제공한다. 예를 들어, 스파이더맨은 웹 스윙을, 울버린은 근접 전투를, 스톰은 날씨 조종 능력을 사용한다. 난이도는 상당히 높은 편으로, 정교한 점프와 타이밍, 그리고 각 캐릭터의 능력을 적절히 활용해야 한다. 스테이지 디자인은 각 히어로의 특성을 살린 독특한 구조로 되어 있어 변화감 있는 플레이를 즐길 수 있다. 배경음악은 긴장감 넘치는 액션 게임의 분위기를 잘 살리고 있으며, 효과음도 각 캐릭터의 능력을 적절히 표현하고 있다. 이 게임은 여러 인기 히어로를 한 번에 플레이할 수 있다는 점에서 마블 팬들에게 큰 호응을 얻었다. 다만, 높은 난이도와 다소 복잡한 게임 구조로 인해 일반적인 플레이어들에게는 약간의 진입 장벽이 있었다는 평가도 있다. 그럼에도 불구하고, 당시 콘솔 게임에서 보기 드문 크로스오버 타이틀이라는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4A4414EA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Spider-Man X-Men - Arcade's Revenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Spider-Man X-Men - Arcade's Revenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Spider-Man X-Men - Arcade's Revenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Spider-Man X-Men - Arcade's Revenge.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Street Fighter II' Plus - Champion Edition.zip</path>
        <name>스트리트 파이터 2' 플러스 - 챔피언 에디션</name>
        <desc>판매랭킹 세계 9위, 일본 7위를 기록한 대전 격투 게임으로, 166.5만 장이 판매되었다. 캡콤이 개발하고 세가가 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 아케이드에서 폭발적인 인기를 얻은 '스트리트 파이터 2'의 업그레이드 버전이다. '챔피언 에디션'은 원작에 여러 개선 사항을 추가하여 더욱 완성도 높은 게임플레이를 제공했다. 게임의 가장 큰 특징은 이전에는 보스 캐릭터였던 4명(발록, 사가트, 베가, M.바이슨)을 플레이어블 캐릭터로 추가한 것이다. 이로써 총 12명의 캐릭터를 선택할 수 있게 되었고, 게임의 다양성이 크게 증가했다. 또한 같은 캐릭터끼리의 대전이 가능해져 더욱 공정한 대결을 즐길 수 있게 되었다. 게임플레이 면에서는 캐릭터들의 기술 밸런스가 조정되었고, 새로운 콤보와 전략이 추가되었다. 특히 투척 기술의 약화와 필살기의 강화는 게임의 전략적 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 메가드라이브 버전은 아케이드의 화려함을 최대한 구현하려 노력했다. 캐릭터들의 애니메이션은 부드럽고 상세하며, 배경 그래픽도 원작의 분위기를 잘 살려냈다. 다만 하드웨어의 한계로 인해 일부 그래픽 요소가 간소화되었다. 사운드 역시 원작의 명곡들을 메가드라이브의 사운드 칩으로 최대한 재현했다. 각 캐릭터의 테마곡과 효과음은 게임의 몰입도를 높이는 데 크게 기여했다. 게임의 난이도는 다양한 옵션을 통해 조절이 가능하며, 초보자부터 숙련자까지 모두가 즐길 수 있도록 설계되었다. 특히 연습 모드의 추가로 플레이어들이 기술을 연마할 수 있는 환경을 제공했다. '스트리트 파이터 2' 챔피언 에디션'의 가장 큰 매력은 깊이 있는 대전 시스템이다. 각 캐릭터마다 고유의 기술과 전략이 있어, 플레이어들은 자신의 스타일에 맞는 캐릭터를 선택하고 숙달할 수 있다. 또한 2인 대전 모드는 친구나 가족과 함께 즐길 수 있는 재미를 제공했다. 이 게임은 출시 이후 메가드라이브의 대표적인 격투 게임으로 자리잡았으며, 가정용 콘솔에서도 아케이드에 버금가는 대전 격투 게임을 즐길 수 있다는 것을 보여주었다. '스트리트 파이터 2' 시리즈의 성공은 90년대 격투 게임 붐의 중심에 있었으며, 이후 많은 격투 게임들의 표준이 되었다. 현재까지도 대전 격투 게임의 고전으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 격투 게임들에서 찾아볼 수 있다. 최근에는 다양한 리마스터와 컬렉션으로 재발매되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19930928T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>2E487EE3</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Street Fighter II' Plus - Champion Edition.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Street Fighter II' Plus - Champion Edition.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Street Fighter II' Plus - Champion Edition.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Street Fighter II' Plus - Champion Edition.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Streets of Rage 2.zip</path>
        <name>스트리트 오브 레이지 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 18위를 기록한 횡스크롤 액션 게임으로, 일본에서는 '베어 너클 2'라는 제목으로 10.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 '스트리트 오브 레이지' 시리즈의 두 번째 작품으로, 많은 팬들에 의해 시리즈 최고의 걸작으로 평가받는다. 게임의 스토리는 전작의 주인공 중 한 명인 아담이 신디케이트에 납치되면서 시작된다. 플레이어는 액셀, 블레이즈, 스키터, 맥스 중 한 캐릭터를 선택하여 아담을 구출하고 도시의 평화를 되찾는 여정을 떠난다. 게임플레이는 기본적으로 횡스크롤 비트'엠업 방식을 따르지만, 전작에 비해 훨씬 정교해졌다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 특성을 가지고 있어 다양한 플레이 스타일을 제공한다. 특히 이번 작품에서는 콤보 시스템이 도입되어 더욱 화려하고 전략적인 전투가 가능해졌다. '블리츠 어택'이라는 특수기를 통해 강력한 공격을 할 수 있게 된 점도 게임의 액션성을 한층 높였다. 그래픽 면에서 '스트리트 오브 레이지 2'는 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 캐릭터의 크기가 커지고 애니메이션이 더욱 부드러워졌으며, 배경의 디테일도 크게 향상되었다. 특히 도시의 어두운 분위기를 잘 살린 배경 디자인과 다양한 적 캐릭터들의 개성 있는 모습은 게임의 몰입도를 높이는 데 큰 역할을 했다. 사운드는 게임의 가장 큰 장점 중 하나로 꼽힌다. 유지 마루야마(통칭 유조)의 작곡으로 전작에 이어 높은 퀄리티를 자랑하며, 특히 레트로 게임 음악 팬들 사이에서 명작으로 꼽힌다. 각 스테이지의 BGM은 도시의 어둡고 위험한 분위기를 잘 살리면서도 액션의 박진감을 고조시키는 역할을 한다. 게임의 난이도는 적절하게 조정되어 초보자부터 숙련자까지 모두 즐길 수 있도록 설계되었다. 특히 2인 협력 플레이를 지원하여 친구나 가족과 함께 즐길 수 있다는 점이 큰 매력이다. 보스 캐릭터들의 강력한 공격 패턴과 다양한 적 유형은 플레이어에게 적절한 도전을 제공한다. '스트리트 오브 레이지 2'의 가장 큰 특징은 높은 재플레이 가치다. 4명의 플레이어블 캐릭터, 다양한 난이도 설정, 그리고 스코어 시스템은 플레이어들이 게임을 반복해서 즐길 수 있게 한다. 또한 숨겨진 아이템과 보너스 스테이지는 탐험의 재미를 더한다. 이 게임은 출시 이후 비트'엠업 장르의 최고 걸작 중 하나로 평가받으며, 메가드라이브의 대표작 중 하나로 자리잡았다. '스트리트 오브 레이지 2'의 성공은 이후 많은 비트'엠업 게임들의 표준이 되었으며, 현재까지도 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 인기를 유지하고 있다. 최근에는 리메이크 버전도 출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 그 재미를 전하고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19921201T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E01FA526</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Streets of Rage 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Streets of Rage 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Streets of Rage 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Streets of Rage 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Streets of Rage 3.zip</path>
        <name>스트리트 오브 레이지 3</name>
        <desc>판매랭킹 일본 32위를 기록한 횡스크롤 액션 게임으로, 일본에서는 '베어 너클 3'라는 제목으로 7.6만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 인기 시리즈 '스트리트 오브 레이지'의 메가드라이브 마지막 작품이다. 전작들의 성공을 이어받아 더욱 발전된 게임플레이와 그래픽을 선보였지만, 일부 변경사항들로 인해 팬들 사이에서는 다소 논란의 여지가 있는 작품이기도 하다. 게임의 스토리는 주인공들이 도시를 장악하려는 새로운 범죄 조직에 맞서 싸우는 내용이다. 플레이어는 액셀, 블레이즈, 스키터 중 한 캐릭터를 선택할 수 있으며, 숨겨진 캐릭터로 전작의 보스였던 로보 시무가 있다. 게임플레이는 전작의 시스템을 더욱 발전시켰다. 달리기, 백대시, 수직 공격 등 새로운 동작들이 추가되어 더욱 다이나믹한 전투가 가능해졌다. 또한 각 캐릭터의 특수기가 더욱 다양해져 전략적 깊이가 증가했다. 특히 이번 작품에서는 캐릭터 레벨업 시스템이 도입되어, 플레이 중 캐릭터의 능력치가 향상되는 요소가 추가되었다. 그래픽은 메가드라이브의 한계를 극복하려는 노력이 돋보인다. 캐릭터의 애니메이션이 더욱 부드러워졌고, 배경의 디테일도 한층 살아났다. 특히 다양한 날씨 효과와 시간대 변화 등을 통해 스테이지마다 독특한 분위기를 연출했다. 사운드는 유지 마루야마가 작곡을 맡아 전작들의 분위기를 이어가면서도 새로운 시도를 보여주었다. 특히 테크노와 하우스 음악의 영향을 받은 BGM들은 게임의 도시적인 분위기를 한층 강화했다. 게임의 난이도는 전작들에 비해 크게 상승했다. 특히 서양에서 출시된 버전은 일본 버전에 비해 난이도가 더욱 높아져, 많은 플레이어들이 어려움을 호소했다. 이는 게임의 장수명을 위한 조치였지만, 일부 팬들에게는 진입장벽으로 작용했다. '스트리트 오브 레이지 3'의 특징 중 하나는 다양한 엔딩이다. 플레이어의 선택과 퍼포먼스에 따라 여러 가지 결말을 볼 수 있어 재플레이 가치를 높였다. 또한 시간 제한 요소의 도입으로 더욱 긴박한 게임플레이를 제공했다. 이 게임은 출시 당시 기술적인 완성도와 새로운 시도들로 주목을 받았지만, 동시에 난이도 상승과 일부 디자인 변경으로 인해 팬들의 의견이 갈리기도 했다. 특히 서양 버전에서의 캐릭터 디자인과 스토리 변경은 많은 논란을 불러일으켰다. 그럼에도 '스트리트 오브 레이지 3'는 시리즈의 혁신을 시도한 작품으로 평가받으며, 메가드라이브 시대의 비트'엠업 게임의 정점을 보여주는 작품 중 하나로 여겨진다. 최근에는 다른 '스트리트 오브 레이지' 게임들과 함께 리마스터 버전으로 재출시되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940317T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D5BB15D9</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Streets of Rage 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Streets of Rage 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Streets of Rage 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Streets of Rage 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Monaco GP.zip</path>
        <name>슈퍼 모나코 GP</name>
        <desc>판매랭킹 일본 37위를 기록한 레이싱 게임으로, 일본에서 6.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 1989년 아케이드에서 큰 인기를 얻은 동명 게임의 메가드라이브 이식작이다. '슈퍼 모나코 GP'는 F1 레이싱의 꽃이라 불리는 모나코 그랑프리를 중심으로 한 레이싱 게임으로, 현실감 있는 레이싱 경험을 제공하여 많은 팬들의 사랑을 받았다. 게임플레이는 1인칭 시점의 레이싱으로, 플레이어는 다양한 국제 서킷에서 경쟁을 펼치게 된다. 특히 이 게임은 당시 가정용 콘솔 게임으로는 드물게 정교한 물리 엔진을 구현하여, 코너링, 가속, 브레이킹 등에서 실제 F1 레이싱과 유사한 느낌을 제공했다. 또한 날씨 변화, 피트 인 전략 등 다양한 요소들이 게임에 깊이를 더했다. 그래픽 면에서 '슈퍼 모나코 GP'는 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 특히 빠른 속도감을 표현하기 위한 다양한 시각적 효과들이 인상적이다. 트랙 주변의 풍경과 다른 경쟁 차량들의 묘사도 당시 기준으로는 뛰어난 수준이었다. cockpit 뷰와 후방 뷰 등 다양한 카메라 앵글을 제공하여 플레이어의 선호에 따라 선택할 수 있게 한 점도 특징이다. 사운드 역시 게임의 몰입도를 높이는 데 큰 역할을 했다. 엔진 소리, 타이어 마찰음 등이 실감나게 구현되었으며, BGM도 레이싱의 긴장감을 잘 살리는 곡들로 구성되었다. 게임의 난이도는 초보자부터 숙련자까지 모두 즐길 수 있도록 설계되었다. 연습 모드와 월드 GP 모드 등 다양한 게임 모드를 제공하여 플레이어의 실력에 따라 즐길 수 있게 했다. 특히 월드 GP 모드에서는 시즌을 거치며 자신만의 레이싱 팀을 운영하고 발전시킬 수 있어, 단순한 레이싱 게임을 넘어선 깊이를 제공했다. '슈퍼 모나코 GP'의 가장 큰 특징은 당시로서는 혁신적이었던 '리플레이' 기능이다. 플레이어는 자신의 레이스를 다시 볼 수 있었고, 이를 통해 주행 기술을 향상시킬 수 있었다. 또한 패스워드 시스템을 통해 진행 상황을 저장할 수 있어, 장기간에 걸쳐 게임을 즐길 수 있었다. 이 게임은 출시 이후 메가드라이브의 대표적인 레이싱 게임으로 자리잡았으며, 콘솔에서도 아케이드에 버금가는 레이싱 경험을 제공할 수 있다는 것을 보여주었다. '슈퍼 모나코 GP'의 성공은 이후 '아일턴 세나의 슈퍼 모나코 GP II' 등의 속편으로 이어졌으며, 90년대 레이싱 게임 발전에 큰 영향을 미쳤다. 현재까지도 16비트 시대의 대표적인 레이싱 게임으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 레이싱 게임들에서 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19900809T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>90F9BAB3</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Super Monaco GP.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Monaco GP.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Monaco GP.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Monaco GP.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Monaco GP.zip</path>
        <name>슈퍼 모나코 GP (미국판)</name>
        <desc>일본에서 37위를 기록했으며, 6.4만 본이 판매되었다. 세가가 개발 및 발매한 이 게임은 1989년 아케이드에서 큰 인기를 얻은 F1 레이싱 게임의 메가드라이브 이식작이다. '슈퍼 모나코 GP'는 현실감 있는 F1 레이싱 경험을 제공하여 많은 팬들의 사랑을 받았으며, 메가드라이브의 대표적인 레이싱 게임으로 자리잡았다. 1인칭 시점의 레이싱, 정교한 물리 엔진, 다양한 국제 서킷, 날씨 변화, 피트 인 전략 등 다양한 요소들이 게임의 깊이를 더했다. 그래픽과 사운드 면에서도 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 당시 기준으로 뛰어난 퀄리티를 보여주었습니다. 특히 빠른 속도감을 표현하기 위한 다양한 시각적 효과와 실감나는 엔진 소리는 게임의 몰입도를 크게 높였다. 다양한 게임 모드와 난이도 옵션, 리플레이 기능, 패스워드 시스템 등은 게임의 재미와 재플레이 가치를 높이는 요소였다. 이 게임의 성공은 이후 '아일턴 세나의 슈퍼 모나코 GP II' 등의 속편으로 이어졌으며, 90년대 레이싱 게임 발전에 큰 영향을 미쳤다. 현재까지도 16비트 시대의 대표적인 레이싱 게임으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 레이싱 게임들에서 찾아볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19900101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>725018EE</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Super Monaco GP.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Monaco GP.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Monaco GP.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Monaco GP.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Street Fighter II - The New Challengers.zip</path>
        <name>슈퍼 스트리트 파이터 2</name>
        <desc>판매랭킹 일본 15위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서는 '슈퍼 스트리트 파이터 2 - 더 뉴 챌린저스'라는 제목으로 11.5만 본이 판매되었다. 캡콤이 개발하고 세가가 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 인기 시리즈 '스트리트 파이터 2'의 네 번째이자 마지막 업그레이드 버전이다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'는 전작들의 성공을 바탕으로 더욱 풍성해진 내용을 선보였다. 가장 큰 특징은 4명의 신규 캐릭터(캐미, 페이롱, T.호크, 디제이)의 추가로, 이로써 총 16명의 플레이어블 캐릭터를 제공하게 되었다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 배경 스토리를 가지고 있어 게임의 다양성을 크게 높였다. 게임플레이는 기본적으로 전작들의 시스템을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 새로운 특수 기술과 콤보 시스템의 도입으로 더욱 깊이 있는 대전이 가능해졌다. 특히 '슈퍼 콤보' 게이지의 추가는 게임에 새로운 전략적 요소를 더했다. 그래픽 면에서 '슈퍼 스트리트 파이터 2'는 메가드라이브의 한계에 도전했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 애니메이션이 더욱 부드러워졌고, 배경 그래픽도 한층 세밀해졌다. 특히 새로운 캐릭터들의 스테이지는 독특한 분위기로 많은 호평을 받았다. 다만 아케이드 버전에 비해 일부 그래픽 요소가 간소화된 점은 아쉬움으로 남는다. 사운드 역시 큰 발전을 이루었다. 각 캐릭터의 테마곡이 새롭게 편곡되었으며, 효과음도 더욱 풍성해졌다. 특히 새로운 캐릭터들의 테마곡은 게임의 분위기를 한층 고조시키는 역할을 했다. 게임의 난이도는 다양한 옵션을 통해 조절이 가능하며, 초보자부터 숙련자까지 모두가 즐길 수 있도록 설계되었다. 특히 '슈퍼 콤보' 시스템의 도입으로 고수들은 더욱 화려하고 전략적인 플레이를 선보일 수 있게 되었다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'의 가장 큰 특징 중 하나는 다양한 게임 모드다. 아케이드 모드, 버서스 모드, 토너먼트 모드 등을 제공하여 플레이어들이 다양한 방식으로 게임을 즐길 수 있게 했다. 또한 타임 어택 모드와 그룹 배틀 모드 등 새로운 모드의 추가로 게임의 수명을 크게 늘렸다. 이 게임은 출시 이후 메가드라이브의 대표적인 격투 게임으로 자리잡았으며, '스트리트 파이터' 시리즈의 16비트 시대 완결작으로 평가받는다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'의 성공은 격투 게임 장르의 진화를 보여주는 중요한 사례로 여겨지며, 이후 많은 격투 게임들에 영향을 미쳤다. 현재까지도 대전 격투 게임의 고전으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 격투 게임들에서 찾아볼 수 있다. 최근에는 다양한 리마스터와 컬렉션으로 재발매되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940625T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D8EEB2BD</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Super Street Fighter II - The New Challengers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Street Fighter II - The New Challengers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Street Fighter II - The New Challengers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Street Fighter II - The New Challengers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Street Fighter II.zip</path>
        <name>슈퍼 스트리트 파이터 2 - 더 뉴 챌린저스</name>
        <desc>판매랭킹 일본 15위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서는 '슈퍼 스트리트 파이터 2 - 더 뉴 챌린저스'라는 제목으로 11.5만 본이 판매되었다. 캡콤이 개발하고 세가가 메가드라이브용으로 이식한 이 게임은 인기 시리즈 '스트리트 파이터 2'의 네 번째이자 마지막 업그레이드 버전이다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'는 전작들의 성공을 바탕으로 더욱 풍성해진 내용을 선보였다. 가장 큰 특징은 4명의 신규 캐릭터(캐미, 페이롱, T.호크, 디제이)의 추가로, 이로써 총 16명의 플레이어블 캐릭터를 제공하게 되었다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 배경 스토리를 가지고 있어 게임의 다양성을 크게 높였다. 게임플레이는 기본적으로 전작들의 시스템을 유지하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 새로운 특수 기술과 콤보 시스템의 도입으로 더욱 깊이 있는 대전이 가능해졌다. 특히 '슈퍼 콤보' 게이지의 추가는 게임에 새로운 전략적 요소를 더했다. 그래픽 면에서 '슈퍼 스트리트 파이터 2'는 메가드라이브의 한계에 도전했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 애니메이션이 더욱 부드러워졌고, 배경 그래픽도 한층 세밀해졌다. 특히 새로운 캐릭터들의 스테이지는 독특한 분위기로 많은 호평을 받았다. 다만 아케이드 버전에 비해 일부 그래픽 요소가 간소화된 점은 아쉬움으로 남는다. 사운드 역시 큰 발전을 이루었다. 각 캐릭터의 테마곡이 새롭게 편곡되었으며, 효과음도 더욱 풍성해졌다. 특히 새로운 캐릭터들의 테마곡은 게임의 분위기를 한층 고조시키는 역할을 했다. 게임의 난이도는 다양한 옵션을 통해 조절이 가능하며, 초보자부터 숙련자까지 모두가 즐길 수 있도록 설계되었다. 특히 '슈퍼 콤보' 시스템의 도입으로 고수들은 더욱 화려하고 전략적인 플레이를 선보일 수 있게 되었다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'의 가장 큰 특징 중 하나는 다양한 게임 모드다. 아케이드 모드, 버서스 모드, 토너먼트 모드 등을 제공하여 플레이어들이 다양한 방식으로 게임을 즐길 수 있게 했다. 또한 타임 어택 모드와 그룹 배틀 모드 등 새로운 모드의 추가로 게임의 수명을 크게 늘렸다. 이 게임은 출시 이후 메가드라이브의 대표적인 격투 게임으로 자리잡았으며, '스트리트 파이터' 시리즈의 16비트 시대 완결작으로 평가받는다. '슈퍼 스트리트 파이터 2'의 성공은 격투 게임 장르의 진화를 보여주는 중요한 사례로 여겨지며, 이후 많은 격투 게임들에 영향을 미쳤다. 현재까지도 대전 격투 게임의 고전으로 평가받으며, 그 영향력은 현대의 많은 격투 게임들에서 찾아볼 수 있다. 최근에는 다양한 리마스터와 컬렉션으로 재발매되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>165DEFBF</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Super Street Fighter II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Street Fighter II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Street Fighter II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Street Fighter II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles - The Hyperstone Heist.zip</path>
        <name>닌자 거북이 - 하이퍼스톤 강탈사건</name>
        <desc>본 게임은 인기 만화 및 애니메이션 시리즈인 '십대 뮤턴트 닌자 거북이'를 바탕으로 한 벨트스크롤 액션 게임이다. 플레이어는 레오나르도, 미켈란젤로, 도나텔로, 라파엘 중 한 명의 거북이를 선택하여 슈레더와 그의 부하들에 맞서 싸우게 된다. 게임의 스토리는 슈레더가 하이퍼스톤이라는 강력한 유물을 이용해 맨해튼을 축소시키려는 계획을 저지하는 것이다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 각 거북이의 개성 있는 동작과 표정이 잘 표현되었다. 게임플레이는 전형적인 벨트스크롤 액션 게임의 형태를 띠고 있으며, 각 거북이마다 고유의 무기와 기술을 사용할 수 있다. 2인 협력 플레이가 가능하여 친구와 함께 즐길 수 있다는 점도 큰 장점이다. 난이도는 중간 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 후반부로 갈수록 난이도가 올라가 숙련된 플레이어들에게도 도전적인 경험을 제공한다. 배경음악은 애니메이션의 테마를 잘 살린 록 스타일의 BGM들로 구성되어 있어 게임의 분위기를 한층 고조시킨다. 이 게임은 아케이드와 슈퍼 닌텐도용으로 출시된 '턴틀스 인 타임'을 기반으로 하고 있지만, 메가드라이브 버전만의 독특한 요소들을 추가하여 차별화를 꾀했다. 특히 뛰어난 그래픽과 사운드, 그리고 중독성 있는 게임플레이로 인해 팬들뿐만 아니라 액션 게임 애호가들에게도 사랑받는 작품이 되었다. 메가드라이브의 대표적인 벨트스크롤 액션 게임 중 하나로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>679C41DE</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Teenage Mutant Ninja Turtles - The Hyperstone Heist.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Teenage Mutant Ninja Turtles - The Hyperstone Heist.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Teenage Mutant Ninja Turtles - The Hyperstone Heist.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Teenage Mutant Ninja Turtles - The Hyperstone Heist.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters.zip</path>
        <name>닌자 거북이 - 토너먼트 파이터즈</name>
        <desc>본 게임은 '십대 뮤턴트 닌자 거북이' 프랜차이즈를 기반으로 한 1대1 격투 게임이다. 플레이어는 레오나르도, 미켈란젤로, 도나텔로, 라파엘을 비롯한 시리즈의 주요 캐릭터들을 선택하여 대전을 펼치게 된다. 게임의 특징은 닌자 거북이 시리즈의 캐릭터들을 격투 게임 장르에 맞게 재해석했다는 점이다. 그래픽은 원작 만화와 애니메이션의 스타일을 유지하면서도 격투 게임에 걸맞은 역동적인 모습으로 캐릭터들을 구현하였다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 필살기를 보유하고 있어, 다양한 전략과 콤보를 구사할 수 있다. 게임 모드로는 아케이드 모드, VS 모드, 토너먼트 모드 등이 제공되어 다양한 플레이 방식을 즐길 수 있다. 난이도는 초보자부터 숙련자까지 폭넓게 즐길 수 있도록 설계되었으며, 특히 VS 모드에서는 실력이 비슷한 친구들과 대결을 펼치며 많은 재미를 느낄 수 있다. 배경음악은 록과 테크노 스타일의 BGM들로 구성되어 있어 긴장감 넘치는 대전 분위기를 한층 고조시킨다. 이 게임은 당시 인기를 끌던 '스트리트 파이터 II'나 '모탈 컴뱃' 같은 격투 게임들에 대한 대안으로 개발되었으며, 닌자 거북이 팬들에게 새로운 경험을 제공했다는 점에서 의미가 있다. 특히 메가드라이브의 기술적 한계 내에서 매끄러운 애니메이션과 타격감 있는 대전 시스템을 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 이 게임은 닌자 거북이 시리즈의 팬들뿐만 아니라 격투 게임 애호가들에게도 인상 깊은 타이틀로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19931202T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>95B5484D</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Thunder Force IV.zip</path>
        <name>썬더포스 4</name>
        <desc>판매랭킹 일본 40위를 기록한 횡스크롤 슈팅 게임으로, 일본에서 5.3만 본이 판매되었다. 테크노소프트가 개발 및 발매한 이 게임은 '썬더포스' 시리즈의 네 번째 작품으로, 메가드라이브 슈팅 게임의 최고봉으로 평가받는 작품이다. 북미에서는 'Lightening Force: Quest for the Darkstar'라는 제목으로 출시되었다. 게임의 스토리는 전작들의 연장선상에서 오므 제국의 새로운 위협에 맞서는 내용을 다룬다. 플레이어는 최신예 전투기 레오-04 오메가를 조종하여 다양한 행성을 배경으로 적과 싸운다. 게임플레이는 횡스크롤 슈팅의 기본을 따르면서도 여러 혁신적인 요소를 도입했다. 특히 '크래프트' 시스템을 통해 게임 도중 비행기의 속도를 자유롭게 조절할 수 있어, 전략적인 플레이가 가능하다. 또한 다양한 무기 시스템과 레벨별로 다른 스크롤 방향(상하좌우)은 게임에 다채로움을 더했다. 그래픽 면에서 '썬더포스 4'는 메가드라이브의 한계를 뛰어넘는 수준이라는 평가를 받는다. 특히 패럴랙스 스크롤링을 사용한 다층 배경, 대형 보스의 부분 파괴 효과, 화려한 특수 효과 등은 당시 가정용 콘솔 게임에서 보기 힘든 수준이었다. 각 스테이지의 독특한 배경 디자인과 적 캐릭터의 다양성도 높은 평가를 받았다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 테크노소프트 특유의 록 사운드를 기반으로 한 BGM은 게임의 긴박감과 우주를 배경으로 한 광활한 분위기를 잘 표현했다. 특히 보스 전투 시의 BGM은 많은 팬들에게 명곡으로 꼽힌다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반 스테이지와 보스 전투는 상당한 실력을 요구한다. 그러나 난이도 선택이 가능하고 연습 모드도 제공되어 초보자도 점진적으로 실력을 향상시킬 수 있도록 했다. '썬더포스 4'의 가장 큰 특징 중 하나는 방대한 볼륨이다. 총 10개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지마다 독특한 특징과 보스가 존재한다. 또한 숨겨진 무기와 비밀 루트 등 탐험 요소도 풍부해 재플레이 가치가 높다. 이 게임은 출시 이후 슈팅 게임 팬들 사이에서 걸작으로 평가받았으며, 메가드라이브의 기술적 한계를 보여주는 대표작으로 자리잡았다. '썬더포스 4'의 성공은 이후 슈팅 게임 개발에 큰 영향을 미쳤으며, 현재까지도 장르의 고전으로 사랑받고 있다. 최근에는 여러 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19920724T000000</releasedate>
        <developer>Technosoft</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8D606480</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/Thunder Force IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Thunder Force IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Thunder Force IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Thunder Force IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tiny Toon Adventures - ACME All-Stars.zip</path>
        <name>타이니 툰 어드벤처 - ACME 올스타</name>
        <desc>본 게임은 인기 애니메이션 시리즈 '타이니 툰 어드벤처'를 기반으로 한 스포츠 게임 모음집이다. 플레이어는 버스터 버니, 플러키 덕, 햄튼 피그 등 애니메이션의 주요 캐릭터들을 선택하여 다양한 스포츠 경기에 참여하게 된다. 게임에는 농구, 축구, 볼링, 미니 골프 등 여러 종류의 스포츠가 포함되어 있으며, 각 경기마다 타이니 툰 특유의 유머러스하고 과장된 요소들이 가미되어 있다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 캐릭터들의 표정과 동작이 생동감 있게 표현되었다. 게임플레이는 각 스포츠마다 다르지만, 대체로 간단한 조작으로 누구나 쉽게 즐길 수 있도록 설계되었다. 최대 4인까지 동시에 플레이할 수 있어 가족이나 친구들과 함께 즐기기에 적합하다. 난이도는 낮은 편으로, 어린 플레이어들도 쉽게 접근할 수 있지만, 각 스포츠마다 숨겨진 기술들이 있어 숙련된 플레이어들도 재미를 느낄 수 있다. 배경음악은 애니메이션의 경쾌한 분위기를 그대로 살려 명랑하고 활기찬 곡들로 구성되어 있다. 이 게임은 타이니 툰의 인기 캐릭터들을 다양한 스포츠 상황에서 만나볼 수 있다는 점에서 팬들에게 큰 호응을 얻었다. 특히 멀티플레이어 모드가 잘 구현되어 있어 파티 게임으로서의 가치가 높다는 평가를 받았다. 메가드라이브의 가족 친화적인 타이틀 중 하나로, 다양한 연령층이 함께 즐길 수 있는 게임으로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Sports</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>2F9FAA1D</hash>
        <genreid>1536</genreid>
        <image>./media/image/Tiny Toon Adventures - ACME All-Stars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tiny Toon Adventures - ACME All-Stars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tiny Toon Adventures - ACME All-Stars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tiny Toon Adventures - ACME All-Stars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tiny Toon Adventures - Buster's Hidden Treasure.zip</path>
        <name>타이니 툰 어드벤처 - 버스터의 숨겨진 보물</name>
        <desc>본 게임은 인기 애니메이션 '타이니 툰 어드벤처'의 주인공 버스터 버니를 중심으로 한 플랫폼 액션 게임이다. 플레이어는 버스터 버니가 되어 악당 몬타나 맥스가 숨긴 보물을 찾아 모험을 떠나게 된다. 게임은 다양한 테마의 스테이지로 구성되어 있으며, 숲, 해변, 동굴, 눈밭 등 여러 환경을 탐험하게 된다. 그래픽은 원작 애니메이션의 밝고 경쾌한 스타일을 충실히 재현하였으며, 특히 버스터의 애니메이션이 부드럽고 생동감 있게 표현되었다. 게임플레이는 전형적인 2D 플랫폼 액션 게임의 형태를 띠고 있으며, 점프와 대시, 그리고 당근을 던지는 공격 등 버스터의 다양한 능력을 활용하여 장애물을 극복하고 적들을 물리쳐야 한다. 난이도는 중간 정도로, 어린 플레이어들도 즐길 수 있지만 후반부로 갈수록 난이도가 올라가 도전적인 경험을 제공한다. 게임 중간중간 미니게임이 삽입되어 있어 지루할 틈 없이 다양한 재미를 느낄 수 있다. 배경음악은 애니메이션의 테마를 잘 살린 경쾌하고 밝은 곡들로 구성되어 있어 게임의 분위기를 한층 고조시킨다. 이 게임은 타이니 툰 시리즈의 매력을 잘 살린 완성도 높은 플랫폼 게임이라는 평가를 받았다. 특히 애니메이션의 유머러스한 요소들을 게임 내에 잘 녹여냈다는 점과 조작감이 좋다는 점에서 호평을 받았다. 메가드라이브의 대표적인 캐릭터 플랫폼 게임 중 하나로, 타이니 툰 팬들뿐만 아니라 플랫폼 게임 애호가들에게도 사랑받는 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A26D3AE0</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Tiny Toon Adventures - Buster's Hidden Treasure.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tiny Toon Adventures - Buster's Hidden Treasure.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tiny Toon Adventures - Buster's Hidden Treasure.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tiny Toon Adventures - Buster's Hidden Treasure.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Virtua Fighter 2.zip</path>
        <name>버추어 파이터 2</name>
        <desc>본 게임은 세가의 인기 3D 격투 게임 시리즈인 '버추어 파이터'의 두 번째 작품을 메가드라이브로 이식한 버전이다. 원작은 아케이드와 세가 새턴용으로 출시되어 3D 그래픽으로 큰 주목을 받았지만, 메가드라이브 버전은 하드웨어의 한계로 인해 2D 그래픽으로 재해석되었다. 플레이어는 악쿠마, 파이, 사라, 제키 등 다양한 국적과 격투 스타일을 가진 캐릭터들 중 하나를 선택하여 대전을 펼치게 된다. 그래픽은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용하여 원작의 분위기를 살리려 노력하였으며, 특히 캐릭터들의 움직임을 부드럽게 표현하는 데 중점을 두었다. 게임플레이는 원작의 깊이 있는 대전 시스템을 최대한 구현하려 했으며, 각 캐릭터마다 고유의 기술과 콤보를 사용할 수 있다. 난이도는 중상 정도로, 초보자도 기본적인 플레이는 할 수 있지만 고급 기술을 마스터하기 위해서는 상당한 연습이 필요하다. 게임 모드로는 아케이드 모드, VS 모드, 랭킹 모드 등이 제공되어 다양한 플레이 방식을 즐길 수 있다. 배경음악은 원작의 BGM을 8비트 사운드로 재해석하여 사용하였으며, 효과음도 타격감을 잘 살리도록 구현되었다. 이 게임은 하드웨어의 한계에도 불구하고 원작의 재미와 깊이를 상당 부분 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 메가드라이브에서 보기 드문 정통 격투 게임이라는 점에서 장르 팬들에게 큰 관심을 받았다. 다만, 3D였던 원작을 2D로 구현하는 과정에서 일부 기술이나 움직임이 단순화되었다는 아쉬움도 있었다. 그럼에도 불구하고, 이 게임은 메가드라이브의 후기 타이틀 중 기술적 성과를 보여준 작품으로 평가받고 있으며, 버추어 파이터 시리즈를 메가드라이브에서 경험할 수 있는 유일한 기회를 제공했다는 점에서 의미가 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19970101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>937380F3</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Virtua Fighter 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Virtua Fighter 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Virtua Fighter 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Virtua Fighter 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Virtua Racing.zip</path>
        <name>버추어 레이싱</name>
        <desc>판매랭킹 일본 6위를 기록한 레이싱 게임으로, 일본에서 19.2만 본이 판매되었다. 세가 AM2가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 아케이드에서 큰 인기를 얻은 3D 레이싱 게임의 메가드라이브 이식작이다. '버추어 레이싱'은 메가드라이브에 특별히 제작된 SVP(Sega Virtua Processor) 칩을 탑재하여 콘솔에서 3D 그래픽을 구현한 혁신적인 작품으로 평가받는다. 게임플레이는 F1 스타일의 레이싱으로, 플레이어는 3개의 서킷에서 경쟁을 펼치게 된다. 8대의 경쟁 차량과 함께 레이스를 펼치며, 제한 시간 내에 체크포인트를 통과해야 한다. 게임의 가장 큰 특징은 당시 가정용 콘솔에서는 보기 드문 3D 폴리곤 그래픽이다. SVP 칩을 통해 구현된 3D 그래픽은 부드러운 프레임률과 함께 당시로서는 혁신적인 시각적 경험을 제공했다. 특히 다양한 카메라 앵글(운전석 시점, 후방 시점, 헬리콥터 시점 등)을 실시간으로 전환할 수 있는 기능은 많은 주목을 받았다. 사운드 면에서도 엔진 소리, 타이어 마찰음 등이 실감나게 구현되었으며, BGM도 레이싱의 긴장감을 잘 살리는 트랙들로 구성되었다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 좁은 코너와 정교한 조작이 요구되는 구간들이 많아 숙련된 플레이어들에게 도전적인 경험을 제공했다. 그러나 초보자를 위한 연습 모드와 난이도 조절 옵션도 제공되어 접근성을 높였다. '버추어 레이싱'의 또 다른 특징은 다양한 게임 모드다. 싱글 레이스, 그랑프리 모드, 타임 어택 모드 등을 제공하여 플레이어들이 다양한 방식으로 게임을 즐길 수 있게 했다. 특히 2인 분할 화면 대전 모드는 친구나 가족과 함께 즐길 수 있는 재미를 더했다. 이 게임은 출시 당시 높은 가격에도 불구하고 큰 성공을 거두어, 메가드라이브의 기술적 한계를 뛰어넘는 작품으로 평가받았다. '버추어 레이싱'의 성공은 콘솔 게임에서의 3D 그래픽 시대를 예고하는 중요한 사례로 여겨진다. 특히 SVP 칩의 도입은 이후 세가 새턴과 같은 3D 그래픽에 특화된 콘솔 개발에 영향을 미쳤다. 현재는 메가드라이브의 기술적 정점을 보여주는 작품으로 평가받으며, 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 가치를 지닌 타이틀로 여겨진다. 최근에는 다양한 현대 플랫폼으로 리마스터되어 새로운 세대의 게이머들에게도 소개되고 있으며, 그 혁신성과 게임성은 여전히 높은 평가를 받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940314T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7E1A324A</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Virtua Racing.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Virtua Racing.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Virtua Racing.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Virtua Racing.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wrestleball.zip</path>
        <name>레슬볼</name>
        <desc>판매랭킹 일본 33위를 기록한 스포츠 액션 게임으로, 일본에서 7.4만 본이 판매되었다. 나모트가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 미국에서 'Powerball'이라는 제목으로 출시되었다. '레슬볼'은 레슬링과 아메리칸 풋볼을 결합한 독특한 컨셉의 가상 스포츠 게임으로, 미래의 폭력적인 스포츠를 그리고 있다. 게임플레이는 2개의 팀이 각각 3명의 선수로 구성되어 경기장 중앙에 있는 볼을 차지하고 상대방의 골대에 던져 넣어 점수를 얻는 방식이다. 그러나 단순한 볼 게임이 아니라, 선수들 간의 격투와 태클이 허용되어 레슬링적 요소가 강하게 드러난다. 플레이어는 다양한 공격 기술과 방어 기술을 사용하여 상대 팀을 제압하고 득점을 해야 한다. 그래픽 면에서 '레슬볼'은 메가드라이브의 성능을 잘 활용했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 크기가 크고 애니메이션이 부드러워 격투와 스포츠 요소를 잘 표현했다. 특히 각 캐릭터의 개성 있는 디자인과 특수 기술 사용 시의 화려한 이펙트는 게임의 시각적 매력을 높였다. 사운드 역시 게임의 격렬한 분위기를 잘 살리는 록 스타일의 BGM과 효과음으로 구성되어 있다. 특히 관중들의 함성과 해설자의 목소리는 게임에 현장감을 더했다. 게임의 난이도는 중간 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 고급 기술과 전략을 익히는 데에는 시간이 필요하다. 특히 AI의 난이도가 높아 싱글 플레이에서도 충분한 도전성을 제공한다. '레슬볼'의 가장 큰 특징은 다양한 게임 모드다. 싱글 매치, 토너먼트 모드, 리그 모드 등을 제공하여 플레이어들이 다양한 방식으로 게임을 즐길 수 있게 했다. 특히 2인 대전 모드는 친구나 가족과 함께 즐길 수 있는 재미를 더했다. 또한 각 팀과 선수들의 능력치 차이, 다양한 특수 기술, 그리고 전략적 요소들이 게임에 깊이를 더했다. 이 게임은 출시 당시 독특한 컨셉으로 주목을 받았지만, 대중적인 인기를 얻지는 못했다. 그러나 시간이 지나면서 컬트적인 팬층을 형성하여, 현재는 메가드라이브의 숨은 명작 중 하나로 평가받고 있다. '레슬볼'은 스포츠 게임과 격투 게임의 경계를 허문 실험적인 작품으로, 이후 다양한 하이브리드 스포츠 게임 개발에 영향을 미쳤다. 독특한 게임플레이와 세계관으로 인해 현재까지도 레트로 게임 팬들 사이에서 높은 평가를 받고 있으며, 가끔 현대의 게임 개발자들에 의해 리메이크나 정신적 후속작이 논의되기도 한다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19910208T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Rugby</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D563E07F</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/Wrestleball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wrestleball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wrestleball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wrestleball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./X-Men.zip</path>
        <name>엑스맨</name>
        <desc>판매랭킹 세계 17위를 기록한 액션 게임으로, 100만 장 이상 판매되었다. 웨스턴 테크놀로지스가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 마블 코믹스의 인기 프랜차이즈 '엑스맨'을 기반으로 한 작품이다. 게임의 스토리는 매그니토가 자비에 교수를 납치하고 X맨션을 공격하면서 시작된다. 플레이어는 사이클롭스, 울버린, 나이트크롤러, 갬빗 중 한 명의 캐릭터를 선택하여 매그니토의 계획을 저지하고 자비에 교수를 구출해야 한다. 게임플레이는 2D 횡스크롤 액션 방식을 따르며, 각 캐릭터는 고유의 능력과 특수 기술을 사용할 수 있다. 사이클롭스의 광선 공격, 울버린의 클로 공격, 나이트크롤러의 순간이동, 갬빗의 카드 던지기 등 원작의 캐릭터 특성을 잘 살린 기술들이 게임의 재미를 더한다. 또한 게임 중 다른 X맨 캐릭터들을 구출하면 일시적으로 그들의 능력을 빌릴 수 있는 시스템도 특징이다. 그래픽 면에서 '엑스맨'은 원작 코믹스의 분위기를 잘 살려냈다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 디자인이 원작과 유사하게 구현되었으며, 각 스테이지의 배경도 X맨 세계관을 잘 반영했다. 특히 보스 캐릭터들의 크고 상세한 스프라이트는 인상적이다. 사운드 역시 게임의 액션성을 잘 살리는 BGM과 효과음으로 구성되어 있다. 각 캐릭터의 음성 샘플과 필살기 사용 시의 효과음은 게임의 몰입도를 높이는 데 기여했다. 게임의 난이도는 높은 편으로, 특히 후반부 스테이지와 보스 전투는 상당한 실력을 요구한다. 그러나 2인 협력 플레이를 지원하여 친구와 함께 게임을 즐길 수 있다는 점이 게임의 접근성을 높였다. '엑스맨'의 특징 중 하나는 다양한 엔딩이다. 플레이어의 선택과 퍼포먼스에 따라 여러 가지 결말을 볼 수 있어 재플레이 가치를 높였다. 또한 숨겨진 캐릭터와 비밀 스테이지 등은 팬들에게 추가적인 재미를 제공했다. 이 게임은 출시 당시 엑스맨 팬들과 액션 게임 애호가들에게 큰 인기를 얻었다. 특히 다양한 캐릭터 선택과 협력 플레이 옵션은 많은 호평을 받았다. '엑스맨'의 성공은 이후 여러 마블 캐릭터 기반의 게임 개발에 영향을 미쳤으며, 90년대 중반 슈퍼히어로 게임의 붐을 이끈 중요한 작품 중 하나로 평가받는다. 현재까지도 레트로 게임 팬들과 엑스맨 팬들 사이에서 높은 평가를 받고 있으며, 메가드라이브 시대의 대표적인 라이선스 게임으로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Western Technologies</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F71B21B4</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/X-Men.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/X-Men.png</thumbnail>
        <video>./media/video/X-Men.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/X-Men.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./X-Men 2 - Clone Wars.zip</path>
        <name>엑스맨 2 - 클론 전쟁</name>
        <desc>본 게임은 '엑스맨' 시리즈의 두 번째 메가드라이브 타이틀로, 전작보다 한층 더 발전된 게임플레이와 그래픽을 선보인다. 이번에는 비스트, 사이클롭스, 갬빗, 나이트크롤러, 프로스트, 울버린, 매그니토 등 총 7명의 플레이어블 캐릭터가 등장한다. 스토리는 피아노라는 외계 종족이 지구를 침공하고 엑스맨들의 DNA를 이용해 클론 군대를 만드는 내용을 다룬다. 그래픽은 전작에 비해 더욱 정교해졌으며, 특히 각 캐릭터의 특수 능력 사용 시 효과가 더욱 화려해졌다. 게임플레이는 2D 액션 플랫폼 형식을 유지하면서도 각 캐릭터의 능력을 더욱 다양하게 활용할 수 있도록 설계되었다. 예를 들어, 나이트크롤러의 텔레포트 능력이나 매그니토의 자기장 조작 능력 등을 퍼즐 해결이나 전투에 효과적으로 사용할 수 있다. 난이도는 중간에서 높은 편으로, 특히 후반부의 보스 전투에서는 상당한 기술과 전략이 요구된다. 2인 협력 플레이 모드가 지원되어 친구와 함께 즐길 수 있으며, 각 스테이지마다 숨겨진 보너스 아이템과 비밀 통로 등이 있어 탐험의 재미를 더한다. 배경음악은 긴장감 넘치는 액션 게임의 분위기를 잘 살리면서도 각 스테이지의 특성을 반영한 다양한 곡들로 구성되어 있다. 이 게임은 전작의 장점을 계승하면서도 많은 부분에서 개선이 이루어졌다는 평가를 받았다. 특히 캐릭터 선택의 폭이 넓어졌고, 각 캐릭터의 개성과 능력이 게임플레이에 더 잘 반영되었다는 점에서 호평을 받았다. 메가드라이브의 후기 타이틀 중 하나로, 콘솔의 성능을 최대한 활용한 완성도 높은 액션 게임으로 평가받고 있으며, 엑스맨 팬들뿐만 아니라 액션 게임 애호가들에게도 사랑받는 작품이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19950516T000000</releasedate>
        <developer>Headgames</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>710BC628</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/X-Men 2 - Clone Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/X-Men 2 - Clone Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/X-Men 2 - Clone Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/X-Men 2 - Clone Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho - Makyou Toitsusen.zip</path>
        <name>유유백서 - 마계통일전</name>
        <desc>판매랭킹 일본 31위를 기록한 대전 격투 게임으로, 일본에서 7.7만 본이 판매되었다. 트레저가 개발하고 세가가 발매한 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '유유백서'를 원작으로 한다. '마계통일전'은 독특한 4인 동시 대전 시스템으로 많은 주목을 받았다. 게임의 스토리는 원작의 마계통일편을 바탕으로 하며, 플레이어는 유스케, 쿠라마, 히에이 등 원작의 인기 캐릭터들을 선택하여 대전을 펼칠 수 있다. 총 11명의 플레이어블 캐릭터와 다수의 히든 캐릭터를 제공한다. 게임플레이의 가장 큰 특징은 4인 동시 대전 시스템이다. 한 화면에서 최대 4명의 플레이어가 동시에 대전을 펼칠 수 있으며, 이는 당시 가정용 콘솔 격투 게임으로서는 매우 혁신적인 요소였다. 각 캐릭터는 원작의 기술을 충실히 재현한 필살기를 사용할 수 있으며, 스피릿 건 같은 강력한 기술은 화면을 가득 채우는 화려한 이펙트로 구현되었다. 그래픽 면에서 '마계통일전'은 메가드라이브의 성능을 최대한 활용했다는 평가를 받는다. 캐릭터들의 디자인과 애니메이션이 원작의 분위기를 잘 살렸으며, 배경 그래픽도 다채롭고 상세하게 구현되었다. 특히 4인 동시 대전에도 불구하고 부드러운 프레임률을 유지한 점은 높은 기술력을 보여준다. 사운드 역시 게임의 큰 장점 중 하나다. 원작 애니메이션의 BGM을 편곡한 음악들과 함께, 각 캐릭터의 음성 샘플이 풍부하게 사용되어 게임의 몰입도를 높였다. 게임의 난이도는 적당한 수준으로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 고급 기술과 콤보를 마스터하는 데에는 상당한 시간이 필요하다. 특히 4인 대전 모드에서는 혼란스러운 상황 속에서의 순간적인 판단력이 요구된다. '마계통일전'의 또 다른 특징은 다양한 게임 모드다. 스토리 모드, 대전 모드, 토너먼트 모드 등을 제공하여 플레이어들이 다양한 방식으로 게임을 즐길 수 있게 했다. 또한 숨겨진 캐릭터와 스테이지 등 다양한 보너스 요소들이 게임의 재미를 더했다. 이 게임은 출시 당시 일본에서 큰 인기를 얻었지만, 해외에서는 정식 발매되지 않아 서양권에서는 상대적으로 덜 알려져 있다. 그러나 시간이 지나면서 그 독특한 시스템과 높은 완성도로 인해 전 세계 레트로 게임 팬들 사이에서 숨은 명작으로 평가받고 있다. '유유백서 - 마계통일전'은 트레저의 뛰어난 게임 디자인 능력을 보여주는 작품으로, 이후 다인원 대전 격투 게임 개발에 영향을 미쳤다. 현재는 메가드라이브의 숨은 보석으로 여겨지며, 높은 가치를 지닌 컬렉터 아이템으로 인기를 얻고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19940930T000000</releasedate>
        <developer>Treasure</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>71CEAC6F</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho - Makyou Toitsusen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho - Makyou Toitsusen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho - Makyou Toitsusen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho - Makyou Toitsusen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho Gaiden.zip</path>
        <name>유유백서 외전</name>
        <desc>본 게임은 일본의 인기 만화 및 애니메이션 '유유백서'를 원작으로 한 대전격투게임이다. 일본에서만 발매된 이 게임은 원작의 세계관과 캐릭터들을 충실히 재현하면서도 독자적인 스토리라인을 제시한다. 플레이어는 유스케, 쿠와바라, 쿠라마, 히에이 등 원작의 주요 캐릭터들을 선택하여 대전을 펼치게 된다. 그래픽은 원작 애니메이션의 스타일을 잘 살려냈으며, 특히 각 캐릭터의 필살기 사용 시 화려한 이펙트를 구현하여 원작의 분위기를 잘 표현했다. 게임플레이는 기본적인 대전격투게임의 시스템을 따르면서도, 각 캐릭터의 특성을 살린 독특한 기술들을 구사할 수 있다. 예를 들어, 유스케의 영총, 쿠라마의 장미채찍, 히에이의 용암룡 등 원작에서 유명한 기술들을 게임 내에서 사용할 수 있다. 난이도는 중간 정도로, 초보자도 쉽게 접근할 수 있지만 고급 기술을 마스터하기 위해서는 상당한 연습이 필요하다. 게임 모드로는 스토리 모드, VS 모드, 토너먼트 모드 등이 제공되어 다양한 플레이 방식을 즐길 수 있다. 배경음악은 원작 애니메이션의 BGM을 편곡하여 사용하였으며, 효과음도 원작의 분위기를 잘 살리고 있다. 이 게임은 유유백서 팬들에게 특히 큰 호응을 얻었으며, 원작의 세계관과 캐릭터성을 잘 살린 대전격투게임이라는 평가를 받았다. 다만, 일본에서만 발매되어 해외 팬들에게는 접근성이 떨어진다는 아쉬움이 있다. 그럼에도 불구하고, 메가드라이브의 대표적인 애니메이션 원작 격투게임 중 하나로 평가받고 있으며, 유유백서의 세계를 interactive하게 경험할 수 있는 귀중한 타이틀로 여겨지고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940128T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7DC98176</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho Gaiden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho Gaiden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho Gaiden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho Gaiden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Altered Beast.zip</path>
        <name>수왕기</name>
        <desc>판매랭킹 세계 11위, 미국에서 140만 이상 판매되었다. 1988년 아케이드로 처음 출시된 후 1989년 메가드라이브/제네시스의 런칭 타이틀로 발매된 세가의 대표작이다. 고대 그리스 신화를 모티브로 한 횡스크롤 액션 게임으로, 제우스에 의해 부활한 로마 백인대장이 납치된 아테나를 구하기 위해 싸우는 내용을 담고 있다. "WISE FROM YOUR GWAVE!"라는 오프닝 나레이션은 게임의 트레이드마크가 되어 현재까지도 많은 게이머들에게 회자되고 있다.
특히 야수로 변신하는 독특한 시스템으로 당시 큰 주목을 받았는데, 두 머리 늑대를 처치하여 얻는 파워업 구슬 3개를 모으면 각 스테이지별로 다른 형태의 야수로 변신할 수 있다. 1스테이지의 늑대인간, 2스테이지의 비룡, 3스테이지의 곰, 4스테이지의 호랑이, 마지막 5스테이지의 황금 늑대인간까지 각각 특색 있는 변신 형태를 제공한다. 각 변신 형태는 고유의 특수 공격을 가지고 있어, 게임의 전략적 재미를 더한다.
그래픽적인 면에서는 당시 아케이드의 수준에는 미치지 못했으나, 메가드라이브의 성능을 최대한 활용한 인상적인 스프라이트 애니메이션과 배경을 선보였다. 특히 변신 장면의 디테일한 표현은 많은 이들의 찬사를 받았다. BGM 역시 록 사운드를 기반으로 한 강렬한 곡들로 구성되어 게임의 분위기를 한층 고조시켰다.
2인 협동 플레이를 지원하여 친구와 함께 즐길 수 있으며, 2P 캐릭터는 1P와 다른 색상의 팔레트를 사용해 구분이 용이하다. 현재는 각종 세가 복각 콜렉션이나 미니 콘솔 등을 통해 쉽게 접할 수 있으며, 2018년에는 세가 에이지스 시리즈로 현대 콘솔에서 즐길 수 있도록 리마스터된 버전이 출시되기도 했다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19890814T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Altered Beast.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Altered Beast.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Altered Beast.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Altered Beast.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hokuto no Ken - Shin Seikimatsu Kyuuseishu Densetsu.zip</path>
        <name>북두의 권 - 신세기말 구세주 전설 - Last Battle</name>
        <desc>1989년 발매된 횡스크롤 격투 액션게임으로, 일본에서는 인기 만화 '북두의 권'의 정식 라이선스 게임 '북斗의 권 - 신세기말 구세주전설'이라는 제목으로 출시되었다. 원작 만화의 2부 스토리인 신세기말 구세주전을 게임화한 작품으로, 해외 버전에서는 라이선스 문제와 폭력성 심의를 피하기 위해 캐릭터 이름과 설정이 완전히 변경되어 출시되었다.
일본 버전에서는 만화 원작의 켄시로가 주인공이었으며, 북두신권의 필살기들을 충실히 재현했다. 적을 공격하면 북두백열권처럼 연속 타격이 들어가고 적이 터져 사라지는 등 원작의 느낌을 살리려 노력했다. 반면 해외 버전의 주인공은 제트권도 사범 아르작으로 변경되었고, 필살기 역시 일반적인 격투 기술로 수정되었다. 스토리 역시 황폐화된 미래 세계를 배경으로 하되, 원작과의 연관성을 모두 제거한 새로운 내용으로 각색되었다.
게임은 총 4개의 챕터로 구성되어 있으며, 각 챕터는 여러 개의 스테이지로 나뉘어 있다. 기본적인 펀치와 킥 외에도 점프 공격, 필살기 등 다양한 기술을 사용할 수 있다. 특이한 점은 미로 같은 분기점이 존재하여 플레이어의 선택에 따라 다른 루트로 진행할 수 있다는 것이다. 또한 중간중간 등장하는 동료 캐릭터들과의 대화를 통해 스토리가 전개되는 것도 특징이다.
게임성 면에서는 다소 단조롭고 난이도가 높다는 평가를 받았으나, 일본에서는 원작 팬들에게 좋은 평가를 받았다. 특히 원작 만화의 분위기를 잘 살린 그래픽과 사운드는 높은 점수를 받았다. 현재는 희귀작으로 분류되어 컬렉터들 사이에서 인기가 있으며, 북斗의 권 게임 시리즈의 초기작으로서의 가치를 인정받고 있다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19890101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hokuto no Ken - Shin Seikimatsu Kyuuseishu Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hokuto no Ken - Shin Seikimatsu Kyuuseishu Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hokuto no Ken - Shin Seikimatsu Kyuuseishu Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hokuto no Ken - Shin Seikimatsu Kyuuseishu Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Monster World IV.zip</path>
        <name>몬스터 월드 IV</name>
        <desc>1994년 발매된 원더보이 시리즈의 6번째이자 마지막 작품으로, 시리즈 최초로 여성 캐릭터인 아샤를 주인공으로 내세웠다. 초기에는 일본에서만 발매되어 해외에서는 접하기 어려웠으나, 2012년 디지털 버전으로 현대 콘솔에서 재발매되며 더 많은 플레이어들에게 알려지게 되었다. 아라비안나이트 풍의 독특한 세계관과 아름다운 그래픽, 페피라는 귀여운 동료 캐릭터의 등장으로 시리즈 최고의 완성도를 보여준다는 평가를 받고 있다. 액션 RPG 요소와 플랫폼 액션이 적절히 조화된 게임성으로, 후대의 많은 게임들에 영향을 주었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940401T000000</releasedate>
        <developer>Westone</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Monster World IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Monster World IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Monster World IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Monster World IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wonder Boy III - Monster Lair.zip</path>
        <name>원더보이 3 - 몬스터 레어</name>
        <desc>1988년 아케이드로 처음 출시된 후 1990년 메가드라이브로 이식된 작품이다. 시리즈의 세번째 작품. 기존의 원더보이 시리즈와는 다르게 플랫폼 액션과 슈팅 게임이 결합된 독특한 형태를 보여준다. 각 스테이지는 플랫폼 액션 파트와 슈팅 파트로 구성되어 있으며, 체력이 지속적으로 감소하는 시스템을 도입해 긴장감을 더했다. 2인 플레이가 가능하며 이 경우 원더걸이 등장한다. 아케이드 버전과 비교했을 때 그래픽과 사운드가 다소 열세이나, 가정용만의 특별한 요소들이 추가되어 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19901222T000000</releasedate>
        <developer>Westone</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Wonder Boy III - Monster Lair.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wonder Boy III - Monster Lair.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wonder Boy III - Monster Lair.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wonder Boy III - Monster Lair.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wonder Boy in Monster World.zip</path>
        <name>원더보이 인 몬스터 월드</name>
        <desc>1991년 발매된 액션 RPG로, 일본에서는 '원더보이 5: 몬스터 월드 3'라는 제목으로 알려져 있다. 시리즈의 5번째 작품. 시온이라는 주인공이 바이오메카의 위협으로부터 몬스터 월드를 구하는 모험을 그린다. 젤다 시리즈의 영향을 받은 게임성과 다양한 RPG 요소를 결합하여 높은 평가를 받았다. 특히 전작들보다 더욱 강화된 스토리텔링과 세계관 구축, 다양한 장비 시스템이 특징이다. 시리즈 처음으로 배터리 세이브 기능을 지원하여 긴 플레이 시간에도 불편함이 없다. 후에 다양한 플랫폼으로 이식되었으며, 현재까지도 높은 평가를 받는 명작으로 꼽힌다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19920201T000000</releasedate>
        <developer>Westone</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Wonder Boy in Monster World.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wonder Boy in Monster World.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wonder Boy in Monster World.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wonder Boy in Monster World.png</marquee>
    </game>
    <game id="191" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.zip</path>
        <name>파워레인저 - 더 무비</name>
        <desc>파워레인저 - 더 무비는 1995년에 발매된 슈퍼닌자 전사들이 주인공인 액션 게임으로, 동일한 이름의 영화에 기반을 둔 게임이다. 이 게임은 세가 메가드라이브용으로 출시되었으며, 영화의 스토리라인을 바탕으로 한 다양한 전투와 액션을 즐길 수 있다. 주인공들은 각기 다른 능력을 가진 파워레인저들로, 플레이어는 그들 중 하나를 선택해 악당인 악의 제국의 위협을 물리쳐야 한다.
게임의 주요 특징은 각 레인저가 고유의 공격 스타일과 능력을 가지고 있다는 점이다. 각 파워레인저는 기본 공격 외에도 특수 능력을 사용할 수 있으며, 이를 통해 다양한 적들과 싸우고 보스를 처치할 수 있다. 게임은 사이드 스크롤 방식으로 진행되며, 여러 개의 스테이지가 존재한다. 스테이지마다 다양한 적들이 등장하고, 강력한 보스들이 기다리고 있어 플레이어는 적절한 전략을 세워야 한다. 파워레인저 - 더 무비는 화려한 그래픽과 빠른 전투를 특징으로 하며, 액션 게임의 묘미를 잘 살린다. 또한, 영화의 주제곡과 유사한 사운드트랙이 게임을 더욱 몰입감 있게 만든다. 이 게임은 2인 협력 모드를 지원하여 친구와 함께 함께 플레이할 수 있으며, 함께 파워레인저로서 악당에 맞서 싸우는 재미를 더한다.
이 게임은 영화 팬들뿐만 아니라 액션 게임을 좋아하는 사람들에게도 큰 인기를 끌었으며, 당시의 비디오 게임 시장에서 중요한 작품으로 자리잡았다. 파워레인저 - 더 무비는 그 시절의 대표적인 액션 게임 중 하나로, 오늘날에도 많은 레트로 게임 팬들에 의해 회자되고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>2</players>
        <hash>AA941CBC</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</marquee>
    </game>
    <game id="7" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Streets of Rage.zip</path>
        <name>스트리트 오브 레이지 1</name>
        <desc>스트리트 오브 레이지 1은 1991년에 발매된 세가 메가드라이브의 클래식 액션 게임으로, 도시의 질서를 지키기 위한 전사들의 싸움을 그린다. 게임은 2D 스크롤 액션으로, 플레이어는 각기 다른 능력을 가진 세 명의 주인공 중 한 명을 선택하여 악당들에게서 도시를 구하는 임무를 맡게 된다. 주인공들은 블레이즈, 아담, 앤디로 구성되어 있으며, 각 캐릭터마다 고유의 공격 방식과 스킬을 가지고 있어 플레이 스타일에 맞는 캐릭터를 선택할 수 있다.
게임의 주요 특징은 간단한 조작법에도 불구하고 깊이 있는 액션과 다양한 콤보 시스템이다. 게임은 총 8개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 다양한 적들과 보스를 포함해 도전적인 전투를 제공한다. 플레이어는 적을 처치하고 점차 어려워지는 스테이지를 클리어하면서 점수를 획득하고, 동료와 협력하여 전투를 벌이는 재미를 경험할 수 있다. 스트리트 오브 레이지 1은 당시로서는 뛰어난 그래픽과 음악을 자랑하며, 특히 그 당시에는 흔하지 않았던 도심 배경과 강렬한 사운드트랙이 게임의 분위기를 더욱 돋보이게 만든다. 또한, 2인 협력 플레이 모드를 지원하여 친구와 함께 함께 적들과 싸우는 재미도 제공한다.
이 게임은 출시 이후로도 많은 게이머들 사이에서 큰 인기를 끌었으며, 여러 후속작과 리메이크 버전이 출시될 정도로 그 영향력을 인정받았다. 스트리트 오브 레이지 1은 그 시대의 대표적인 비트'em up 게임으로, 액션 게임의 전설로 남아 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910701T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>BFF227C6</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Streets of Rage.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Streets of Rage.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Streets of Rage.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Streets of Rage.png</marquee>
    </game>

</gameList>