<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<gameList xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <game>
        <path>./(K) Contra.zip</path>
        <name>(K) 콘트라</name>
        <desc>적진 깊숙한 곳에 침투하여 외계 세력과 무장 병력을 섬멸하는 런 앤 건 액션 게임이다. 유저한글화는 헤랑, 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 본작은 패미컴으로 큰 인기를 얻은 ‘콘트라’ 시리즈의 게임보이 전용 작품으로, 휴대용 기기라는 한정된 환경 속에서도 시리즈 특유의 박진감 넘치는 액션을 충실히 재현한 작품으로 평가받는다.
플레이어는 특수부대 요원이 되어 끊임없이 몰려오는 적들을 격파하며 전진하게 된다. 기본적으로 횡스크롤 방식으로 진행되지만, 일부 스테이지는 위에서 내려다보는 탑뷰 시점으로 구성되어 있어 기존 콘트라와는 다른 전투 감각을 제공한다. 이러한 변화는 게임의 단조로움을 줄이고 다양한 전투 경험을 선사하는 역할을 한다.
스테이지 곳곳에는 점프를 활용한 발판 구간과 이동 플랫폼, 각종 함정이 배치되어 있어 단순한 사격 실력뿐 아니라 정확한 조작 능력도 요구된다. 또한 각 스테이지의 마지막에는 거대한 보스가 등장하며, 공격 패턴을 파악하고 약점을 공략해야만 다음 구역으로 진행할 수 있다. 짧은 분량 속에서도 높은 밀도의 액션과 도전 요소를 제공하는 것이 본작의 강점이다.
스토리 측면에서는 블랙 바이퍼라는 새로운 적이 등장하는데, 그는 훗날 시리즈 후속작인 ‘콘트라 4’에서도 주요 악역으로 재등장하며 세계관의 일부로 편입되었다. 이 때문에 본작은 단순한 외전이 아닌 시리즈 역사에서 중요한 연결고리 역할을 하는 작품으로도 평가된다.
그래픽은 게임보이 특유의 흑백 화면을 활용하면서도 캐릭터와 적의 움직임을 명확하게 표현하였으며, 폭발 효과와 보스 디자인 역시 당시 휴대용 게임 기준으로 높은 수준을 보여준다. 사운드 또한 제한된 하드웨어 성능 속에서 긴장감 넘치는 분위기를 조성하며 콘트라 특유의 전투 감각을 살려낸다.
출시 당시 많은 휴대용 액션 게임들이 원작의 규모를 축소하는 데 그쳤던 것과 달리, 본작은 콘트라 특유의 빠른 전개와 다양한 무기 시스템, 강렬한 보스전을 효과적으로 구현해 호평을 받았다. 현재까지도 게임보이 최고의 액션 게임 가운데 하나로 손꼽히며, 휴대용 콘트라 시리즈를 대표하는 명작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19910108T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Ultra Games</publisher>
        <genre>Shooter / Run and Gun</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Contra.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Contra.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Contra.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Contra.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) God Medicine - Fukkokuban.zip</path>
        <name>(K) 갓 메디슨 - 복각판</name>
        <desc>갓 메디슨은 코나미가 게임보이용으로 개발한 일본식 롤플레잉 게임으로, 1993년에 처음 출시된 작품을 기반으로 한 복각판이다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 원작은 일본에서만 발매된 비교적 독특한 설정의 RPG로, 현실 세계와 게임 세계가 서로 연결된다는 메타적인 이야기를 중심으로 전개되는 것이 특징이다. 복각판은 1998년 닌텐도의 닌텐도 파워 다운로드 서비스용으로 다시 배포된 버전으로, 슈퍼 게임보이 대응과 몬스터 도감 기능이 추가되는 등 일부 기능이 보강된 형태로 제공되었다.
이야기는 한 게임 회사가 새로 개발한 RPG 게임 ‘팬텀(Phantom)’의 발매를 앞두고 정체불명의 사건으로 회사가 파괴되는 것으로 시작된다. RPG를 좋아하던 세 명의 소년 소녀 노아, 켄, 미키는 이 사건을 계기로 수상한 장소를 조사하던 중 악마와 싸우던 세 명의 전사와 마주하게 된다. 전사들은 패배 직전에 자신의 영혼과 힘을 세 사람에게 맡기고, 주인공들은 게임 세계인 팬텀 안으로 들어가 악마의 음모를 막기 위한 모험을 시작하게 된다. 현실 세계와 게임 세계를 동시에 위협하는 존재에 맞서 싸우는 구조는 당시 RPG 중에서도 비교적 독특한 설정으로 평가된다.
게임 시스템은 전형적인 턴 방식 RPG 구조를 따르며, 전투를 통해 경험치를 얻어 레벨을 올리고 무기와 방어구를 장비해 캐릭터를 강화하는 방식으로 진행된다. 마법과 특수 공격을 사용할 수 있으며, 특히 ‘마후(Maphu)’라 불리는 특수 시스템이 중요한 요소로 등장한다. 플레이어는 모험 중 마후 보석을 모으고 이를 전용 무기에 장착해 다양한 효과를 얻을 수 있다. 장착하는 캐릭터에 따라 효과가 달라지기 때문에 전략적인 선택이 요구되며, 일부 마후 공격은 전투 중 충전을 거쳐 강력한 기술로 발동할 수 있다.
또한 이 작품은 휴대용 RPG답게 비교적 자유로운 저장 기능을 제공하여 전투 중을 제외한 대부분의 상황에서 언제든지 게임을 저장할 수 있다. 이는 이동 중 플레이가 많은 게임보이 환경을 고려한 설계로 볼 수 있다. 갓 메디슨은 대형 RPG 시리즈만큼 널리 알려진 작품은 아니지만, 현실과 게임 세계를 넘나드는 설정과 독특한 시스템으로 당시 코나미가 시도했던 개성적인 휴대용 RPG 중 하나로 평가되는 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930720T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) God Medicine - Fukkokuban.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) God Medicine - Fukkokuban.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) God Medicine - Fukkokuban.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) God Medicine - Fukkokuban.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) God Medicine - Hukkoku Ban.zip</path>
        <name>(K) 갓 메디슨 - 복각판</name>
        <desc>갓 메디슨은 코나미가 게임보이용으로 개발한 일본식 롤플레잉 게임으로, 1993년에 처음 출시된 작품을 기반으로 한 복각판이다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 원작은 일본에서만 발매된 비교적 독특한 설정의 RPG로, 현실 세계와 게임 세계가 서로 연결된다는 메타적인 이야기를 중심으로 전개되는 것이 특징이다. 복각판은 1998년 닌텐도의 닌텐도 파워 다운로드 서비스용으로 다시 배포된 버전으로, 슈퍼 게임보이 대응과 몬스터 도감 기능이 추가되는 등 일부 기능이 보강된 형태로 제공되었다.
이야기는 한 게임 회사가 새로 개발한 RPG 게임 ‘팬텀(Phantom)’의 발매를 앞두고 정체불명의 사건으로 회사가 파괴되는 것으로 시작된다. RPG를 좋아하던 세 명의 소년 소녀 노아, 켄, 미키는 이 사건을 계기로 수상한 장소를 조사하던 중 악마와 싸우던 세 명의 전사와 마주하게 된다. 전사들은 패배 직전에 자신의 영혼과 힘을 세 사람에게 맡기고, 주인공들은 게임 세계인 팬텀 안으로 들어가 악마의 음모를 막기 위한 모험을 시작하게 된다. 현실 세계와 게임 세계를 동시에 위협하는 존재에 맞서 싸우는 구조는 당시 RPG 중에서도 비교적 독특한 설정으로 평가된다.
게임 시스템은 전형적인 턴 방식 RPG 구조를 따르며, 전투를 통해 경험치를 얻어 레벨을 올리고 무기와 방어구를 장비해 캐릭터를 강화하는 방식으로 진행된다. 마법과 특수 공격을 사용할 수 있으며, 특히 ‘마후(Maphu)’라 불리는 특수 시스템이 중요한 요소로 등장한다. 플레이어는 모험 중 마후 보석을 모으고 이를 전용 무기에 장착해 다양한 효과를 얻을 수 있다. 장착하는 캐릭터에 따라 효과가 달라지기 때문에 전략적인 선택이 요구되며, 일부 마후 공격은 전투 중 충전을 거쳐 강력한 기술로 발동할 수 있다.
또한 이 작품은 휴대용 RPG답게 비교적 자유로운 저장 기능을 제공하여 전투 중을 제외한 대부분의 상황에서 언제든지 게임을 저장할 수 있다. 이는 이동 중 플레이가 많은 게임보이 환경을 고려한 설계로 볼 수 있다. 갓 메디슨은 대형 RPG 시리즈만큼 널리 알려진 작품은 아니지만, 현실과 게임 세계를 넘나드는 설정과 독특한 시스템으로 당시 코나미가 시도했던 개성적인 휴대용 RPG 중 하나로 평가되는 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930720T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) God Medicine - Hukkoku Ban.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) God Medicine - Hukkoku Ban.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) God Medicine - Hukkoku Ban.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) God Medicine - Hukkoku Ban.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Mario Land.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 마리오 랜드 1</name>
        <desc>"슈퍼 마리오 랜드 1"은 1989년 닌텐도에서 개발한 게임보이용 액션 플랫폼 게임이다. 영어 원제는 "Super Mario Land"이다. 세계판매순위 3위. 1,814만 copies 판매. 한국어 번역은 께이버에 의해 진행되었고, 겜돌이아빠에 의해 완성되었다.
이 게임은 마리오 시리즈의 첫 휴대용 게임 타이틀로, 주인공 마리오가 외계인 타타콩가에게 납치된 데이지 공주를 구하기 위해 사라사 랜드를 모험하는 내용을 담고 있다.
게임플레이는 기존 마리오 게임의 기본적인 요소를 유지하면서도 게임보이의 특성에 맞게 조정되었다. 플레이어는 마리오를 조종하여 적들을 피하거나 밟아 죽이고, 코인을 모으며 스테이지를 클리어해 나간다. 특히 이 게임에서는 슈팅 게임 요소가 포함된 특별한 스테이지들이 추가되어 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순하지만 명확하게 디자인되어 있으며, 마리오와 적 캐릭터들의 특징을 잘 살리고 있다. 사운드는 마리오 시리즈 특유의 경쾌하고 중독성 있는 BGM과 효과음으로 구성되어 있다.
"슈퍼 마리오 랜드 1"은 휴대용 게임기에서도 마리오의 재미를 그대로 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 새로운 세계관과 캐릭터들의 도입, 그리고 슈팅 스테이지와 같은 새로운 요소들이 게임에 신선함을 더했다는 평가를 받았다.
이 게임은 게임보이의 킬러 타이틀 중 하나로, 휴대용 게임기의 대중화에 크게 기여했다. 또한 이후 발매된 마리오 시리즈의 휴대용 게임들의 기반을 마련한 중요한 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>2C27EC70</hash>
        <image>./media/image/(K) Super Mario Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Mario Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Mario Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Mario Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Little Mermaid, The.zip</path>
        <name>(K) 인어공주</name>
        <desc>인어공주는 1992년 Capcom에서 개발 및 출시한 액션 어드벤처 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 37위의 판매고를 기록, 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 이 게임은 디즈니의 인기 애니메이션 '인어공주'를 바탕으로 제작되었다.
게임의 스토리는 영화의 줄거리를 따라가면서도 게임만의 독특한 요소를 추가했다. 플레이어는 주인공 에리얼을 조종하여 바다 속에서 모험을 펼치고, 우르술라를 물리치는 것이 최종 목표다.
게임플레이는 2D 사이드스크롤 액션 방식을 채택했다. 에리얼은 꼬리 휘두르기로 적을 공격하거나, 거품을 발사하여 원거리 공격을 할 수 있다. 또한 수영과 점프를 통해 다양한 지형을 탐험할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 제한된 하드웨어에서도 영화의 분위기를 잘 살려냈다. 에리얼과 다른 캐릭터들의 디자인이 원작과 유사하게 구현되었으며, 바다 속 배경도 다채롭게 표현되었다.
사운드트랙은 영화의 유명한 곡들을 게임보이 버전으로 편곡하여 사용했다. 이는 게임의 몰입도를 높이고 원작 팬들의 향수를 자극하는 데 기여했다.
인어공주 게임의 주요 특징은 수중과 육지를 오가는 독특한 레벨 디자인이다. 이는 에리얼의 특성을 잘 살린 게임플레이를 가능케 했다. 또한 각 레벨마다 숨겨진 보물이나 비밀 통로가 있어 탐험의 재미를 더했다.
이 게임의 성공은 영화를 게임으로 각색할 때의 모범 사례로 평가받았다. 원작의 분위기와 캐릭터성을 잘 살리면서도 게임으로서의 재미를 놓치지 않아 많은 호평을 받았다. 인어공주는 디즈니 게임의 품질 기준을 높였으며, 이후 다양한 디즈니 애니메이션의 게임화에 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D7C517E5</hash>
        <image>./media/image/(K) Little Mermaid, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Little Mermaid, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Little Mermaid, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Little Mermaid, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.zip</path>
        <name>(K) 슬램덩크 - 벼랑 끝의 결승 리그</name>
        <desc>'슬램덩크 - 벼랑 끝의 결승 리그'는 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 농구 RPG 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '슬램덩크'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 
게임플레이는 RPG 요소와 농구 시뮬레이션을 독특하게 결합했다. 플레이어는 주인공 강백호와 북산고 농구부 선수들을 이끌고 결승 리그에서 승리를 목표로 경기를 치르게 된다. 경기는 턴제 방식으로 진행되며, 각 캐릭터의 능력치와 특수 기술, 그리고 전략적 판단이 승패를 좌우한다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 향상된 컬러 팔레트를 사용하여 더욱 생생한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작, 특히 덩크슛이나 3점 슛 등의 특수 기술 사용 시 효과가 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다. 농구 코트와 관중석 등의 배경도 세밀하게 표현되어 있다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 경기 중 효과음이나 캐릭터의 대사 등도 게임의 긴장감을 높이는 데 기여한다.
이 게임은 '슬램덩크' 시리즈의 특징인 극적인 경기 전개와 캐릭터들의 성장을 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 잘 구현해냈다는 평가를 받는다. RPG 요소의 도입으로 단순한 스포츠 게임을 넘어 스토리텔링과 캐릭터 성장의 재미를 더했다. 원작 팬들에게 강백호와 팀원들의 성장 과정을 직접 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940811T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Akumajou Dracula - Shikkokutaru Zensoukyoku.zip</path>
        <name>(K) 악마성 드라큐라 - 칠흑의 전주곡</name>
        <desc>악마성 드라큐라 - 칠흑의 전주곡은 게임보이로 발매된 악마성 드라큘라 시리즈의 외전격 작품으로, 시리즈 연대기상 가장 이른 시점을 다루는 타이틀이다. 유저한글화는 팀 열정페이에 의해 진행되었다. 이야기는 드라큘라가 처음으로 부활해 트란실바니아를 공포에 빠뜨리던 시기를 배경으로 하며, 전설적인 벨몬드 가문의 시조로 설정된 소니아 벨몬드가 주인공으로 등장한다. 누구도 나서지 못하던 절망적인 상황 속에서, 한 소녀가 채찍을 들고 어둠에 맞선다는 설정은 기존 시리즈와는 다른 비장함과 신선함을 동시에 전달한다. 다만 기존작들의 설정을 파괴하고 낮은 게임의 완성도로 좋지 못한 평가를 받는 작품이다.
게임의 기본 구조는 초기 악마성 드라큘라 시리즈의 전통적인 횡스크롤 액션을 따른다. 소니아는 채찍을 주 무기로 사용하며, 적의 패턴을 파악해 점프와 공격을 조합하며 스테이지를 돌파해야 한다. 전체 구성은 다섯 개의 주요 스테이지와 숨겨진 스테이지로 이루어져 있으며, 게임보이라는 하드웨어 한계 속에서도 비교적 긴 분량을 제공한다. 스테이지 중간중간에는 진행 루트를 선택할 수 있는 분기점이 존재해, 특정 구간을 건너뛰거나 숨겨진 아이템을 발견할 수 있다. 모든 중요한 아이템을 수집해야만 진정한 결말에 도달할 수 있다는 점에서 탐험 요소도 강조되어 있다.
소니아만의 고유 시스템으로는 버닝 모드가 존재한다. 한 생명당 한 번만 사용할 수 있는 이 능력은 일정 시간 동안 무적 상태가 되며 이동 속도와 공격력이 크게 상승한다. 위기 상황을 돌파하거나 보스를 빠르게 공략하는 데 유용한 수단으로, 제한적인 사용 조건 덕분에 전략적인 판단을 요구한다. 이는 기존 시리즈에는 없던 요소로, 게임에 변주를 주는 장치로 작용한다.
비록 칠흑의 전주곡은 낮은 완성도와 이후 시리즈 설정과의 충돌로 인해 공식 연대에서 제외되는 경우가 많지만, 여성 벨몬드라는 파격적인 주인공과 시리즈 기원에 대한 해석으로 독자적인 가치를 지닌데 의의를 두는 작품이다.</desc>
        <rating>0.2</rating>
        <releasedate>19980311T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Akumajou Dracula - Shikkokutaru Zensoukyoku.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Akumajou Dracula - Shikkokutaru Zensoukyoku.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Akumajou Dracula - Shikkokutaru Zensoukyoku.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Akumajou Dracula - Shikkokutaru Zensoukyoku.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Duck Tales 2.zip</path>
        <name>(K) 욕심쟁이 오리아저씨(덕 테일즈) 2</name>
        <desc>욕심쟁이 오리아저씨(덕 테일즈) 2는 게임보이용으로 제작된 액션 플랫폼 게임으로, 디즈니 애니메이션 덕 테일즈를 원작으로 한 시리즈의 후속작이다.게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 42위의 판매고를 기록했으며, 유저한글화는 겜돌이아빠(팀-무풍)에 의해 진행되었다. NES판과는 별개의 구성과 스테이지를 지니고 있으며, 휴대용 기기의 특성에 맞춰 설계된 것이 특징이다. 이야기는 스크루지 맥덕의 저택에서 시작되며, 조카들이 발견한 낡은 문서를 통해 스크루지 가문의 전설적인 보물 지도의 존재가 드러난다. 지도 조각은 세계 곳곳에 흩어져 있고, 스크루지는 이를 되찾기 위해 다시 한 번 모험에 나선다.
게임 플레이는 횡스크롤 방식으로 진행되며, 게임보이의 제한된 조작 체계 안에서 직관적인 액션을 구현하고 있다. 스크루지의 기본 공격 수단은 지팡이로, 점프 중 사용하면 지팡이를 폴처럼 활용해 적의 머리를 밟거나 위험한 지형을 안전하게 통과할 수 있다. 이 폴 점프 액션은 전작에서 이어지는 핵심 시스템으로, 단순한 공격을 넘어 이동과 퍼즐 해결에 중요한 역할을 한다. 벽이나 오브젝트에 지팡이를 휘둘러 숨겨진 아이템을 발견하는 요소 역시 탐험의 재미를 더해준다.
게임보이판 덕 테일즈 2의 가장 큰 특징은 휴대용 기기에 맞춰 조정된 스테이지 구성과 난이도이다. 화면 크기가 작은 만큼 지형 배치는 비교적 간결하지만, 숨겨진 루트와 비밀 아이템은 여전히 풍부하게 마련되어 있다. 일부 스테이지에서는 특정 조건을 충족해야만 진행할 수 있어, 반복 플레이를 통한 발견의 즐거움을 제공한다.
그래픽은 흑백 화면임에도 불구하고 캐릭터의 실루엣과 동작이 명확하게 표현되어 있으며, 애니메이션 원작의 분위기를 잘 살리고 있다. 음악과 효과음 역시 게임보이 사운드 칩의 한계 속에서도 경쾌하고 친숙한 멜로디를 들려주어 모험의 몰입감을 높인다.
욕심쟁이 오리아저씨 2는 캐릭터 라이선스 게임이 단순한 팬 서비스에 그치지 않고, 탄탄한 게임성으로 완성될 수 있음을 보여주는 작품이다. 특히 게임보이라는 제한된 하드웨어 환경 속에서도 탐험과 액션의 재미를 유지했다는 점에서 의미가 크다. 오늘날에도 레트로 게임 팬들 사이에서 평가가 높은 작품으로, 휴대용 덕 테일즈 시리즈의 완성형에 가까운 타이틀로 남아 있다.
</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19931203T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Duck Tales 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Duck Tales 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Duck Tales 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Duck Tales 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.zip</path>
        <name>(K) 슬램덩크 2 - 전국을 향한 Tip Off</name>
        <desc>슬램덩크 2 - 전국을 향한 Tip Off는 인기 농구 만화이자 애니메이션인 ‘슬램덩크’를 원작으로 한 게임보이용 농구 액션 게임의 후속작이다. 유저한글화는 겜돌이아빠(팀-무풍)에 의해 진행되었다. 전작의 기본 구조를 계승하면서도 시스템을 한층 더 정제하여, 휴대용 기기에서도 농구의 박진감과 원작의 열기를 느낄 수 있도록 설계된 작품이다. 이야기는 원작에서 전국대회를 향해 나아가는 시점을 바탕으로 하며, 플레이어는 북산를 비롯한 여러 팀의 캐릭터를 조작해 치열한 승부를 펼치게 된다.
조작은 비교적 단순하지만, 정확한 타이밍을 익히는 것이 중요하다. 슛 성공 여부나 패스의 질은 버튼 입력의 순간과 상황 판단에 따라 크게 달라지며, 숙련될수록 플레이의 완성도가 눈에 띄게 상승한다. 캐릭터마다 능력치와 플레이 스타일이 달라, 원작 팬이라면 각 인물의 개성을 떠올리며 경기를 즐길 수 있다. 강력한 돌파력을 가진 선수, 정확한 슛을 자랑하는 선수, 수비와 리바운드에 특화된 선수들이 존재해 팀 구성과 운용에 전략성이 더해진다.
멀티플레이 역시 이 작품의 중요한 요소이다. 1대1 대전을 통해 친구와 직접 대결할 수 있으며, 휴대용 콘솔 환경에서도 비교적 원활한 대전이 가능하도록 설계되었다. 이는 당시 스포츠 게임에서 보기 드문 시도로, 복잡한 조작을 최소화하고 핵심 재미에 집중한 설계 덕분에 실현될 수 있었다. 단순한 캐릭터 게임에 그치지 않고, 스포츠 게임으로서의 완성도를 확보하려는 제작진의 의도가 드러나는 부분이다.
그래픽과 연출은 원작 애니메이션의 분위기를 충실히 반영하고 있다. 제한된 해상도 속에서도 캐릭터의 표정과 동작을 명확히 표현하며, 경기 중의 긴장감과 승부의 흐름을 효과적으로 전달한다. 음악과 효과음 역시 경기의 템포를 살려주며, 중요한 순간마다 몰입감을 높여준다.
슬램덩크 2 - 전국을 향한 Tip Off는 원작의 인기를 기반으로 하면서도 휴대용 기기에 맞는 독창적인 시스템을 도입한 점에서 의미가 크다. 만화와 애니메이션의 열기를 게임으로 자연스럽게 옮겨온 사례로 평가되며, 당시 슬램덩크 팬들에게는 전국대회를 직접 체험하는 듯한 즐거움을 선사한 작품으로 기억된다.
</desc>
        <releasedate>19950317T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Ultraman Ball.zip</path>
        <name>(K) 울트라맨 볼</name>
        <desc>울트라맨 볼은 인기 특촬 히어로 시리즈인 울트라맨을 기반으로 한 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, 유저한글화는 팀 열정페이에 의해 진행되었다. 울트라맨을 새로운 방식으로 재해석한 독특한 컨셉이 특징으로 기존 울트라맨 시리즈가 거대 히어로의 전투와 변신을 중심으로 구성되었다면, 이 작품에서는 울트라맨이 특별한 능력을 지닌 소형 형태의 히어로로 등장하며, 특히 몸을 구슬 형태로 변신해 굴러다니며 전투와 탐색을 수행한다는 점이 핵심적인 시스템으로 자리 잡고 있다.
일반 형태의 울트라맨은 벽에 달라붙고 계속해서 점프를 반복하여 벽을 타고 올라가는 능력이 있으며, 좁은 공간이나 수직 지형을 공략할 때 강점을 가진다. 반면 볼 형태로 변신하면 구르기를 통해 적을 쓰러뜨리거나 경사진 지형을 활용해 속도를 높일 수 있으며, 점프를 통해 반동을 얻어 높은 곳으로 도약할 수도 있다. 두 형태의 능력을 적절히 조합하는 것이 스테이지 공략의 핵심이며, 이는 단순한 액션 이상의 실험적 플레이를 요구한다.
또한 이 작품은 울트라맨 시리즈의 기존 팬과 게임보이 시대 특유의 액션 게임 디자인이 결합한 사례로, 캐릭터 게임이면서도 독자적인 게임성을 확보한 작품이라는 점에서 의미가 깊다. 배경 음악과 효과음 역시 8비트 특유의 단순한 구성임에도 플레이 흐름을 잘 이끌어주며, 특촬 분위기를 간접적으로 재현하는 데 기여한다. 기존의 울트라맨 이미지에서 벗어나 새로운 형태로 도전한 작품이지만, 오히려 그 실험성을 통해 컬트적인 인기를 얻게 되었고 지금은 희귀 타이틀로 인식되기도 한다.
울트라맨 볼은 플랫폼 액션과 퍼즐 요소가 결합된 작품을 선호하는 플레이어는 물론, 특촬 히어로의 색다른 면모를 보고 싶은 팬들에게도 흥미로운 경험을 제공한다. 간결하면서도 집중력을 요하는 게임 구조 덕분에 휴대용 기기에서 짧은 시간을 반복적으로 즐기기에 적합하며, 울트라맨이라는 브랜드가 가진 대중성에 더해 게임적 완성도까지 갖춘 독특한 개성이 돋보이는 타이틀이라 할 수 있다.
</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941222T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Ultraman Ball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Ultraman Ball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Ultraman Ball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Ultraman Ball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Aladdin.zip</path>
        <name>(K) 알라딘</name>
        <desc>'알라딘'은 1994년 출시된 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, 디즈니의 동명 애니메이션을 바탕으로 제작되었으며 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 본 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원하여, 슈퍼 닌텐도에 연결 시 향상된 색상과 사운드를 즐길 수 있다.
플레이어는 주인공 알라딘이 되어 아그라바 왕국을 모험하며 자스민 공주를 구하고 자파를 물리쳐야 한다. 게임은 영화의 주요 장면들을 바탕으로 한 다양한 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨은 플랫폼 점프, 적 제거, 아이템 수집 등의 요소로 이루어져 있다.
알라딘의 주요 공격 수단은 사과 던지기와 칼이다. 또한 마법의 양탄자를 타고 하늘을 나는 특별한 스테이지도 존재한다. 게임의 그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한 영화의 분위기를 살리려 노력했으며, 특히 캐릭터의 애니메이션은 상당히 부드럽게 구현되었다.
음악과 효과음 역시 영화의 OST를 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 한층 고조시킨다. '알라딘'은 영화의 인기와 뛰어난 게임성을 바탕으로 게임보이 플랫폼에서 상업적, 비평적으로 성공을 거둔 타이틀 중 하나로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19951001T000000</releasedate>
        <developer>NMS Software</developer>
        <publisher>Virgin Interactive</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AF6BDC50</hash>
        <image>./media/image/(K) Aladdin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Aladdin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Aladdin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Aladdin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Game Boy Camera.zip</path>
        <name>(K) 포켓 카메라</name>
        <desc>포켓 카메라(게임보이 카메라)는 1998년 닌텐도에서 게임보이용 액세서리로 출시한 혁신적인 제품으로, 게임보이를 단순한 휴대용 게임기에서 개인용 디지털 카메라로 확장시킨 작품이다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 본체 카트리지 상단에는 회전 가능한 카메라가 장착되어 있어, 전방을 향한 촬영은 물론 다양한 각도에서 사진을 찍을 수 있다. 촬영된 이미지는 흑백으로 저장되며, 단순한 사진 촬영을 넘어 게임보이 내의 다양한 장면이나 미니게임에 통합하여 활용할 수 있다. 이를 통해 플레이어는 사진을 단순히 기록하는 도구가 아닌, 게임과 창작 활동에 활용할 수 있는 새로운 형태의 디지털 콘텐츠로 경험하게 된다. 촬영한 사진은 ‘게임보이 프린터’를 통해 출력할 수 있어, 휴대용 기기에서 바로 실제 사진을 얻는 즐거움을 제공하였다.
포켓 카메라는 단순한 액세서리를 넘어 당시 기술적 한계를 극복한 제품으로 평가된다. 크기는 일반 게임보이 카트리지보다 약간 크지만, 그 안에 디지털 카메라 기능을 담아 휴대성과 실용성을 동시에 확보하였다. 출시 당시 기네스 세계 기록에 의해 ‘세계에서 가장 작은 디지털 카메라’로 인정받았으며, 이는 기술 혁신성과 닌텐도의 창의적 접근을 보여주는 사례이다. 카메라는 다양한 색상으로 제조되었으며, 특히 금색 모델은 '젤다의 전설 - 시간의 오카리나' 발매를 기념하여 제작되어 컬렉터들 사이에서 높은 가치를 지닌다.
게임보이 카메라의 재미는 단순 촬영에 그치지 않는다. 플레이어는 찍은 사진을 편집하여 장면을 꾸미거나, 캐릭터를 삽입하는 등 창작 활동을 즐길 수 있다. 또한 게임보이 내부의 미니게임에서 직접 사진을 활용할 수 있어, 사진과 게임의 경계를 허무는 경험을 제공한다. 이러한 특징은 휴대용 게임기의 한계를 넘어 새로운 인터랙티브 콘텐츠 개념을 제시한 점에서 의미가 크다. 포켓 카메라는 단순한 주변기기를 넘어, 기술과 창의성, 엔터테인먼트를 결합한 닌텐도의 혁신적 시도로 평가받으며, 디지털 카메라와 게임의 융합이라는 현대적 개념을 최초로 구현한 선구적인 제품이다.
</desc>
        <developer>Creatures Inc.</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Camera</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Game Boy Camera.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Game Boy Camera.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Game Boy Camera.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Game Boy Camera.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Tetris (DX).zip</path>
        <name>(K) 테트리스 (DX)</name>
        <desc>테트리스 (DX)는 테트리스의 핵롬으로, 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 게임보이 테트리스 원작과의 가장 큰 차이는 가이드라인이 생긴 점과 색상의 변경이다. 게임보이컬러의 테트리스DX와는 다른 게임이니 혼동에 주의하자! 
테트리스의 게임플레이는 간단하면서도 중독성 있다. 다양한 모양의 블록(테트로미노)이 화면 상단에서 떨어지면, 플레이어는 이를 회전하고 이동시켜 가능한 한 많은 수평선을 만들어 제거해야 한다. 게임의 속도는 점차 빨라지며, 블록이 화면 상단에 도달하면 게임이 종료된다.
게임보이 버전의 테트리스는 휴대성과 간단한 조작법으로 큰 인기를 얻었다. 특히, 링크 케이블을 이용한 2인 대전 모드는 게임의 사회적 측면을 강화하였다. 또한, 게임 클리어 시 우주 왕복선 발사 장면이 나오는 등의 독특한 요소도 포함되어 있다.
테트리스의 중독성 있는 게임플레이와 간단한 규칙은 연령과 성별에 관계없이 폭넓은 사용자층을 확보하는 데 성공했다. 이 게임의 성공은 퍼즐 게임 장르의 대중화에 크게 기여했으며, 이후 수많은 버전과 아류작들을 탄생시켰다.
결론적으로, 게임보이 테트리스는 휴대용 게임의 가능성을 입증한 획기적인 타이틀로, 현재까지도 퍼즐 게임의 고전으로 여겨지고 있다. 그 단순하면서도 깊이 있는 게임성은 현대 게임 디자인에도 여전히 큰 영향을 미치고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890614T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Tetris (DX).png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Tetris (DX).png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Tetris (DX).mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Tetris (DX).png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Dracula Densetsu.zip</path>
        <name>(K) 드라큐라 전설 1</name>
        <desc>드라큐라 전설 1은 코나미가 1989년에 게임보이용으로 선보인 액션 어드벤처 게임으로, 시리즈의 전통적인 호러 요소와 휴대용 플랫폼의 한계를 절묘하게 결합한 작품이다. 유저한글화는 헤랑에 의해 진행되었다. 플레이어는 악명 높은 뱀파이어 군주 드라큘라를 상대해야 하며, 그의 성 안에 숨어 있는 수많은 함정과 몬스터를 헤쳐 나가야 한다. 게임의 핵심 목표는 성 안 곳곳에 숨겨진 하트, 크리스탈, 십자가 등의 아이템을 찾아내고, 신비로운 채찍인 ‘미스틱 휘프’를 활용해 사악한 존재들을 물리치는 것이다. ‘미스틱 휘프’는 단순한 공격 도구를 넘어, 플레이어가 전략적으로 위치와 타이밍을 고려해야 하는 필수 장비로 기능한다. 성 내부의 각 구역은 미로처럼 구성되어 있어, 단순한 전투뿐 아니라 탐험과 퍼즐 해결 능력도 요구된다.
이 게임은 단순한 액션 게임이 아니라, 플레이어가 지속적으로 위험을 감수하며 성의 비밀을 파헤쳐야 하는 도전적인 구조를 갖는다. 성의 방마다 배치된 다양한 함정과 보스 몬스터는 전략적 판단과 신속한 반응을 필요로 한다. 시리즈 초기 작품들의 특징인 어둡고 음산한 분위기를 8비트 그래픽과 사운드로 재현했으며, 한정된 색상과 화면 해상도 속에서도 성 안의 공포와 긴장감을 충분히 전달하도록 디자인되었다. 또한, 휴대용 플랫폼 특성상 이동 중에도 짧게나마 긴장감 있는 플레이가 가능하도록 조정되어 있어, 당시 게임보이 유저들에게 새로운 액션 경험을 제공하였다.
드라큐라 전설 1은 단순한 스테이지 클리어형 게임을 넘어, 호러와 액션, 퍼즐의 요소를 결합한 초기 휴대용 액션 어드벤처의 대표작으로 평가된다. 시리즈의 주인공 시몬 벨몬트가 등장하며, 기존 콘솔 게임의 이야기를 휴대용 환경에 맞춰 재해석했다는 점에서도 의미가 있다. 제한된 하드웨어 환경 속에서도 ‘밤의 공포’를 표현하고, 플레이어에게 끊임없는 긴장과 보상의 재미를 제공한 점은 당시 휴대용 게임 디자인의 중요한 발전을 보여준다. 또한 드라큘라를 물리치기 위한 전략적 요소와 탐험적 재미가 결합되어, 후속작들에서 이어질 ‘게임보이용 카스텔바니아’ 시리즈의 토대를 마련하였다. 8비트 시대의 휴대용 액션 게임 중에서도 난이도와 몰입감, 호러적 요소를 균형 있게 배치한 점에서 오랜 시간 회자되는 명작으로 남아 있다.
</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19891027T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Dracula Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Dracula Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Dracula Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Dracula Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Dracula Densetsu II.zip</path>
        <name>(K) 드라큐라 전설 2</name>
        <desc>드라큐라 전설 2는 코나미가 1991년에 게임보이용으로 출시한 액션 플랫폼 게임으로, 전작에서 이어지는 벨몬트 가문의 저주와 뱀파이어와의 싸움을 다룬다. 유저한글화는 헤랑에 의해 진행되었다. 이야기는 전작으로부터 15년 후를 배경으로 하며, 주인공 크리스토퍼 벨몬트의 아들이 실종되면서 시작된다. 사라진 아들을 찾기 위해 플레이어는 안개 속에 나타난 네 개의 신비로운 성을 탐험하며, 각 성마다 등장하는 다양한 악마와 보스를 물리쳐야 한다. 전작의 단순한 탐험 중심 구조에서 발전하여, 보다 다양해진 스테이지 구성과 적 배치, 전략적인 아이템 활용이 요구된다. 성마다 고유한 디자인과 함정, 몬스터가 등장하여 플레이어는 단순한 점프와 공격을 넘어 미로 탐색과 상황 판단을 병행해야 한다.
게임 플레이는 ‘미스틱 휘프’를 포함한 다양한 벨몬트 가문의 전통 무기를 중심으로 진행된다. 플레이어는 채찍의 공격 범위와 타이밍을 계산하여 적을 처치하고, 체력과 아이템을 관리하며 진행해야 한다. 각 성에서는 숨겨진 아이템과 비밀 경로가 존재하며, 이를 발견할 경우 진행이 한층 수월해지거나 고득점을 노릴 수 있다. 또한 적과 함정의 배치가 점점 복잡해지고, 난이도가 증가하면서 플레이어는 점차 전략적 사고와 반사 신경을 동시에 요구받는다. 게임보이의 한정된 화면과 그래픽 환경 속에서도 어둡고 음산한 성의 분위기, 드라큘라의 위협, 벨몬트 가문의 영웅적 모험을 충실히 표현하였다.
드라큐라 전설 2는 단순한 전작의 연속작이 아니라, 휴대용 플랫폼에서 액션과 탐험, 퍼즐 요소를 적절히 조합한 진화형 작품으로 평가된다. 네 개의 서로 다른 성과 각종 악마 배치는 플레이어에게 반복되는 게임 속에서도 새로운 도전감을 제공하며, 드라큘라 시리즈 특유의 긴장감과 몰입감을 유지한다. 특히, 벨몬트 가문의 이야기를 세대에 걸쳐 이어가는 서사적 연속성과, 한 손으로 즐길 수 있는 게임보이 환경에서 구현한 정교한 플랫폼 액션은 당시 휴대용 게임 디자인의 수준을 한 단계 끌어올린 사례로 볼 수 있다. 이러한 점에서 드라큐라 전설 2는 초기 게임보이용 액션 게임 중에서도 난이도와 탐험 요소, 호러적 긴장감을 균형 있게 담아낸 명작으로 손꼽힌다.
</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910712T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Dracula Densetsu II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Dracula Densetsu II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Dracula Densetsu II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Dracula Densetsu II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Kenyuu Densetsu Yaiba.zip</path>
        <name>(K) 검용전설 야이바</name>
        <desc>검용전설 야이바는 반프레스토가 1994년에 게임보이용으로 출시한 액션 게임으로, 고쇼 아오야마의 동명 만화를 원작으로 한다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 플레이어는 주인공 야이바가 되어, 신비로운 소녀 에메랄드의 안내를 받으며 피라미드와 관련된 기이한 현상의 진상을 밝혀 나가야 한다. 게임은 단순히 원작 만화를 재현하는 것에 그치지 않고, 애니메이션화되지 않은 에피소드를 중심으로 스토리를 구성하여, 팬들에게 새로운 모험과 이야기를 경험할 기회를 제공한다. 이로 인해 원작 팬들에게는 친숙하면서도 신선한 요소가 결합된 작품으로 평가받는다.
게임 플레이는 전통적인 횡스크롤 액션 방식을 채택하고 있으며, 주인공 야이바가 다양한 무기와 기술을 활용해 적을 물리치고 장애물을 극복하는 구조이다. 각 스테이지는 피라미드 내부와 외부를 오가며 미로처럼 구성되어 있어, 단순한 전투뿐 아니라 탐험과 아이템 수집이 중요한 요소로 작용한다. 적의 공격 패턴과 지형의 다양성은 플레이어로 하여금 빠른 판단과 정확한 조작을 요구하며, 각 단계마다 난이도 곡선이 적절히 설계되어 있어 도전 의식을 유지하게 만든다. 또한 에메랄드의 존재는 단순한 스토리 진행 역할을 넘어, 플레이어에게 전략적 도움이나 새로운 기술 습득의 계기를 제공하는 등 게임 내에서 중요한 가이드 역할을 한다.
검용전설 야이바는 원작 만화의 특성을 충실히 반영하면서도, 게임보이 한정 그래픽과 사운드를 활용해 액션과 모험의 재미를 최적화한 작품이다. 당시 휴대용 게임 환경에서 비교적 깊이 있는 스토리 전개와 미션 구조를 구현한 점은 의미가 크다. 또한 애니메이션화되지 않은 에피소드를 중심으로 한 구성은, 단순한 라이선스 게임을 넘어 원작의 세계관을 확장하고 팬층의 몰입을 높이는 시도로 평가된다. 전반적으로, 검용전설 야이바는 만화 원작 게임 중에서도 스토리와 액션의 균형이 잘 잡힌 휴대용 액션 어드벤처의 대표적인 사례라 할 수 있다.
</desc>
        <releasedate>19940325T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Kenyuu Densetsu Yaiba.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Kenyuu Densetsu Yaiba.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Kenyuu Densetsu Yaiba.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Kenyuu Densetsu Yaiba.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Detective Cat.zip</path>
        <name>(K) 명탐정 고양이</name>
        <desc>'명탐정 고양이'는 blommouth에 의해 2020년에 Game Boy 플렛폼용으로 개발된 인디 게임이다. 게임의 원제는 Detective Cat이고, 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 플레이어는 탐정 고양이가 되어 용의자/증인을 심문하며 단서를 모으고 범인을 찾아야 한다. 또한 범인은 매번 달라지는 것이 특징이다.제작자는 이 게임을, 보드게임 "Les Mystères de Pékin"에서 조금 영감을 받았다고 한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20201109T000000</releasedate>
        <developer>blommouth</developer>
        <publisher>blommouth</publisher>
        <genre>Detective</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Detective Cat.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Detective Cat.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Detective Cat.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Detective Cat.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.zip</path>
        <name>(K) 열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검</name>
        <desc>'열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검'은 1996년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 '사무라이 쇼다운 III'를 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 유저한글화는 아루미, 겜돌이아빠, 꿀렁이에 의해 진행되었다. 이 게임 역시 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다. 네오지오에서 개발된 아케이드버전이 1,2,4편에 비해 스토리가 간소화되었지만, 게임보이로 이식되면서 부족했던 스토리가 보충되었다. 또한 각 캐릭터들의 승리대사가 더빙된 것도 아케이드버전에는 없는 큰 특징이다.
게임플레이는 원작의 복잡한 시스템을 게임보이에 맞게 단순화했지만, '사무라이 쇼다운 III'의 특징인 세 가지 격투 스타일 선택 시스템을 간소화된 형태로 구현했다. 각 캐릭터는 슬래시, 버스트, 파워 중 하나의 스타일로 전투를 펼칠 수 있어, 전략적 깊이를 더했다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 캐릭터들의 특징과 기술 사용 시의 효과를 최대한 표현하려 노력했다. SGB 모드에서는 향상된 색상으로 더욱 풍부한 시각적 경험을 제공한다. 특히 배경 그래픽에 신경을 써서 각 스테이지의 분위기를 잘 살리려 했다.
사운드는 원작의 일본 전통 음악과 현대적 요소를 결합한 BGM을 8비트 사운드로 재해석했다. '열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검'은 '사무라이 쇼다운' 시리즈의 진화된 시스템을 휴대용 기기에서 경험할 수 있게 해준 것 뿐 아니라, 원작의 여러 사정으로 인해 부족했던 완성도를 보충해 준 작품으로 시리즈 팬들에게 새로운 경험을 제공했다는 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19960823T000000</releasedate>
        <developer>Betop</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>995D0838</hash>
        <image>./media/image/(K) Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Wario Land 2.zip</path>
        <name>(K) 와리오 랜드 2 - 도둑맞은 재보</name>
        <desc>"와리오 랜드 2"는 닌텐도의 인기 캐릭터 와리오를 주인공으로 한 플랫폼 액션 게임의 속편으로, 게임보이 플랫폼에서 148만 copies를 판매하며 24위의 판매고를 기록했다. 유저한글화는 '겜돌이아빠'에 의해 진행되었다. 이 게임은 독특한 게임플레이 메커니즘과 창의적인 레벨 디자인으로 많은 사랑을 받았다.
게임의 스토리는 와리오가 자신의 성에서 평화롭게 잠들어 있던 중 악당들에게 보물을 도둑맞으면서 시작된다. 플레이어는 와리오가 되어 보물을 되찾고 악당들을 물리치는 모험을 떠나게 된다.
게임플레이의 가장 큰 특징은 와리오가 '무적'이라는 점이다. 와리오는 적의 공격을 받아도 죽지 않고 대신 다양한 형태로 변형된다. 예를 들어, 불에 타면 불덩이가 되어 달릴 수 있고, 납작하게 눌리면 좁은 틈을 통과할 수 있다. 이러한 변형을 활용하여 퍼즐을 해결하고 숨겨진 보물을 찾는 것이 게임의 핵심이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 풍부한 표현력을 보여준다. 와리오의 다양한 변형 모습과 독특한 적 캐릭터들의 디자인이 인상적이다. 또한 각 스테이지의 배경도 테마에 맞게 세밀하게 구현되어 있다.
사운드는 와리오의 특유의 우스꽝스러운 분위기를 잘 살리는 경쾌한 BGM으로 구성되어 있다. 효과음도 다양하게 사용되어 게임의 재미를 더한다.
난이도는 중간 수준으로, 초보자도 쉽게 시작할 수 있지만 모든 숨겨진 요소를 찾아내기 위해서는 상당한 기술과 인내가 필요하다. 특히 여러 개의 엔딩이 존재하여 100% 클리어를 위해서는 여러 번의 플레이스루가 요구된다.
게임의 또 다른 특징은 비선형적인 구조다. 플레이어의 선택에 따라 다양한 경로로 게임을 진행할 수 있으며, 이는 높은 재플레이 가치를 제공한다. 또한 미니게임과 숨겨진 보너스 스테이지 등 다양한 콘텐츠가 준비되어 있어 지루할 틈이 없다.
"와리오 랜드 2"는 창의적인 게임 디자인과 풍부한 콘텐츠로 플랫폼 게임의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받는다. 독특한 메커니즘과 유머러스한 분위기로 많은 팬들을 확보한 이 게임은 게임보이 시대의 클래식으로 자리 잡았으며, 이후 와리오 시리즈의 방향성을 결정짓는 중요한 작품으로 인정받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19990210T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform / Run &amp; Jump</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Wario Land 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Wario Land 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Wario Land 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Wario Land 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Saigo no Nindou.zip</path>
        <name>(K) 닌자 스피릿 - 마지막 닌자도</name>
        <desc>"닌자 스피릿 - 마지막 닌자도"는 1993년 Bits Studios에서 개발한 게임보이용 액션 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다. 플레이어는 닌자 겟코우가 되어 칼날과 그림자의 길을 따라 일곱 개의 스테이지를 돌파해야 한다. 무대는 숲, 황무지, 늪지, 절벽, 사원 등으로 구성되어 있으며, 각각 독자적인 테마와 적 배치, 트랩 구조를 가지고 있어 단순한 진행 이상의 전략을 요구한다. 각 스테이지 말미에는 보스전이 준비되어 있으며, 이를 클리어해야 다음 구간으로 넘어갈 수 있다.
기본 무기로는 전방위 공격이 가능한 '의의검'이 주어지며, 이를 통해 상하좌우로 자유롭게 공격할 수 있다. 이외에도 다양한 보조 무기들이 존재하는데, 수리검 형태의 '회풍엽', 폭탄형 무기 '죽뢰', 그리고 사슬낫 형태의 '승룡' 등은 상황에 따라 전략적으로 사용 가능하다. 파워업 아이템 중에는 분신술을 연상케 하는 ‘닌자 유령’을 다수 소환해 플레이어를 돕는 능력도 있어, 순간적인 적 처치 능력이 향상된다.
게임은 1993년 게임보이로 이식되었으며, 원작 아케이드의 긴장감 넘치는 연출과 액션을 제한된 휴대기기 환경에 맞게 잘 조정했다는 평가를 받는다. 특히 동명의 아케이드 게임을 원작으로 한 이식작으로서, 그 시대 일본 문화와 닌자 미학을 단순 오락을 넘어 독특한 분위기로 구현한 점에서 의미가 깊다. 비츠 스튜디오가 개발하고 아이렘이 퍼블리싱한 이 타이틀은 단순한 베트남 업 장르 이상의 몰입감을 제공하며, 당시 게임보이에서 구현된 액션 게임 중에서도 기술적 완성도와 분위기에서 주목할 만한 작품으로 남아 있다.</desc>
        <releasedate>19931218T000000</releasedate>
        <developer>Bits Studios</developer>
        <publisher>Irem</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash />
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/(K) Saigo no Nindou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Saigo no Nindou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Saigo no Nindou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Saigo no Nindou.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Tetris.zip</path>
        <name>(K) 테트리스</name>
        <desc>테트리스는 1989년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다. 게임보이 플랫폼에서 3,500만 copies를 판매하며 놀라운 상업적 성공을 거두었다. 이는 게임보이 전체 판매 순위에서 2위를 차지하는 기록이다.
테트리스의 게임플레이는 간단하면서도 중독성 있다. 다양한 모양의 블록(테트로미노)이 화면 상단에서 떨어지면, 플레이어는 이를 회전하고 이동시켜 가능한 한 많은 수평선을 만들어 제거해야 한다. 게임의 속도는 점차 빨라지며, 블록이 화면 상단에 도달하면 게임이 종료된다.
게임보이 버전의 테트리스는 휴대성과 간단한 조작법으로 큰 인기를 얻었다. 특히, 링크 케이블을 이용한 2인 대전 모드는 게임의 사회적 측면을 강화하였다. 또한, 게임 클리어 시 우주 왕복선 발사 장면이 나오는 등의 독특한 요소도 포함되어 있다.
테트리스의 중독성 있는 게임플레이와 간단한 규칙은 연령과 성별에 관계없이 폭넓은 사용자층을 확보하는 데 성공했다. 이 게임의 성공은 퍼즐 게임 장르의 대중화에 크게 기여했으며, 이후 수많은 버전과 아류작들을 탄생시켰다.
결론적으로, 게임보이 테트리스는 휴대용 게임의 가능성을 입증한 획기적인 타이틀로, 현재까지도 퍼즐 게임의 고전으로 여겨지고 있다. 그 단순하면서도 깊이 있는 게임성은 현대 게임 디자인에도 여전히 큰 영향을 미치고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890602T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Tetris.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Tetris.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Tetris.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Tetris.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Metroid II - Return of Samus (DX).zip</path>
        <name>(K) 메트로이드 2 - 사무스의 귀환 DX</name>
        <desc>"메트로이드 2 - 사무스의 귀환 DX"는 EJRTQ Colorization v1.3 패치로 원래의 흑백 그래픽을 개선하여 GBC 색상으로 변환한 핵롬이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했고, GBC버전 패치는 혜음연구소에서 진행하였다.
이 게임은 인기 시리즈 '메트로이드'의 두 번째 작품으로, 주인공 사무스 아란이 메트로이드의 고향인 SR388 행성을 탐험하는 내용을 담고 있다. 사무스의 임무는 행성에 남아있는 모든 메트로이드를 제거하는 것이다.
게임플레이는 2D 횡스크롤 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 사무스를 조종하여 미지의 행성을 탐험하고 적들과 싸우며 새로운 능력을 얻어간다. 특히 이 게임에서는 메트로이드의 진화 단계를 볼 수 있으며, 보스로 등장하는 여왕 메트로이드와의 전투가 인상적이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 최적화되어 있으며, 음산하고 미스터리한 외계 행성의 분위기를 잘 표현하고 있다. 사운드는 긴장감 넘치는 BGM과 효과음으로 게임의 분위기를 한층 더 고조시킨다.
"메트로이드 2 - 사무스의 귀환"은 전작의 장점을 계승하면서도 새로운 요소들을 추가하여 시리즈의 깊이를 더했다는 평가를 받았다. 특히 메트로이드의 생태계를 더 자세히 탐구할 수 있게 된 점과 사무스의 새로운 능력들이 추가된 점이 호평을 받았다.
이 게임은 메트로이드 시리즈의 스토리 전개에 있어 중요한 위치를 차지하며, 휴대용 콘솔에서도 깊이 있는 액션 어드벤처 게임이 가능하다는 것을 보여준 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19920121T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DEE05370</hash>
        <image>./media/image/(K) Metroid II - Return of Samus (DX).png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Metroid II - Return of Samus (DX).png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Metroid II - Return of Samus (DX).mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Metroid II - Return of Samus (DX).png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka (DX).zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화 (DX)</name>
        <desc>"슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화 (DX)"는 원작의 그래픽을 개선하고 루이지를 선택할 수 있는 핵롬이다. 한국어 번역은 한마루가 담당했다.
이 게임은 '슈퍼 마리오 랜드' 시리즈의 두 번째 작품으로, 마리오가 자신의 성을 차지한 와리오를 물리치고 6개의 금화를 되찾는 내용을 담고 있다. 이 게임에서 마리오의 라이벌 캐릭터인 와리오가 처음으로 등장했다. 
게임플레이는 전작보다 더욱 발전된 형태를 보여준다. 플레이어는 마리오를 조종하여 다양한 테마의 월드를 탐험하고, 6개의 금화를 모아 최종적으로 와리오와 대결하게 된다. 이 게임에서는 토끼 귀 변신, 풍선 변신 등 새로운 파워업 아이템들이 추가되어 게임플레이의 다양성을 높였다.
그래픽은 전작에 비해 크게 개선되어 더욱 세밀하고 다채로워졌다. 캐릭터와 배경의 디테일이 풍부해졌으며, 각 월드의 특징을 잘 살린 디자인이 돋보인다. 사운드 역시 한층 더 풍성해져 마리오 시리즈 특유의 경쾌하고 중독성 있는 BGM을 제공한다.
"슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화"는 전작의 장점을 계승하면서도 많은 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 크게 향상시켰다는 평가를 받았다. 특히 자유도 높은 월드 맵 시스템과 다양한 파워업 아이템, 그리고 와리오라는 새로운 라이벌의 등장이 많은 플레이어들의 호평을 받았다.
이 게임은 게임보이 플랫폼에서 마리오 시리즈의 진화를 잘 보여주는 작품으로, 휴대용 게임기에서도 본격적인 마리오 게임의 재미를 느낄 수 있다는 점에서 많은 사랑을 받았다. 또한 와리오의 첫 등장작이라는 점에서 마리오 시리즈 역사상 중요한 의미를 지니고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19921021T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>BF733E10</hash>
        <image>./media/image/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka (DX).png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka (DX).png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka (DX).mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka (DX).png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Bomberman GB 2.zip</path>
        <name>(K) 봄버맨 2</name>
        <desc>"봄버맨 GB 2"는 1995년 Hudson이 개발하고 Nintendo가 발매한 게임보이용 액션 퍼즐 게임이다. 한국어 번역은 팀 겜돌이아빠가 담당했다.
이 게임은 인기 시리즈인 봄버맨의 게임보이 후속작으로, 전설의 보물을 찾아 떠나는 봄버맨의 모험을 다룬다. 총 48개의 스테이지로 구성된 스토리 모드는 기존 시리즈의 핵심 게임플레이를 충실히 구현하면서도 새로운 요소들을 추가했다.
게임플레이는 폭탄을 설치하여 벽을 부수고, 적을 제거하며, 출구를 찾아가는 방식으로 진행된다. 각 스테이지에는 화염의 길이를 늘리거나 설치 가능한 폭탄 수를 증가시키는 등 다양한 파워업 아이템이 숨겨져 있어 전략적 재미를 더한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 시리즈 특유의 귀여운 캐릭터성과 스테이지의 특징을 잘 표현했으며, 사운드는 경쾌한 배경음악과 효과음으로 게임의 분위기를 살리고 있다.
특히 이 작품에서는 최대 4인까지 즐길 수 있는 배틀 모드가 구현되어 있어, 게임보이 통신 케이블을 통해 친구들과 함께 6개의 서로 다른 대전 맵에서 승부를 겨룰 수 있다.
"봄버맨 GB 2"는 휴대용 게임기에서도 시리즈 특유의 재미를 손색없이 구현해낸 수작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950810T000000</releasedate>
        <developer>Hudson</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Action / Labyrinth</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Bomberman GB 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Bomberman GB 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Bomberman GB 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Bomberman GB 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Chibi Maruko-chan - Maruko Deluxe Gekijou.zip</path>
        <name>(K) 마루코는 아홉살</name>
        <desc>"마루코는 아홉살: 마루코 디럭스 극장"은 1995년 Kindle Imagine Develop이 개발하고 Takara가 발매한 게임보이용 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 겜돌이아빠가 담당했다.
이 게임은 사카키 모모코의 인기 만화 '마루코는 아홉살'을 원작으로 한 작품으로, 원작의 따뜻하고 유머러스한 일상 이야기를 게임으로 재구성했다.
게임플레이는 시나리오 진행형 어드벤처 방식을 채택하고 있으며, 마루코의 학교생활과 가정생활에서 벌어지는 다양한 에피소드를 플레이어의 선택에 따라 진행할 수 있다. 중간중간 등장하는 미니게임들은 단순하면서도 재미있게 구성되어 있어 지루함을 덜어준다.
그래픽은 원작 만화의 독특한 그림체를 게임보이에 맞게 잘 재현했으며, 캐릭터들의 표정 변화와 감정 표현이 섬세하게 구현되어 있다. 사운드는 따뜻한 분위기의 배경음악과 효과음으로 구성되어 있다.
게임 진행은 원작의 주요 등장인물들과의 대화와 상호작용을 중심으로 이루어지며, 마루코의 성격을 반영한 다양한 선택지를 통해 이야기를 풀어나갈 수 있다.
"마루코는 아홉살: 마루코 디럭스 극장"은 원작의 매력을 게임으로 잘 옮겨낸 작품으로, 특히 원작 팬들에게 많은 사랑을 받았다.</desc>
        <releasedate>19950526T000000</releasedate>
        <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Chibi Maruko-chan - Maruko Deluxe Gekijou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Chibi Maruko-chan - Maruko Deluxe Gekijou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Chibi Maruko-chan - Maruko Deluxe Gekijou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Chibi Maruko-chan - Maruko Deluxe Gekijou.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Kaeru no Tame ni Kane wa Naru.zip</path>
        <name>(K) 개구리를 위해 종을 울린다</name>
        <desc>"개구리를 위해 종을 울린다"는 1992년 인텔리전트 시스템즈가 개발하고 닌텐도가 발매한 게임보이용 액션 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 Windows Tiger, 알렉스가 담당한 버전이 있다.
이 게임은 독특한 변신 시스템과 퍼즐 요소가 결합된 게임플레이로 유명하다. 주인공은 왕자이지만 개구리로 변신할 수 있어, 이 능력을 활용해 다양한 장애물을 극복하고 퍼즐을 해결해 나간다.
스토리는 주인공 왕자가 악당에게 납치된 공주를 구하기 위해 모험을 떠나는 것으로 시작된다. 그 과정에서 다양한 캐릭터들을 만나고, 여러 마을과 던전을 탐험하게 된다.
게임의 그래픽은 당시 게임보이의 한계 내에서 최대한의 표현력을 보여주며, 특히 캐릭터의 표정 변화나 움직임이 섬세하게 표현되어 있다. 사운드트랙 또한 게임의 분위기를 잘 살리는 멜로디로 구성되어 있다.
이 게임은 일본 내에서 컬트적인 인기를 얻었지만, 북미나 유럽에서는 정식 발매되지 않았다. 그러나 독특한 게임플레이와 매력적인 세계관으로 인해 해외 게이머들 사이에서도 숨겨진 명작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19920914T000000</releasedate>
        <developer>Intelligent Systems</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Various-Role Playing Game-Action</genre>
        <players>1</players>
        <playcount>1</playcount>
        <lastplayed>20241025T182233</lastplayed>
        <image>./media/image/(K) Kaeru no Tame ni Kane wa Naru.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Kaeru no Tame ni Kane wa Naru.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Kaeru no Tame ni Kane wa Naru.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Kaeru no Tame ni Kane wa Naru.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Game de Hakken!! Tamagotchi.zip</path>
        <name>(K) 게임에서 발견!! 다마고치</name>
        <desc>"게임에서 발견!! 다마고치"는 1997년 반다이에서 개발한 게임보이용 육성 시뮬레이션 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당한 버전이 있다.
이 게임은 세계적으로 유명한 다마고치 가상 펫 시리즈를 게임보이로 옮긴 작품이다. 플레이어는 다마고치라는 가상의 생명체를 키우고 돌보는 역할을 맡게 된다.
게임플레이는 다마고치에게 먹이 주기, 청소하기, 놀아주기 등의 기본적인 돌봄 활동으로 구성되어 있다. 플레이어의 관리에 따라 다마고치는 다양한 형태로 성장하며, 여러 가지 미니게임을 통해 다마고치와 상호작용할 수 있다.
그래픽은 단순하지만 귀여운 캐릭터 디자인으로 다마고치의 매력을 잘 살리고 있다. 사운드는 경쾌하고 귀여운 분위기의 배경음악과 효과음으로 구성되어 있다.
이 게임은 SGB(Super Game Boy) 강화 버전으로, 슈퍼 패미컴의 Super Game Boy 액세서리를 통해 플레이할 경우 추가적인 색상과 기능을 즐길 수 있다.
"게임에서 발견!! 다마고치"는 휴대용 게임기에서 가상 펫 육성이라는 새로운 장르를 개척한 작품으로, 다마고치 시리즈의 인기에 힘입어 많은 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19970627T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EFC0F266</hash>
        <image>./media/image/(K) Game de Hakken!! Tamagotchi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Game de Hakken!! Tamagotchi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Game de Hakken!! Tamagotchi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Game de Hakken!! Tamagotchi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Bikkuri Nekketsu Shin Kiroku! - Dokodemo Kin Medal.zip</path>
        <name>(K) 깜짝 열혈 신기록! 어디서나 금메달</name>
        <desc>"깜짝 열혈 신기록! 어디서나 금메달"은 1992년 테크노스 재팬에서 개발한 게임보이용 스포츠 액션 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '쿠니오군' 시리즈의 스핀오프 작품으로, 다양한 올림픽 종목을 코믹하고 과장된 방식으로 즐길 수 있다. 플레이어는 쿠니오를 비롯한 개성 넘치는 캐릭터들을 선택하여 여러 스포츠 경기에 참가하게 된다.
게임에 포함된 종목으로는 육상, 수영, 체조, 역도 등이 있으며, 각 종목마다 독특한 규칙과 조작법이 적용된다. 특히 과장된 액션과 예상치 못한 장애물들이 경기의 재미를 더한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순하지만 캐릭터의 특징과 움직임을 잘 표현하고 있다. 사운드는 경쾌하고 활기찬 배경음악과 효과음으로 구성되어 있어 게임의 분위기를 잘 살리고 있다.
"깜짝 열혈 신기록! 어디서나 금메달"은 혼자서 즐기는 것은 물론, 친구들과 함께 대결할 수 있는 멀티플레이 모드도 지원하여 더욱 흥미진진한 플레이를 제공한다. 독특한 유머와 창의적인 게임플레이로 많은 게이머들에게 사랑받은 작품이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930716T000000</releasedate>
        <developer>Million</developer>
        <publisher>Tecmo</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Multisports</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>86D11D10</hash>
        <image>./media/image/(K) Bikkuri Nekketsu Shin Kiroku! - Dokodemo Kin Medal.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Bikkuri Nekketsu Shin Kiroku! - Dokodemo Kin Medal.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Bikkuri Nekketsu Shin Kiroku! - Dokodemo Kin Medal.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Bikkuri Nekketsu Shin Kiroku! - Dokodemo Kin Medal.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Rockman World.zip</path>
        <name>(K) 록맨 월드 1</name>
        <desc>"록맨 월드 1"은 캡콤에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 세계판매순위 38위. 100만 copies 판매. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 인기 시리즈인 '록맨'의 게임보이 버전으로, 주인공 록맨이 Dr. 와일리의 악행을 저지하기 위해 싸우는 내용을 담고 있다. 플레이어는 록맨을 조종하여 다양한 로봇 마스터들과 대결하고, 그들의 특수 무기를 획득하여 Dr. 와일리에 맞서 싸운다.
게임플레이는 전통적인 록맨 시리즈의 방식을 따르고 있다. 플레이어는 여러 스테이지를 자유롭게 선택하여 진행할 수 있으며, 각 스테이지 끝에는 보스 로봇 마스터가 기다리고 있다. 보스를 물리치면 그의 특수 무기를 얻게 되며, 이를 전략적으로 사용하여 다른 보스들을 공략할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순화되었지만, 록맨과 적 캐릭터들의 특징을 잘 살리고 있다. 사운드는 록맨 시리즈 특유의 경쾌하고 중독성 있는 배경음악과 효과음으로 구성되어 있다.
"록맨 월드 1"은 휴대용 콘솔에서도 록맨 시리즈의 재미를 그대로 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 이후 게임보이용 록맨 시리즈의 시작을 열었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <playcount>1</playcount>
        <lastplayed>20241024T045824</lastplayed>
        <image>./media/image/(K) Rockman World.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Rockman World.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Rockman World.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Rockman World.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Rockman World 2.zip</path>
        <name>(K) 록맨 월드 2</name>
        <desc>"록맨 월드 2"는 1992년 캡콤에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 북미에서는 "Mega Man II"로 알려져 있다. 세계판매순위 39위. 100만 copies 판매. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '록맨 월드 1'의 후속작으로, 주인공 록맨이 다시 한 번 Dr. 와일리의 악행을 저지하기 위해 나서는 내용을 담고 있다. 전작보다 더 다양한 스테이지와 로봇 마스터들이 등장하여 게임성이 한층 풍부해졌다.
게임플레이는 기본적으로 전작의 방식을 따르고 있다. 플레이어는 여러 스테이지를 자유롭게 선택하여 진행할 수 있으며, 각 스테이지 끝에는 보스 로봇 마스터가 기다리고 있다. 보스를 물리치면 그의 특수 무기를 얻게 되며, 이를 전략적으로 사용하여 다른 보스들을 공략할 수 있다.
그래픽은 전작보다 더욱 세밀해져 캐릭터와 배경의 디테일이 향상되었다. 특히 보스 캐릭터들의 디자인이 더욱 독특하고 인상적으로 변화했다. 사운드 역시 개선되어 더욱 다양하고 풍부한 배경음악과 효과음을 제공한다.
"록맨 월드 2"는 전작의 장점을 계승하면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 한층 높였다는 평가를 받았다. 이 게임은 휴대용 콘솔에서도 본격적인 액션 게임의 재미를 느낄 수 있다는 점에서 많은 팬들의 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3BE6AC04</hash>
        <image>./media/image/(K) Rockman World 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Rockman World 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Rockman World 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Rockman World 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Rockman World 3.zip</path>
        <name>(K) 록맨 월드 3</name>
        <desc>"록맨 월드 3"은 1992년 캡콤에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 북미에서는 "Mega Man III"로 알려져 있다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '록맨 월드' 시리즈의 세 번째 작품으로, 주인공 록맨이 또다시 Dr. 와일리의 음모에 맞서 싸우는 내용을 담고 있다. 이번에는 Dr. 와일리가 과거의 로봇 마스터들을 부활시켜 더욱 강력한 적으로 만들어 록맨에게 도전장을 내민다.
게임플레이는 기본적으로 이전 작품들의 방식을 따르고 있지만, 몇 가지 새로운 요소가 추가되었다. 특히 이 게임에서는 록맨의 충실한 조수인 러시(Rush)가 처음으로 등장하여, 플레이어에게 새로운 이동 능력을 제공한다. 러시 코일, 러시 제트, 러시 마린 등의 능력을 이용해 더욱 다양한 지형을 탐험할 수 있게 되었다.
그래픽은 전작들보다 더욱 세밀해져 캐릭터와 배경의 디테일이 한층 향상되었다. 특히 보스 캐릭터들의 디자인과 공격 패턴이 더욱 다양하고 흥미롭게 구현되었다. 사운드 역시 개선되어 록맨 시리즈 특유의 경쾌하고 중독성 있는 배경음악과 효과음을 더욱 풍성하게 즐길 수 있다.
"록맨 월드 3"는 시리즈의 장점을 유지하면서도 새로운 게임플레이 요소를 도입하여 게임성을 한층 더 높였다는 평가를 받았다. 이 게임은 휴대용 콘솔에서 록맨 시리즈의 진화를 잘 보여주는 작품으로, 많은 팬들에게 사랑받았다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19921211T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Rockman World 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Rockman World 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Rockman World 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Rockman World 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Rockman World 4.zip</path>
        <name>(K) 록맨 월드 4</name>
        <desc>"록맨 월드 4"는 1994년 캡콤에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 북미에서는 "Mega Man IV"로 알려져 있다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '록맨 월드' 시리즈의 네 번째 작품으로, 주인공 록맨이 이번에는 새로운 적 Dr. 코사크의 위협에 맞서 싸우는 내용을 담고 있다. Dr. 와일리의 오른팔이었던 Dr. 코사크가 독자적으로 악의 세력을 이끌면서 더욱 복잡한 스토리가 전개된다.
게임플레이는 기존의 방식을 유지하면서도 몇 가지 새로운 요소가 추가되었다. 특히 이 게임에서는 '차지 샷'이라는 새로운 공격 기술이 도입되어, 버스터를 충전해 더 강력한 공격을 할 수 있게 되었다. 또한 록맨의 조수 에디(Eddie)가 처음으로 등장하여 아이템을 보급해주는 역할을 한다.
그래픽은 이전 작품들보다 한층 더 발전하여 더욱 세밀하고 다채로운 배경과 캐릭터 디자인을 선보인다. 특히 보스 캐릭터들의 디자인과 공격 패턴이 더욱 독특하고 흥미롭게 구현되었다. 사운드 역시 게임보이의 한계를 뛰어넘는 수준의 고품질 배경음악과 효과음을 제공한다.
"록맨 월드 4"는 시리즈의 기본적인 재미를 유지하면서도 새로운 게임플레이 요소와 스토리 전개를 통해 신선함을 더했다는 평가를 받았다. 이 게임은 휴대용 콘솔에서 록맨 시리즈의 깊이를 한층 더 높인 작품으로, 많은 팬들에게 사랑받았다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19931029T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>16AEC559</hash>
        <image>./media/image/(K) Rockman World 4.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Rockman World 4.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Rockman World 4.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Rockman World 4.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Rockman World 5.zip</path>
        <name>(K) 록맨 월드 5</name>
        <desc>"록맨 월드 5"는 1994년 캡콤에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 북미에서는 "Mega Man V"로 알려져 있다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '록맨 월드' 시리즈의 다섯 번째이자 마지막 작품으로, 주인공 록맨이 이번에는 지구를 위협하는 외계 로봇 군단 '스타드로이드'와 맞서 싸우는 내용을 담고 있다. 이전 게임들과는 달리 완전히 새로운 적들과 맞서게 되면서, 시리즈에 새로운 바람을 불어넣었다.
게임플레이는 기존의 방식을 유지하면서도 몇 가지 혁신적인 요소가 추가되었다. 특히 이 게임에서는 록맨의 새로운 무기 '메가암'이 도입되어, 기존의 버스터를 대체한다. 메가암은 차지 샷이 가능하며, 적의 무기를 흡수하여 강화할 수 있는 특징이 있다.
그래픽은 게임보이 플랫폼에서 가능한 최고 수준의 퀄리티를 보여준다. 외계를 배경으로 한 스테이지들은 이전 게임들과는 완전히 다른 분위기를 자아내며, 스타드로이드들의 디자인도 매우 독특하고 인상적이다. 사운드 역시 우주를 배경으로 한 게임에 걸맞은 독특하고 몽환적인 BGM들이 게임의 분위기를 한층 더 살려준다.
"록맨 월드 5"는 시리즈의 마지막 작품으로서 기존의 공식을 과감히 탈피하고 새로운 시도를 했다는 점에서 높은 평가를 받았다. 이 게임은 게임보이 플랫폼에서 록맨 시리즈가 도달할 수 있는 정점을 보여준 작품으로, 많은 팬들에게 깊은 인상을 남겼다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940726T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3BE6AC04</hash>
        <image>./media/image/(K) Rockman World 5.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Rockman World 5.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Rockman World 5.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Rockman World 5.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Mario no Picross.zip</path>
        <name>(K) 마리오의 피크로스 1</name>
        <desc>"마리오의 피크로스 1"은 1995년 주피터에서 개발하고 닌텐도가 발매한 게임보이용 퍼즐 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 논리력과 추리력을 필요로 하는 '피크로스' 퍼즐을 마리오 캐릭터와 결합시킨 작품이다. 피크로스는 숫자 힌트를 바탕으로 격자 모양의 퍼즐을 풀어 숨겨진 그림을 완성하는 게임이다.
게임플레이는 5x5에서 15x15까지 다양한 크기의 퍼즐로 구성되어 있다. 플레이어는 각 행과 열에 주어진 숫자 힌트를 바탕으로 채워야 할 칸과 비워둬야 할 칸을 추리해 나가며 퍼즐을 완성해야 한다. 제한 시간 내에 퍼즐을 해결해야 하며, 잘못된 칸을 선택할 경우 시간 페널티가 부과된다.
그래픽은 단순하지만 깔끔하게 디자인되어 있어 퍼즐에 집중하기 좋다. 완성된 그림들은 마리오 시리즈의 캐릭터나 아이템들을 모티브로 하고 있어, 퍼즐을 풀어가는 재미와 함께 그림이 완성되어 가는 즐거움도 느낄 수 있다.
사운드는 마리오 시리즈의 친숙한 BGM들이 편안하게 편곡되어 있어, 긴 시간 동안 퍼즐을 풀어도 지루하지 않게 해준다.
"마리오의 피크로스 1"은 간단하면서도 중독성 있는 게임플레이로 많은 사랑을 받았으며, 이후 피크로스 시리즈의 시초가 되었다. 논리적 사고력을 키워주는 교육적 효과도 있어 남녀노소 모두에게 인기 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950315T000000</releasedate>
        <developer>Jupiter</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>17533700</hash>
        <image>./media/image/(K) Mario no Picross.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Mario no Picross.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Mario no Picross.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Mario no Picross.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Picross 2.zip</path>
        <name>(K) 마리오의 피크로스 2</name>
        <desc>"마리오의 피크로스 2"는 1996년 주피터에서 개발하고 닌텐도가 발매한 게임보이용 퍼즐 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 "마리오의 피크로스 1"의 후속작으로, 기본적인 게임플레이는 전작을 유지하면서도 새로운 요소들을 추가하여 더욱 깊이 있는 퍼즐 경험을 제공한다. 피크로스는 숫자 힌트를 바탕으로 격자 모양의 퍼즐을 풀어 숨겨진 그림을 완성하는 게임이다.
게임플레이는 전작과 마찬가지로 다양한 크기의 퍼즐로 구성되어 있지만, 이번에는 최대 25x25 크기의 대형 퍼즐도 추가되었다. 또한 '와리오 모드'라는 새로운 게임 모드가 추가되어, 더 어렵고 복잡한 퍼즐에 도전할 수 있게 되었다.
그래픽은 전작의 스타일을 유지하면서도 더욱 세련되게 다듬어졌다. 완성된 그림들은 더욱 다양해져 마리오 시리즈뿐만 아니라 다른 닌텐도 캐릭터들도 등장한다. 사운드 역시 개선되어 더욱 다양하고 풍성한 BGM을 제공한다.
"마리오의 피크로스 2"는 새로운 퍼즐과 게임 모드를 추가하여 전작의 재미를 한층 더 높였다는 평가를 받았다. 특히 와리오 모드의 추가로 고난도 퍼즐을 원하는 플레이어들의 요구를 충족시켰다. 
이 게임은 논리적 사고력과 인내심을 요구하는 퍼즐 게임의 매력을 잘 살리면서도, 닌텐도 특유의 친근한 캐릭터들을 활용해 남녀노소 누구나 즐길 수 있는 게임으로 자리매김했다. 피크로스 시리즈의 인기를 더욱 굳건히 한 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19961019T000000</releasedate>
        <developer>Jupiter</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Strategy-Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F5AA5902</hash>
        <image>./media/image/(K) Picross 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Picross 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Picross 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Picross 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Metroid II - Return of Samus.zip</path>
        <name>(K) 메트로이드 2 - 사무스의 귀환</name>
        <desc>"메트로이드 2 - 사무스의 귀환"은 1991년 닌텐도에서 개발한 게임보이용 액션 어드벤처 게임이다. 영어 원제는 "Metroid II: Return of Samus"이다. 세계판매순위 20위. 172만 copies 판매. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 인기 시리즈 '메트로이드'의 두 번째 작품으로, 주인공 사무스 아란이 메트로이드의 고향인 SR388 행성을 탐험하는 내용을 담고 있다. 사무스의 임무는 행성에 남아있는 모든 메트로이드를 제거하는 것이다.
게임플레이는 2D 횡스크롤 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 사무스를 조종하여 미지의 행성을 탐험하고 적들과 싸우며 새로운 능력을 얻어간다. 특히 이 게임에서는 메트로이드의 진화 단계를 볼 수 있으며, 보스로 등장하는 여왕 메트로이드와의 전투가 인상적이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 최적화되어 있으며, 음산하고 미스터리한 외계 행성의 분위기를 잘 표현하고 있다. 사운드는 긴장감 넘치는 BGM과 효과음으로 게임의 분위기를 한층 더 고조시킨다.
"메트로이드 2 - 사무스의 귀환"은 전작의 장점을 계승하면서도 새로운 요소들을 추가하여 시리즈의 깊이를 더했다는 평가를 받았다. 특히 메트로이드의 생태계를 더 자세히 탐구할 수 있게 된 점과 사무스의 새로운 능력들이 추가된 점이 호평을 받았다.
이 게임은 메트로이드 시리즈의 스토리 전개에 있어 중요한 위치를 차지하며, 휴대용 콘솔에서도 깊이 있는 액션 어드벤처 게임이 가능하다는 것을 보여준 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19920121T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DEE05370</hash>
        <image>./media/image/(K) Metroid II - Return of Samus.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Metroid II - Return of Samus.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Metroid II - Return of Samus.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Metroid II - Return of Samus.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Meitantei Conan - Chika Yuuenchi Satsujin Jiken.zip</path>
        <name>(K) 명탐정 코난 1 - 지하 유원지 살인사건</name>
        <desc>"명탐정 코난 1 - 지하 유원지 살인사건"은 1997년 반다이에서 개발한 게임보이용 추리 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 SeHwa가 담당했다.
이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '명탐정 코난'을 바탕으로 한 게임으로, 주인공 코난이 지하 유원지에서 발생한 살인 사건을 해결해 나가는 내용을 담고 있다.
게임플레이는 비주얼 노벨 스타일의 추리 어드벤처로, 플레이어는 코난이 되어 사건 현장을 조사하고, 증거를 수집하며, 용의자들을 심문하는 등의 활동을 통해 사건의 진상을 밝혀나간다. 게임 중 여러 미니게임들도 포함되어 있어 다양한 재미를 제공한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 원작의 캐릭터들을 잘 표현하고 있으며 사건 현장의 분위기도 잘 살려내고 있다. 사운드는 긴장감 있는 BGM과 효과음으로 추리 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
"명탐정 코난 1 - 지하 유원지 살인사건"은 원작의 매력을 게임으로 잘 구현해냈다는 평가를 받았다. 특히 플레이어가 직접 추리를 해나가는 과정이 잘 구현되어 있어, 원작 팬들뿐만 아니라 추리 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 인기를 끌었다.
이 게임은 게임보이라는 제한된 플랫폼에서도 복잡한 추리 스토리와 캐릭터들의 개성을 잘 살려냈다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 이후 발매된 코난 게임 시리즈의 기반을 마련했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19961227T000000</releasedate>
        <developer>Act Japan</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3945BC0D</hash>
        <image>./media/image/(K) Meitantei Conan - Chika Yuuenchi Satsujin Jiken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Meitantei Conan - Chika Yuuenchi Satsujin Jiken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Meitantei Conan - Chika Yuuenchi Satsujin Jiken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Meitantei Conan - Chika Yuuenchi Satsujin Jiken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Meitantei Conan - Giwaku no Gouka Ressha.zip</path>
        <name>(K) 명탐정 코난 2 - 의혹의 호화열차</name>
        <desc>"명탐정 코난 2 - 의혹의 호화열차"는 1998년 반다이에서 개발한 게임보이용 추리 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 SeHwa가 담당했다.
이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '명탐정 코난' 시리즈의 두 번째 게임보이 타이틀로, 주인공 코난이 호화 열차에서 발생한 의문의 사건을 해결해 나가는 내용을 담고 있다.
게임플레이는 전작과 마찬가지로 비주얼 노벨 스타일의 추리 어드벤처로 구성되어 있다. 플레이어는 코난이 되어 열차 내부를 탐사하고, 증거를 수집하며, 승객들을 심문하는 등의 활동을 통해 사건의 진상을 밝혀나간다. 이번 작품에서는 더 다양한 미니게임들이 추가되어 게임성이 한층 풍부해졌다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면의 한계 내에서 최대한의 표현력을 보여주고 있다. 특히 열차라는 제한된 공간을 효과적으로 표현하여 긴장감 있는 분위기를 잘 살려내고 있다. 사운드는 추리 게임에 걸맞은 긴장감 있는 BGM과 효과음으로 구성되어 있다.
"명탐정 코난 2 - 의혹의 호화열차"는 전작의 장점을 계승하면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 한층 더 높였다는 평가를 받았다. 특히 열차라는 독특한 배경 설정과 더욱 복잡해진 사건 전개가 플레이어들의 호평을 받았다.
이 게임은 게임보이 플랫폼에서 추리 게임의 깊이와 재미를 잘 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 명탐정 코난 게임 시리즈의 인기를 더욱 굳건히 하는 데 기여했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19980801T000000</releasedate>
        <developer>Pixel</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1DC5C31A</hash>
        <image>./media/image/(K) Meitantei Conan - Giwaku no Gouka Ressha.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Meitantei Conan - Giwaku no Gouka Ressha.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Meitantei Conan - Giwaku no Gouka Ressha.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Meitantei Conan - Giwaku no Gouka Ressha.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Makai Toushi Sa-Ga.zip</path>
        <name>(K) 사가 1 - 마계탑사</name>
        <desc>"사가1 - 마계탑사"는 1989년 스퀘어(현 스퀘어 에닉스)에서 개발한 게임보이용 롤플레잉 게임이다. 한국어 번역은 라면땅과자가 담당했다.
이 게임은 '사가' 시리즈의 첫 번째 작품으로, 플레이어가 세계의 꼭대기에 있다고 알려진 천국의 문을 향해 여행을 떠나는 모험가들의 이야기를 담고 있다.
게임플레이는 전통적인 턴제 RPG 방식을 따르고 있지만, 당시로서는 혁신적인 요소들을 다수 포함하고 있다. 특히 인간, 괴물, 로봇 등 다양한 종족을 선택할 수 있는 캐릭터 시스템과, 무기의 내구도 개념, 괴물이 먹는 고기에 따라 진화하는 시스템 등이 특징적이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순하지만 효과적으로 표현되어 있다. 특히 다양한 세계와 몬스터들의 디자인이 인상적이다. 사운드는 게임보이의 한계에도 불구하고 다채롭고 매력적인 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 잘 살리고 있다.
"사가1 - 마계탑사"는 휴대용 게임기에서 본격적인 RPG의 재미를 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 독특한 세계관과 혁신적인 게임 시스템으로 많은 팬들의 사랑을 받았으며, 이후 사가 시리즈의 기반을 다지는 중요한 작품이 되었다.
이 게임은 당시 휴대용 게임기의 한계를 뛰어넘는 깊이 있는 스토리와 게임플레이로 RPG 팬들에게 큰 인상을 남겼으며, 게임보이 플랫폼의 대표적인 RPG 중 하나로 자리매김했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19891215T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>131B09F2</hash>
        <image>./media/image/(K) Makai Toushi Sa-Ga.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Makai Toushi Sa-Ga.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Makai Toushi Sa-Ga.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Makai Toushi Sa-Ga.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Sa-Ga 2 - Hihou Densetsu.zip</path>
        <name>(K) 사가 2 - 비보전설</name>
        <desc>"사가2 - 비보전설"은 1990년 스퀘어(현 스퀘어 에닉스)에서 개발한 게임보이용 롤플레잉 게임이다. 북미에서는 "Final Fantasy Legend II"라는 이름으로 발매되었다. 한국어 번역은 라면땅과자가 담당했다.
이 게임은 '사가' 시리즈의 두 번째 작품으로, 주인공이 신비한 힘을 가진 '마가'를 찾아 여러 세계를 모험하는 이야기를 담고 있다.
게임플레이는 전작의 기본 시스템을 계승하면서도 여러 가지 개선점을 추가했다. 인간, 괴물, 로봇 등 다양한 종족을 선택할 수 있는 시스템은 유지되었고, 새로운 종족인 '반신'이 추가되었다. 또한 '마가' 시스템의 도입으로 캐릭터 육성의 깊이가 더해졌다.
그래픽은 전작보다 한층 더 세련되어졌으며, 다양한 세계와 캐릭터들을 더욱 상세하게 표현하고 있다. 사운드 역시 개선되어 더욱 풍부하고 다채로운 BGM을 제공한다.
"사가2 - 비보전설"은 전작의 장점을 유지하면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 한층 더 높였다는 평가를 받았다. 특히 더욱 복잡해진 스토리와 캐릭터 시스템, 그리고 다양한 세계를 탐험하는 재미가 많은 플레이어들의 호평을 받았다.
이 게임은 게임보이 플랫폼에서 RPG의 깊이와 재미를 한 단계 더 끌어올렸다는 점에서 높은 평가를 받았으며, 사가 시리즈의 인기를 더욱 공고히 하는 데 기여했다. 독특한 세계관과 혁신적인 시스템으로 많은 팬들의 사랑을 받은 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19901214T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F6CFCFB1</hash>
        <image>./media/image/(K) Sa-Ga 2 - Hihou Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Sa-Ga 2 - Hihou Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Sa-Ga 2 - Hihou Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Sa-Ga 2 - Hihou Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Seiken Densetsu - Final Fantasy Gaiden.zip</path>
        <name>(K) 성검전설 - 파이널 판타지 외전</name>
        <desc>"성검전설"은 1991년 스퀘어(현 스퀘어 에닉스)에서 개발한 게임보이용 액션 롤플레잉 게임이다. 북미에서는 "Final Fantasy Adventure"라는 이름으로 발매되었다. 한국어 번역은 헬레오가 담당했다.
이 게임은 '성검전설' 시리즈의 첫 번째 작품으로, 마나 나무를 지키는 주인공이 악의 세력에 맞서 싸우는 이야기를 담고 있다. 원래 파이널 판타지의 외전으로 기획되었지만, 이후 독립적인 시리즈로 발전하게 되었다.
게임플레이는 실시간 액션 RPG 방식을 채택하고 있어, 플레이어는 주인공을 직접 조종하여 적과 전투를 벌이고 퍼즐을 해결해 나간다. 레벨업 시스템과 장비 강화 등 RPG적 요소와 액션 게임의 요소가 잘 결합되어 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서 최대한의 표현력을 보여주고 있으며, 특히 캐릭터와 몬스터의 디자인이 인상적이다. 사운드는 게임의 분위기를 잘 살리는 감미로운 BGM들로 구성되어 있어, 많은 팬들의 사랑을 받았다.
"성검전설"은 휴대용 게임기에서 액션 RPG의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받았다. 특히 실시간 전투 시스템과 풍부한 스토리, 그리고 아름다운 음악으로 많은 플레이어들의 호평을 받았다.
이 게임은 이후 발매된 '성검전설' 시리즈의 기반을 다진 중요한 작품으로, 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 깊이 있는 액션 RPG를 구현해냈다는 점에서 게임 역사에 중요한 의미를 지니고 있다. 독특한 세계관과 캐릭터, 그리고 혁신적인 게임플레이로 많은 팬들의 사랑을 받은 명작이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910628T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Action RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D771C1B6</hash>
        <image>./media/image/(K) Seiken Densetsu - Final Fantasy Gaiden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Seiken Densetsu - Final Fantasy Gaiden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Seiken Densetsu - Final Fantasy Gaiden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Seiken Densetsu - Final Fantasy Gaiden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화</name>
        <desc>"슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화"는 1992년 닌텐도에서 개발한 게임보이용 액션 플랫포머 게임이다. 원제는 Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins이다. 세계판매순위 4위. 1,118만 copies판매. 한국어 번역은 한마루가 담당했다.
이 게임은 '슈퍼 마리오 랜드' 시리즈의 두 번째 작품으로, 마리오가 자신의 성을 차지한 와리오를 물리치고 6개의 금화를 되찾는 내용을 담고 있다. 이 게임에서 마리오의 라이벌 캐릭터인 와리오가 처음으로 등장했다. 
게임플레이는 전작보다 더욱 발전된 형태를 보여준다. 플레이어는 마리오를 조종하여 다양한 테마의 월드를 탐험하고, 6개의 금화를 모아 최종적으로 와리오와 대결하게 된다. 이 게임에서는 토끼 귀 변신, 풍선 변신 등 새로운 파워업 아이템들이 추가되어 게임플레이의 다양성을 높였다.
그래픽은 전작에 비해 크게 개선되어 더욱 세밀하고 다채로워졌다. 캐릭터와 배경의 디테일이 풍부해졌으며, 각 월드의 특징을 잘 살린 디자인이 돋보인다. 사운드 역시 한층 더 풍성해져 마리오 시리즈 특유의 경쾌하고 중독성 있는 BGM을 제공한다.
"슈퍼 마리오 랜드 2 - 6개의 금화"는 전작의 장점을 계승하면서도 많은 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 크게 향상시켰다는 평가를 받았다. 특히 자유도 높은 월드 맵 시스템과 다양한 파워업 아이템, 그리고 와리오라는 새로운 라이벌의 등장이 많은 플레이어들의 호평을 받았다.
이 게임은 게임보이 플랫폼에서 마리오 시리즈의 진화를 잘 보여주는 작품으로, 휴대용 게임기에서도 본격적인 마리오 게임의 재미를 느낄 수 있다는 점에서 많은 사랑을 받았다. 또한 와리오의 첫 등장작이라는 점에서 마리오 시리즈 역사상 중요한 의미를 지니고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19921021T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>BF733E10</hash>
        <image>./media/image/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Mario Land 2 - 6-tsu no Kinka.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Robot Taisen.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전</name>
        <desc>"슈퍼 로봇 대전"은 1991년 반프레스토에서 개발한 게임보이용 턴제 전략 롤플레잉 게임이다. 한국어 번역은 슈코넷이 담당했다.
이 게임은 '슈퍼 로봇 대전' 시리즈의 첫 번째 작품으로, 다양한 로봇 애니메이션 작품의 캐릭터와 메카들이 한 자리에 모여 전투를 벌이는 크로스오버 작품이다. 건담, 마징가, 겟타로보 등 유명 로봇 애니메이션의 캐릭터들이 등장한다.
게임플레이는 턴제 전략 RPG 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 다양한 로봇들을 조종하여 적과 전투를 벌이며, 각 유닛의 특성과 지형을 고려한 전략적인 플레이가 요구된다. 각 로봇은 고유의 필살기를 가지고 있어, 이를 적절히 활용하는 것이 승리의 열쇠가 된다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순화되었지만, 각 로봇의 특징을 잘 살린 디자인으로 팬들의 호평을 받았다. 전투 장면에서는 간단한 애니메이션 효과로 로봇들의 공격을 표현하고 있다. 사운드는 각 작품의 테마곡을 게임보이 사운드로 편곡하여 수록하였다.
"슈퍼 로봇 대전"은 다양한 로봇 애니메이션 작품들을 하나로 모아 새로운 이야기를 만들어낸 독특한 컨셉으로 많은 주목을 받았다. 특히 각 작품의 팬들에게 큰 호응을 얻었으며, 전략 RPG 팬들에게도 높은 평가를 받았다.
이 게임은 이후 '슈퍼 로봇 대전' 시리즈의 기반을 다진 중요한 작품으로, 게임보이라는 제한된 플랫폼에서도 깊이 있는 전략 게임을 구현해냈다는 점에서 의미가 크다. 로봇 애니메이션 팬들과 전략 게임 팬들 모두에게 사랑받은 작품으로, 이후 시리즈의 장기화와 인기에 큰 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19910420T000000</releasedate>
        <developer>Winky Soft</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7DD9D7D6</hash>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Nettou The King of Fighters 95.zip</path>
        <name>(K) 열투 더 킹 오브 파이터즈 95</name>
        <desc>"열투 더 킹 오브 파이터즈 95"는 1995년 SNK에서 개발한 게임보이용 격투 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 인기 격투 게임 시리즈인 '킹 오브 파이터즈'의 게임보이 버전으로, 아케이드와 가정용 콘솔에서 큰 인기를 얻은 'KOF '95'를 휴대용 기기로 이식한 작품이다.
게임플레이는 원작의 3:3 팀 배틀 시스템을 유지하고 있으며, 플레이어는 세 명의 캐릭터로 구성된 팀을 선택하여 대전을 펼치게 된다. 각 캐릭터는 고유의 필살기와 콤보 기술을 가지고 있어, 이를 적절히 활용하는 것이 승리의 열쇠가 된다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한으로 인해 원작에 비해 크게 단순화되었지만, 각 캐릭터의 특징적인 모습과 기술들을 잘 표현하고 있다. 특히 필살기 사용 시의 이펙트 등을 효과적으로 구현하여 원작의 분위기를 잘 살려냈다.
사운드는 원작의 BGM들을 게임보이의 사운드 칩에 맞게 편곡하여 수록하였다. 비록 단순화되었지만, 킹 오브 파이터즈 시리즈 특유의 열정적인 분위기를 잘 살리고 있다.
"열투 더 킹 오브 파이터즈 95"는 휴대용 게임기에서 대전 격투 게임의 재미를 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 원작의 핵심적인 게임플레이와 캐릭터들을 잘 이식해냈다는 점에서 팬들의 호평을 받았다.
이 게임은 게임보이의 하드웨어 한계에도 불구하고 킹 오브 파이터즈 시리즈의 매력을 잘 살려낸 작품으로, 휴대용 격투 게임의 새로운 가능성을 보여준 선구적인 타이틀로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19960426T000000</releasedate>
        <developer>SNK</developer>
        <publisher>SNK</publisher>
        <genre>Fighting-Action-Fighting / Versus</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8712F17B</hash>
        <image>./media/image/(K) Nettou The King of Fighters 95.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Nettou The King of Fighters 95.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Nettou The King of Fighters 95.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Nettou The King of Fighters 95.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Nettou The King of Fighters 96.zip</path>
        <name>(K) 열투 더 킹 오브 파이터즈 96</name>
        <desc>"열투 더 킹 오브 파이터즈 96"은 1996년 SNK에서 개발한 게임보이용 격투 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '킹 오브 파이터즈' 시리즈의 게임보이 버전 두 번째 작품으로, 아케이드와 가정용 콘솔에서 발매된 'KOF '96'을 휴대용 기기로 이식한 것이다.
게임플레이는 전작과 마찬가지로 3:3 팀 배틀 시스템을 유지하고 있다. 플레이어는 세 명의 캐릭터로 구성된 팀을 선택하여 대전을 펼치게 된다. '96년 버전에서는 새로운 캐릭터들이 추가되었고, 기존 캐릭터들의 기술도 일부 변경되어 더욱 다양한 전략이 가능해졌다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한의 표현력을 보여주고 있다. 전작에 비해 캐릭터의 동작이 더욱 섬세해졌고, 배경 그래픽도 보다 다채로워졌다. 특히 필살기 사용 시의 이펙트 등을 효과적으로 구현하여 원작의 화려함을 잘 살려냈다.
사운드는 원작의 BGM들을 게임보이의 사운드 칩에 맞게 편곡하여 수록하였다. KOF 시리즈 특유의 열정적이고 긴장감 넘치는 배경음악들이 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
"열투 더 킹 오브 파이터즈 96"은 전작의 장점을 계승하면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 더욱 높였다는 평가를 받았다. 특히 새로운 캐릭터들의 추가와 기존 캐릭터들의 밸런스 조정으로 더욱 깊이 있는 대전 플레이가 가능해졌다.
이 게임은 휴대용 격투 게임의 한계를 다시 한번 뛰어넘은 작품으로, KOF 시리즈 팬들과 격투 게임 애호가들에게 큰 사랑을 받았다. 게임보이라는 제한된 플랫폼에서도 아케이드 수준의 격투 게임을 즐길 수 있다는 점에서 높은 평가를 받은 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19970808T000000</releasedate>
        <developer>Takara</developer>
        <publisher>Laguna Gmbh</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FECDAE42</hash>
        <image>./media/image/(K) Nettou The King of Fighters 96.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Nettou The King of Fighters 96.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Nettou The King of Fighters 96.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Nettou The King of Fighters 96.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Yoshi no Tamago.zip</path>
        <name>(K) 요시의 알</name>
        <desc>"요시의 알"은 1991년 게임 프릭스와 닌텐도가 공동 개발한 게임보이용 퍼즐 게임이다. 북미에서는 "Yoshi"라는 이름으로 발매되었다. 세계판매순위 11위. 312만 copies. 판매. 한국어 번역은 삼계탕이 담당했다.
이 게임은 마리오 시리즈의 인기 캐릭터인 요시를 주인공으로 한 첫 번째 게임으로, 떨어지는 몬스터들을 맞춰 알을 부화시키는 독특한 퍼즐 게임이다.
게임플레이는 테트리스와 유사한 형태로, 위에서 떨어지는 몬스터들을 아래의 플랫폼에 쌓아 올리며 진행된다. 같은 종류의 몬스터를 위아래로 맞추면 사라지게 되며, 이 과정에서 알이 만들어진다. 알을 부화시키면 점수를 얻게 되며, 게임의 목표는 최대한 많은 점수를 획득하는 것이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순하지만 귀여운 스타일로 디자인되어 있다. 요시와 각종 몬스터들의 캐릭터 디자인이 돋보이며, 게임의 진행에 따라 변화하는 배경도 인상적이다.
사운드는 경쾌하고 중독성 있는 BGM으로 구성되어 있어, 장시간 플레이해도 지루하지 않게 해준다. 특히 알이 부화될 때의 효과음은 게임의 재미를 한층 더해준다.
"요시의 알"은 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이로 많은 사랑을 받았다. 특히 테트리스와는 다른 방식의 퍼즐 게임 메커니즘을 제시했다는 점에서 높은 평가를 받았다.
이 게임은 요시라는 캐릭터의 인기를 한층 높이는 데 기여했으며, 이후 요시를 주인공으로 한 다양한 게임들이 제작되는 계기가 되었다. 간단한 룰과 높은 중독성으로 남녀노소 모두에게 인기 있는 게임보이의 대표적인 퍼즐 게임 중 하나로 자리매김했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19911214T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F2F4BCCA</hash>
        <image>./media/image/(K) Yoshi no Tamago.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Yoshi no Tamago.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Yoshi no Tamago.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Yoshi no Tamago.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.zip</path>
        <name>(K) 유희왕 듀얼 몬스터즈</name>
        <desc>"유희왕 듀얼 몬스터즈"는 1998년 코나미에서 개발한 게임보이용 카드 배틀 게임이다. 한국어 번역은 김태준이 담당했다.
이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '유희왕'을 바탕으로 한 게임으로, 원작의 카드 게임 시스템을 충실히 구현했다. 플레이어는 유희 무토가 되어 다양한 상대와 카드 듀얼을 벌이며 성장해 나간다.
게임플레이는 원작의 카드 게임 룰을 기반으로 하고 있다. 플레이어는 몬스터, 마법, 함정 카드를 사용하여 상대방의 라이프 포인트를 0으로 만들어야 한다. 게임을 진행하면서 새로운 카드를 획득하고 덱을 강화할 수 있으며, 다양한 전략을 구사할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순화되었지만, 각 카드의 특징을 잘 살린 일러스트와 효과를 보여준다. 특히 몬스터들의 공격 장면에서는 간단한 애니메이션 효과를 사용하여 박진감을 더했다.
사운드는 긴장감 넘치는 배틀 BGM과 효과음으로 구성되어 있어, 듀얼의 긴장감을 잘 살리고 있다. 특히 강력한 몬스터를 소환하거나 상대방을 공격할 때의 효과음은 게임의 재미를 한층 더해준다.
"유희왕 듀얼 몬스터즈"는 원작의 카드 게임 시스템을 휴대용 게임기에 성공적으로 옮겼다는 평가를 받았다. 특히 다양한 카드와 전략의 구현, 그리고 스토리 모드의 추가로 인해 원작 팬들뿐만 아니라 카드 게임 팬들에게도 큰 인기를 얻었다.
이 게임은 이후 발매된 유희왕 게임 시리즈의 기반을 다진 중요한 작품으로, 게임보이라는 제한된 플랫폼에서도 깊이 있는 카드 게임을 구현해냈다는 점에서 의미가 크다. 유희왕 카드 게임의 인기를 더욱 높이는 데 기여했으며, 많은 팬들에게 사랑받은 게임이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19981216T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8875EC54</hash>
        <image>./media/image/(K) Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Dai-2-ji Super Robot Taisen G.zip</path>
        <name>(K) 제 2차 슈퍼 로봇 대전 G</name>
        <desc>"제 2차 슈퍼 로봇 대전 G"는 1995년 반다이에서 개발한 게임보이용 턴제 전략 롤플레잉 게임이다. 한국어 번역은 거부기와 HAN이 담당한 버전이 있다.
이 게임은 '슈퍼 로봇 대전' 시리즈의 게임보이 버전 중 두 번째 작품으로, 다양한 로봇 애니메이션 작품의 캐릭터와 메카들이 한 자리에 모여 전투를 벌이는 크로스오버 작품이다. 건담, 마징가, 겟타로보 등 유명 로봇 애니메이션의 캐릭터들이 등장한다.
게임플레이는 턴제 전략 RPG 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 다양한 로봇들을 조종하여 적과 전투를 벌이며, 각 유닛의 특성과 지형을 고려한 전략적인 플레이가 요구된다. 전작에 비해 더 많은 작품과 캐릭터들이 추가되어 게임의 규모와 깊이가 한층 더해졌다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 각 로봇의 특징을 잘 살린 디자인으로 팬들의 호평을 받았다. 전투 장면에서는 전작보다 더욱 화려한 애니메이션 효과로 로봇들의 공격을 표현하고 있다.
사운드는 각 작품의 테마곡을 게임보이 사운드로 편곡하여 수록하였으며, 전작에 비해 더욱 다양하고 풍성한 BGM을 제공한다.
"제 2차 슈퍼 로봇 대전 G"는 전작의 성공을 바탕으로 더욱 발전된 게임플레이와 풍부한 콘텐츠를 제공했다는 평가를 받았다. 특히 더 많은 작품과 캐릭터의 추가, 그리고 향상된 시나리오로 인해 팬들의 큰 호응을 얻었다.
이 게임은 '슈퍼 로봇 대전' 시리즈의 인기를 더욱 공고히 하는 데 기여했으며, 휴대용 게임기에서도 대규모 크로스오버 전략 게임이 가능하다는 것을 보여준 작품으로 평가받고 있다. 로봇 애니메이션 팬들과 전략 게임 팬들 모두에게 사랑받은 게임보이의 대표적인 전략 RPG 중 하나이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950630T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DF8B2B20</hash>
        <image>./media/image/(K) Dai-2-ji Super Robot Taisen G.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Dai-2-ji Super Robot Taisen G.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Dai-2-ji Super Robot Taisen G.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Dai-2-ji Super Robot Taisen G.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Zelda no Densetsu - Yume o Miru Shima.zip</path>
        <name>(K) 젤다의 전설 - 꿈꾸는 섬</name>
        <desc>"젤다의 전설 - 꿈꾸는 섬"은 1993년 닌텐도에서 개발한 게임보이용 액션 어드벤처 게임이다.  세계판매순위 9위. 383만 copies 판매. 한국어 번역은 Windows Tiger가 담당했다.
이 게임은 '젤다의 전설' 시리즈 최초의 휴대용 게임 타이틀로, 주인공 링크가 코호린트 섬에서 벌이는 모험을 그리고 있다. 링크는 섬을 탈출하기 위해 '바람의 물고기'를 깨워야 하며, 이를 위해 8개의 악기를 모아야 한다.
게임플레이는 탑뷰 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 링크를 조종하여 섬 곳곳을 탐험하고 던전을 공략하며 퍼즐을 해결해 나간다. 특히 이 게임에서는 아이템을 두 개까지 동시에 장착할 수 있는 시스템이 도입되어, 더욱 다양한 플레이가 가능해졌다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 캐릭터와 배경의 디테일이 풍부하게 표현되어 있다. 특히 각 지역과 던전의 특징을 잘 살린 디자인이 돋보인다. 사운드는 시리즈 특유의 매력적인 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"젤다의 전설 - 꿈꾸는 섬"은 휴대용 게임기에서도 본격적인 젤다 시리즈의 재미를 그대로 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 흥미로운 스토리, 다양한 퍼즐, 그리고 풍부한 탐험 요소로 인해 많은 플레이어들의 사랑을 받았다.
이 게임은 젤다 시리즈의 새로운 가능성을 보여준 작품으로, 이후 발매된 휴대용 젤다 게임들의 기반을 마련했다. 또한 콘솔 게임에 뒤지지 않는 깊이 있는 게임성으로 게임보이의 킬러 타이틀 중 하나로 자리매김했다. 젤다 시리즈 팬들뿐만 아니라 액션 어드벤처 게임 팬들에게도 널리 사랑받은 명작으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.95</rating>
        <releasedate>19930606T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8CF27C90</hash>
        <image>./media/image/(K) Zelda no Densetsu - Yume o Miru Shima.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Zelda no Densetsu - Yume o Miru Shima.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Zelda no Densetsu - Yume o Miru Shima.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Zelda no Densetsu - Yume o Miru Shima.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Crayon Shin-chan - Ora To Shiro Wa Otomodachi Da Yo.zip</path>
        <name>(K) 짱구는 못말려 1 - 나랑 흰둥이는 친구야</name>
        <desc>"짱구는 못말려 - 나랑 흰둥이는 친구야"는 1994년 반다이에서 개발한 게임보이용 액션 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '짱구는 못말려' 시리즈의 첫 번째 게임보이 타이틀로, 짱구와 그의 반려견 흰둥이의 모험을 그리고 있다. 전작의 미니게임 중심 구성에서 벗어나 더 본격적인 액션 어드벤처 게임으로 발전했다.
게임플레이는 사이드 스크롤 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 짱구를 조종하여 여러 스테이지를 탐험하고 장애물을 극복하며 미션을 수행한다. 흰둥이는 짱구를 도와 특정 상황에서 도움을 주는 역할을 한다. 또한 중간중간 미니게임이 삽입되어 있어 다양한 재미를 제공한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 전작보다 더욱 세밀하고 다양한 배경과 캐릭터 표현을 보여준다. 특히 짱구와 흰둥이의 귀여운 모습이 잘 구현되어 있다. 사운드는 경쾌하고 귀여운 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"짱구는 못말려 1 - 나랑 흰둥이는 친구야"는 원작의 매력을 게임으로 잘 구현해냈다는 평가를 받았다. 특히 액션 어드벤처 요소의 강화로 인해 더욱 풍부한 게임 경험을 제공했다는 점에서 호평을 받았다.
이 게임은 짱구 시리즈의 첫 번째 게임보이 타이틀로, 이후 발매된 짱구 게임 시리즈의 기반을 마련했다. 원작 팬들뿐만 아니라 미니게임을 좋아하는 플레이어들에게도 인기를 끌었으며, 게임보이의 대표적인 캐릭터 게임 중 하나로 자리매김했다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19931022T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Banalex</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <playcount>1</playcount>
        <lastplayed>20241024T041343</lastplayed>
        <image>./media/image/(K) Crayon Shin-chan - Ora To Shiro Wa Otomodachi Da Yo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Crayon Shin-chan - Ora To Shiro Wa Otomodachi Da Yo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Crayon Shin-chan - Ora To Shiro Wa Otomodachi Da Yo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Crayon Shin-chan - Ora To Shiro Wa Otomodachi Da Yo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Crayon Shin-chan 2 - Ora to Wanpaku Gokko Dazo.zip</path>
        <name>(K) 짱구는 못말려 2 - 나랑 개구쟁이 놀이 하자</name>
        <desc>"짱구는 못말려 2 - 나랑 개구쟁이 놀이 하자"는 반다이에서 개발한 게임보이용 액션 게임이다.  한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '짱구는 못말려'를 바탕으로 한 게임으로, 주인공 짱구의 일상을 다양한 미니게임 형식으로 구현했다. 플레이어는 짱구가 되어 여러 가지 장난을 치고 미션을 수행하며 게임을 진행한다.
게임플레이는 여러 개의 미니게임으로 구성되어 있다. 각 미니게임은 짱구의 일상을 반영한 것으로, 예를 들어 액션 파트, 숨바꼭질, 춤추기 등 다양한 형태의 게임이 포함되어 있다. 플레이어는 이러한 미니게임들을 클리어하면서 점수를 획득하고 게임을 진행한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 원작의 캐릭터들을 귀엽고 재미있게 표현하고 있다. 특히 짱구의 특징적인 표정과 동작들이 잘 구현되어 있어 원작의 팬들에게 큰 호응을 얻었다.
사운드는 경쾌하고 귀여운 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다. 특히 짱구의 특유의 목소리와 효과음들이 잘 구현되어 있어 게임의 재미를 더한다.
"짱구는 못말려 2 - 나랑 개구쟁이 놀이 하자"는 원작의 매력을 게임으로 잘 구현해냈다는 평가를 받았다. 특히 다양한 미니게임들로 구성되어 있어 지루할 틈 없이 즐길 수 있다는 점이 높은 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19961220T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <playcount>1</playcount>
        <lastplayed>20241024T041403</lastplayed>
        <image>./media/image/(K) Crayon Shin-chan 2 - Ora to Wanpaku Gokko Dazo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Crayon Shin-chan 2 - Ora to Wanpaku Gokko Dazo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Crayon Shin-chan 2 - Ora to Wanpaku Gokko Dazo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Crayon Shin-chan 2 - Ora to Wanpaku Gokko Dazo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Crayon Shin-chan 3 - Ora no Gokigen Athletic.zip</path>
        <name>(K) 짱구는 못말려 3 - 나의 기분 좋은 체육</name>
        <desc>"짱구는 못말려 3 - 나의 기분 좋은 체육"은 반다이에서 개발한 게임보이용 스포츠 액션 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '짱구는 못말려' 시리즈의 세 번째 게임보이 타이틀로, 짱구가 다양한 스포츠와 운동 경기에 참가하는 내용을 담고 있다. 전작들과는 달리 스포츠를 테마로 한 미니게임 모음집 형식으로 구성되어 있다.
게임플레이는 여러 가지 스포츠 및 운동 경기로 이루어진 미니게임들로 구성되어 있다. 플레이어는 짱구를 조종하여 달리기, 높이뛰기, 수영, 체조 등 다양한 종목에 참가하게 된다. 각 미니게임은 간단한 조작으로 즐길 수 있지만, 높은 점수를 얻기 위해서는 정확한 타이밍과 기술이 필요하다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 짱구의 특유의 표정과 동작들을 잘 표현하고 있다. 각 스포츠 종목의 특징을 살린 배경과 효과들도 잘 구현되어 있다. 사운드는 경쾌하고 활기찬 BGM들로 구성되어 있어, 스포츠 게임의 분위기를 잘 살리고 있다.
"짱구는 못말려 3 - 나의 기분 좋은 체육"은 시리즈의 새로운 도전으로, 스포츠를 테마로 한 미니게임 모음집이라는 점에서 신선했다는 평가를 받았다. 특히 간단한 조작으로 다양한 스포츠를 즐길 수 있다는 점이 많은 플레이어들의 호응을 얻었다.
이 게임은 짱구 시리즈의 인기를 이어가면서도 새로운 게임플레이를 제공했다는 점에서 의미가 있다. 원작 팬들뿐만 아니라 스포츠 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 인기를 끌었으며, 게임보이의 대표적인 캐릭터 스포츠 게임 중 하나로 자리매김했다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940326T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>24A12807</hash>
        <image>./media/image/(K) Crayon Shin-chan 3 - Ora no Gokigen Athletic.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Crayon Shin-chan 3 - Ora no Gokigen Athletic.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Crayon Shin-chan 3 - Ora no Gokigen Athletic.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Crayon Shin-chan 3 - Ora no Gokigen Athletic.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Crayon Shin-chan 4 - Ora no Itazura Daihenshin.zip</path>
        <name>(K) 짱구는 못말려 4 - 나의 장난 대변신</name>
        <desc>"짱구는 못말려 4 - 나의 장난 대변신"은 반다이에서 개발한 게임보이용 액션 어드벤처 게임이다. 한국어 번역은 팀 무풍이 담당했다.
이 게임은 '짱구는 못말려' 시리즈의 네 번째 게임보이 타이틀로, 짱구가 다양한 모습으로 변신하며 모험을 펼치는 내용을 담고 있다. 이전 작품들보다 더욱 풍부한 스토리와 다양한 게임플레이를 제공한다.
게임플레이는 사이드 스크롤 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 짱구를 조종하여 여러 스테이지를 탐험하고 장애물을 극복하며 미션을 수행한다. 특징적인 점은 짱구가 여러 가지 모습(예: 액션가면, 동물 등)으로 변신할 수 있다는 것이다. 각 변신 형태는 고유의 능력을 가지고 있어, 이를 적절히 활용하여 스테이지를 클리어해야 한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 이전 작품들보다 더욱 세밀하고 다양한 배경과 캐릭터 표현을 보여준다. 특히 짱구의 다양한 변신 모습들이 재미있게 표현되어 있다. 사운드는 경쾌하고 귀여운 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"짱구는 못말려 4 - 나의 장난 대변신"은 시리즈의 집대성 작품으로, 이전 작품들의 장점을 모두 살리면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 한층 더 높였다는 평가를 받았다. 특히 변신 시스템의 도입으로 인해 더욱 다양하고 재미있는 게임플레이를 제공했다는 점에서 호평을 받았다.
이 게임은 짱구 시리즈의 인기를 더욱 공고히 하는 데 기여했으며, 게임보이에서의 캐릭터 액션 게임의 새로운 지평을 열었다는 평가를 받고 있다. 원작 팬들뿐만 아니라 액션 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 큰 인기를 끌었으며, 게임보이의 대표적인 캐릭터 액션 게임 중 하나로 자리매김했다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940826T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>37D4AA8C</hash>
        <image>./media/image/(K) Crayon Shin-chan 4 - Ora no Itazura Daihenshin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Crayon Shin-chan 4 - Ora no Itazura Daihenshin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Crayon Shin-chan 4 - Ora no Itazura Daihenshin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Crayon Shin-chan 4 - Ora no Itazura Daihenshin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Pac-Man.zip</path>
        <name>(K) 팩맨</name>
        <desc>"팩맨"은 1991년 나므코(현 반다이 나므코)에서 개발한 게임보이용 아케이드 스타일 게임이다. 원제는 Pac-Man이다. 한국어 번역은 성상이 담당했다.
이 게임은 1980년 아케이드에서 큰 성공을 거둔 '팩맨'의 게임보이 버전이다. 원작의 게임플레이를 그대로 옮기면서도 휴대용 콘솔의 특성에 맞게 일부 요소들을 조정했다.
게임플레이는 원작과 동일하게, 플레이어는 팩맨을 조종하여 미로를 돌아다니며 모든 팩닷(작은 점)을 먹어 스테이지를 클리어해야 한다. 동시에 유령들을 피해 다녀야 하며, 파워 팰릿을 먹으면 일시적으로 유령들을 잡아먹을 수 있게 된다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 원작의 분위기를 잘 살리고 있다. 팩맨과 유령들의 캐릭터 디자인, 그리고 미로의 구조 등이 원작의 느낌을 그대로 재현하고 있다. 사운드는 원작의 효과음들을 게임보이의 사운드 칩에 맞게 재현했으며, 게임의 긴장감과 재미를 더해준다.
"팩맨" 게임보이 버전은 원작의 중독성 있는 게임플레이를 휴대용 콘솔에서도 즐길 수 있게 했다는 점에서 높은 평가를 받았다. 특히 언제 어디서나 팩맨을 즐길 수 있다는 점이 많은 팬들의 호응을 얻었다.
이 게임은 아케이드 게임의 고전을 휴대용 콘솔로 성공적으로 이식했다는 점에서 의미가 크다. 또한 팩맨이라는 캐릭터와 게임플레이의 시대를 초월한 매력을 다시 한번 증명했다는 평가를 받고 있다. 게임보이의 대표적인 아케이드 스타일 게임 중 하나로, 많은 플레이어들에게 추억과 재미를 선사했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19901116T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Puzzle-Action-Action / Labyrinth</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>65998F48</hash>
        <image>./media/image/(K) Pac-Man.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Pac-Man.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Pac-Man.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Pac-Man.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Pocket Monsters - Midori.zip</path>
        <name>(K) 포켓몬스터 - 녹</name>
        <desc>"포켓몬스터 녹"은 1996년 게임프릭에서 개발하고 닌텐도에서 발매한 게임보이용 RPG 게임이다. 세계판매순위 1위, 판매량 46,020,000개(포켓몬스터 레드/그린/블루/옐로우 통합). 한국어 번역은 Windows Tiger가 담당했다.
이 게임은 '포켓몬스터' 시리즈의 첫 번째 작품 중 하나로, '포켓몬스터 적'과 함께 발매되었다. 플레이어는 포켓몬 트레이너가 되어 다양한 포켓몬을 잡고 키우며 모험을 떠나는 내용이다.
게임플레이는 턴제 RPG 방식을 기본으로 하고 있다. 플레이어는 세계를 탐험하며 야생 포켓몬과 조우하고 배틀을 통해 포켓몬을 잡는다. 잡은 포켓몬은 육성하여 더 강하게 만들 수 있으며, 다른 트레이너와의 배틀이나 체육관 관장과의 대결에서 사용할 수 있다. 게임의 궁극적인 목표는 모든 포켓몬을 수집하고 포켓몬 리그 챔피언이 되는 것이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 각 포켓몬의 특징을 잘 살린 디자인으로 표현되어 있다. 사운드는 중독성 있는 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"포켓몬스터 녹"은 독특한 수집형 RPG 시스템과 풍부한 콘텐츠로 큰 인기를 얻었다. 특히 포켓몬을 교환하고 대전할 수 있는 멀티플레이 요소는 게임의 수명을 크게 늘리는 데 기여했다.
이 게임은 전 세계적으로 큰 성공을 거두며 '포켓몬' 프랜차이즈의 시작을 알렸다. 게임뿐만 아니라 애니메이션, 만화, 카드 게임 등 다양한 미디어로 확장되어 글로벌 문화 현상으로 자리잡았다. '포켓몬스터 녹'은 게임 역사상 가장 영향력 있는 작품 중 하나로 평가받고 있으며, 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받고 있는 클래식 게임이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19960227T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>37AE8DC4</hash>
        <image>./media/image/(K) Pocket Monsters - Midori.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Pocket Monsters - Midori.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Pocket Monsters - Midori.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Pocket Monsters - Midori.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Pocket Monsters - Aka.zip</path>
        <name>(K) 포켓몬스터 - 적</name>
        <desc>"포켓몬스터 적"은 1996년 게임프릭에서 개발하고 닌텐도에서 발매한 게임보이용 RPG 게임이다. 세계판매순위 1위, 판매량 46,020,000개(포켓몬스터 레드/그린/블루/옐로우 통합). 한국어 번역은 Windows Tiger와 한그루 팀이 담당한 버전이 있다.
이 게임은  몬스터' 시리즈의 첫 번째 작품 중 하나로, '포켓몬스터 녹'과 함께 발매되었다. 기본적인 스토리와 게임플레이는 '포켓몬스터 녹'과 동일하지만, 일부 등장하는 포켓몬이 다르다.
게임플레이는 턴제 RPG 방식을 기본으로 하고 있다. 플레이어는 포켓몬 트레이너가 되어 세계를 탐험하며 야생 포켓몬과 조우하고 배틀을 통해 포켓몬을 잡는다. 잡은 포켓몬은 육성하여 더 강하게 만들 수 있으며, 다른 트레이너와의 배틀이나 체육관 관장과의 대결에서 사용할 수 있다. 게임의 궁극적인 목표는 모든 포켓몬을 수집하고 포켓몬 리그 챔피언이 되는 것이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 각 포켓몬의 특징을 잘 살린 디자인으로 표현되어 있다. 사운드는 중독성 있는 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"포켓몬스터 적"은 '포켓몬스터 녹'과 마찬가지로 독특한 수집형 RPG 시스템과 풍부한 콘텐츠로 큰 인기를 얻었다. 특히 두 버전 간의 포켓몬 차이는 플레이어들 간의 교환을 유도하여 게임의 사회적 측면을 강화했다.
이 게임은 '포켓몬스터 녹'과 함께 전 세계적으로 큰 성공을 거두며 '포켓몬' 프랜차이즈의 시작을 알렸다. 게임뿐만 아니라 애니메이션, 만화, 카드 게임 등 다양한 미디어로 확장되어 글로벌 문화 현상으로 자리잡았다. '포켓몬스터 적'은 게임 역사상 가장 영향력 있는 작품 중 하나로 평가받고 있으며, 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받고 있는 클래식 게임이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19960227T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Pocket Monsters - Aka.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Pocket Monsters - Aka.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Pocket Monsters - Aka.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Pocket Monsters - Aka.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Pocket Monsters - Ao.zip</path>
        <name>(K) 포켓몬스터 - 청</name>
        <desc>"포켓몬스터 청"은 1996년 게임프릭에서 개발하고 닌텐도에서 발매한 게임보이용 RPG 게임이다. 세계판매순위 1위, 판매량 46,020,000개(포켓몬스터 레드/그린/블루/옐로우 통합). 한국어 번역은 Windows Tiger가 담당했다.
이 게임은 '포켓몬스터' 시리즈의 초기 작품 중 하나로, '포켓몬스터 적'과 '포켓몬스터 녹'의 개선판 성격을 가지고 있다. 기본적인 스토리와 게임플레이는 '적'과 '녹' 버전과 유사하지만, 그래픽이 일부 개선되고 몇몇 버그가 수정되었다.
게임플레이는 턴제 RPG 방식을 기본으로 하고 있다. 플레이어는 포켓몬 트레이너가 되어 세계를 탐험하며 야생 포켓몬과 조우하고 배틀을 통해 포켓몬을 잡는다. 잡은 포켓몬은 육성하여 더 강하게 만들 수 있으며, 다른 트레이너와의 배틀이나 체육관 관장과의 대결에서 사용할 수 있다. 게임의 궁극적인 목표는 모든 포켓몬을 수집하고 포켓몬 리그 챔피언이 되는 것이다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 각 포켓몬의 특징을 잘 살린 디자인으로 표현되어 있다. '청' 버전에서는 일부 포켓몬의 디자인이 약간 수정되었다. 사운드는 중독성 있는 BGM들로 구성되어 있어, 게임의 분위기를 한층 더해준다.
"포켓몬스터 청"은 '적'과 '녹' 버전의 성공을 이어받아 큰 인기를 얻었다. 특히 이전 버전들의 문제점들이 개선되어 더욱 완성도 높은 게임플레이를 제공했다는 평가를 받았다.
이 게임은 '포켓몬' 프랜차이즈의 초기 성공을 공고히 하는 데 기여했다. '청' 버전은 이후 발매된 '포켓몬스터 피카츄' 버전과 함께 포켓몬 시리즈의 글로벌화를 이끌었으며, 게임뿐만 아니라 애니메이션, 만화, 카드 게임 등 다양한 미디어로의 확장을 더욱 가속화했다. '포켓몬스터 청'은 포켓몬 시리즈의 클래식으로 자리잡았으며, 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받고 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19961015T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E4468D14</hash>
        <image>./media/image/(K) Pocket Monsters - Ao.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Pocket Monsters - Ao.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Pocket Monsters - Ao.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Pocket Monsters - Ao.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Pocket Monsters - Pikachu.zip</path>
        <name>(K) 포켓몬스터 - 옐로우(피카츄)</name>
        <desc>"포켓몬스터 피카츄"는 1998년 게임프릭에서 개발하고 닌텐도에서 발매한 게임보이용 RPG 게임이다. 세계판매순위 1위, 판매량 46,020,000개(포켓몬스터 레드/그린/블루/옐로우 통합). 한국어 번역은 Windows Tiger가 담당했다.
이 게임은 '포켓몬스터' 시리즈의 개선판 성격을 가진 작품으로, '적', '녹', '청' 버전의 성공을 바탕으로 제작되었다. 기본적인 스토리와 게임플레이는 이전 버전들과 유사하지만, 피카츄를 주인공으로 내세워 새로운 요소들을 추가했다.
게임플레이는 턴제 RPG 방식을 기본으로 한다. 플레이어는 피카츄를 동행한 포켓몬 트레이너가 되어 세계를 탐험하며 다양한 포켓몬을 잡고 육성한다. 이전 버전들과 달리 피카츄가 플레이어를 따라다니는 등 특별한 대우를 받으며, 피카츄와의 상호작용이 게임의 중요한 요소가 된다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 이전 버전들보다 더욱 세련된 디자인을 보여준다. 특히 피카츄의 표정과 동작이 다양하게 표현되어 있어 게임의 재미를 더한다. 사운드는 피카츄의 음성을 포함한 개선된 효과음과 함께 중독성 있는 BGM들로 구성되어 있다.
"포켓몬스터 피카츄"는 이전 버전들의 장점을 유지하면서도 피카츄를 중심으로 한 새로운 요소들을 추가하여 큰 인기를 얻었다. 특히 애니메이션 시리즈의 인기 캐릭터인 피카츄를 전면에 내세워 팬들의 호응을 얻었다.
이 게임은 포켓몬 프랜차이즈의 글로벌 성공을 더욱 공고히 하는 데 기여했다. 피카츄를 주인공으로 내세운 이 버전은 포켓몬의 마스코트 캐릭터로서 피카츄의 위치를 확고히 했으며, 이후 포켓몬 시리즈의 발전 방향에도 큰 영향을 미쳤다. '포켓몬스터 피카츄'는 포켓몬 시리즈의 클래식으로 자리잡았으며, 현재까지도 많은 팬들에게 사랑받고 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19980912T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E9E6483A</hash>
        <image>./media/image/(K) Pocket Monsters - Pikachu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Pocket Monsters - Pikachu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Pocket Monsters - Pikachu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Pocket Monsters - Pikachu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Initial D Gaiden.zip</path>
        <name>(K) 이니셜 D - 외전</name>
        <desc>"이니셜 D - 외전"은 1999년 코드마스터스에서 개발한 게임보이용 레이싱 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '이니셜 D'를 바탕으로 제작되었다. 유저한글화는 겜돌이아빠에 의해 진행되었다.
게임플레이는 산악 도로에서의 드리프트 레이싱을 중심으로 한다. 플레이어는 주인공 후지와라 타쿠미가 되어 다양한 라이벌들과 경주를 펼치게 된다. 게임보이의 한계 내에서 원작의 긴장감 넘치는 레이스를 재현하려 노력했다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰져 있지만, 차량과 코스의 특징을 최대한 살리려 노력했다. 탑뷰 방식의 레이싱 게임으로, 코너링과 드리프트의 묘미를 간단한 그래픽으로 표현하고 있다.
사운드는 게임보이의 제한된 사운드 칩을 이용해 원작의 유로비트 음악을 재현하려 했다. 엔진 소리와 타이어 스키드 소리 등의 효과음도 포함되어 있어 레이싱의 분위기를 살리고 있다.
"이니셜 D - 외전"은 인기 애니메이션을 게임보이로 옮겼다는 점에서 팬들의 관심을 받았다. 하지만 게임보이의 하드웨어 한계로 인해 원작의 박진감 넘치는 레이싱을 완벽히 구현하기는 어려웠다는 평가도 있다.
이 게임은 '이니셜 D' 시리즈의 팬들에게는 흥미로운 외전격 작품으로 여겨졌다. 휴대용 게임기에서 '이니셜 D'의 세계를 경험할 수 있다는 점에서 의미가 있었지만, 게임성 면에서는 콘솔이나 아케이드 버전에 비해 제한적이었다는 평가를 받았다. 그럼에도 불구하고 이 게임은 '이니셜 D' 프랜차이즈의 다양성을 보여주는 작품 중 하나로 기억되고 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19980306T000000</releasedate>
        <developer>MTO Co</developer>
        <publisher>Kodansha</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6CC56612</hash>
        <image>./media/image/(K) Initial D Gaiden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Initial D Gaiden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Initial D Gaiden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Initial D Gaiden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pokemon - Red Version.zip</path>
        <name>포켓몬스터 - 레드</name>
        <desc>포켓몬스터 레드는 게임보이 플랫폼에서 판매량 46,020,000개(포켓몬스터 레드/그린/블루/옐로우 통합)를 기록하여 1위를 차지한 롤플레잉 게임이다. 1996년 일본에서 최초로 출시된 이 게임은 게임 프릭이 개발하고 닌텐도가 발매하였으며, 포켓몬스터 시리즈의 첫 번째 작품으로서 전 세계적으로 큰 인기를 얻었다.
게임의 배경은 가상의 관두지방이며, 플레이어는 10세의 소년 캐릭터로 포켓몬 트레이너로서의 모험을 시작한다. 주요 목표는 151종의 포켓몬을 수집하고, 8개의 체육관 배지를 획득한 후, 최종적으로 포켓몬 리그의 챔피언이 되는 것이다.
전투 시스템은 턴제 방식을 채택하고 있으며, 각 포켓몬은 고유의 타입과 기술을 보유하고 있다. 이러한 요소들은 가위바위보와 유사한 상성 관계를 형성하여 게임에 전략적 깊이를 더한다. 플레이어는 야생 포켓몬을 조우하여 포획하거나, 다른 트레이너들과 대결을 펼치며 자신의 포켓몬을 육성할 수 있다.
본 게임의 특징적인 요소 중 하나는 포켓몬 교환 시스템이다. 플레이어들은 링크 케이블을 통해 서로 다른 버전의 게임 사이에서 포켓몬을 교환할 수 있어, 사회적 상호작용을 촉진하고 '모든 포켓몬을 잡아라!'라는 슬로건의 실현을 가능케 하였다.
그래픽은 당시 게임보이의 하드웨어 제한으로 인해 흑백의 단순한 스타일을 띠고 있으나, 이는 오히려 플레이어의 상상력을 자극하는 요소로 작용하였다. 사운드트랙 또한 기술적 한계 내에서 최대한의 효과를 끌어내어, 현재까지도 많은 팬들에게 향수를 불러일으키는 명곡으로 남아있다.
포켓몬스터 레드는 단순한 게임의 영역을 넘어 하나의 문화 현상으로 발전하였다. 이는 애니메이션, 만화, 카드 게임 등 다양한 미디어로 확장되어 거대한 프랜차이즈의 시작점이 되었다. 게임의 성공은 후속작들의 제작으로 이어졌으며, 포켓몬 시리즈는 현재까지도 꾸준히 사랑받는 글로벌 IP로 자리매김하였다.
결론적으로, 포켓몬스터 레드는 혁신적인 게임플레이, 매력적인 세계관, 그리고 수집과 성장이라는 보편적 테마의 결합을 통해 게임 역사에 중요한 족적을 남겼다. 이 게임이 이룩한 상업적, 문화적 성공은 비디오 게임 산업의 새로운 지평을 열었으며, 그 영향력은 현재까지도 지속되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19960227T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>9F7FDD53</hash>
        <image>./media/image/Pokemon - Red Version.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pokemon - Red Version.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pokemon - Red Version.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pokemon - Red Version.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pocket Monsters - Midori.zip</path>
        <name>포켓몬스터 - 그린</name>
        <desc>포켓몬스터 그린은 1996년 2월 27일 일본에서 포켓몬스터 레드와 함께 출시된 게임보이용 롤플레잉 게임이다. 게임 프릭이 개발하고 닌텐도가 발매한 이 게임은 포켓몬스터 시리즈의 최초 작품 중 하나로, 전 세계적인 포켓몬 열풍의 시작점이 되었다.
게임의 배경은 가상의 관두지방이며, 플레이어는 10세의 소년 캐릭터로 포켓몬 트레이너로서의 모험을 시작한다. 주요 목표는 151종의 포켓몬을 수집하고, 8개의 체육관 배지를 획득한 후, 최종적으로 포켓몬 리그의 챔피언이 되는 것이다.
포켓몬스터 그린은 레드 버전과 기본적인 스토리와 게임플레이를 공유하지만, 일부 포켓몬의 출현 빈도와 종류가 다르다. 이는 플레이어들이 서로 다른 버전을 가진 친구들과 포켓몬을 교환하도록 유도하는 전략이었다.
전투 시스템은 턴제 방식을 채택하고 있으며, 각 포켓몬은 고유의 타입과 기술을 보유하고 있다. 이러한 요소들은 가위바위보와 유사한 상성 관계를 형성하여 게임에 전략적 깊이를 더한다. 플레이어는 야생 포켓몬을 조우하여 포획하거나, 다른 트레이너들과 대결을 펼치며 자신의 포켓몬을 육성할 수 있다.
그래픽은 당시 게임보이의 하드웨어 제한으로 인해 흑백(실제로는 4가지 녹색 음영)의 단순한 스타일을 띠고 있다. 이러한 제한된 그래픽은 오히려 플레이어의 상상력을 자극하는 요소로 작용하였다. 사운드트랙 역시 기술적 한계 내에서 최대한의 효과를 끌어내어, 현재까지도 많은 팬들에게 향수를 불러일으키는 명곡으로 남아있다.
포켓몬스터 그린은 일본에서만 출시되었으며, 이후 국제 버전에서는 포켓몬스터 블루로 대체되었다. 그러나 그린 버전은 포켓몬 시리즈의 시작을 알리는 중요한 작품으로, 게임 역사에서 특별한 위치를 차지하고 있다.
결론적으로, 포켓몬스터 그린은 혁신적인 게임플레이, 매력적인 세계관, 그리고 수집과 성장이라는 보편적 테마의 결합을 통해 게임 역사에 중요한 족적을 남겼다. 이 게임이 레드 버전과 함께 이룩한 상업적, 문화적 성공은 비디오 게임 산업의 새로운 지평을 열었으며, 그 영향력은 현재까지도 지속되고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19960227T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>37AE8DC4</hash>
        <image>./media/image/Pocket Monsters - Midori.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pocket Monsters - Midori.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pocket Monsters - Midori.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pocket Monsters - Midori.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pokemon - Blue Version.zip</path>
        <name>포켓몬스터 - 블루</name>
        <desc>포켓몬스터 블루는 1996년 10월 10일 일본에서 출시되고, 1998년 9월 28일 북미, 1999년 10월 5일 유럽에서 레드 버전과 함께 출시된 게임보이용 롤플레잉 게임이다. 게임 프릭이 개발하고 닌텐도가 발매한 이 게임은 포켓몬스터 시리즈의 초기 버전 중 하나로, 전 세계적인 포켓몬 열풍의 주역이 되었다.
포켓몬스터 블루는 일본 외 지역에서 그린 버전을 대체하여 출시되었다. 이는 국제 시장을 위해 그린 버전을 개선하고 버그를 수정한 버전이다. 게임의 기본적인 스토리와 메커니즘은 레드 버전과 동일하지만, 특정 포켓몬의 출현 빈도와 종류에 차이가 있다.
게임의 배경은 가상의 관두지방이며, 플레이어는 10세의 소년 캐릭터로 포켓몬 트레이너로서의 모험을 시작한다. 주요 목표는 151종의 포켓몬을 수집하고, 8개의 체육관 배지를 획득한 후, 최종적으로 포켓몬 리그의 챔피언이 되는 것이다.
전투 시스템은 턴제 방식을 채택하고 있으며, 각 포켓몬은 고유의 타입과 기술을 보유하고 있다. 이러한 요소들은 가위바위보와 유사한 상성 관계를 형성하여 게임에 전략적 깊이를 더한다. 플레이어는 야생 포켓몬을 조우하여 포획하거나, 다른 트레이너들과 대결을 펼치며 자신의 포켓몬을 육성할 수 있다.
포켓몬스터 블루의 중요한 특징 중 하나는 링크 케이블을 통한 교환 및 대전 기능이다. 이 기능은 플레이어들 간의 상호작용을 촉진하고, '모든 포켓몬을 잡아라!'라는 슬로건의 실현을 가능케 하였다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한으로 인해 흑백(또는 4가지 청색 음영)의 단순한 스타일을 띠고 있으나, 이는 오히려 플레이어의 상상력을 자극하는 요소로 작용하였다. 사운드트랙 역시 기술적 한계 내에서 최대한의 효과를 끌어내어, 현재까지도 많은 팬들에게 향수를 불러일으키는 명곡으로 남아있다.
결론적으로, 포켓몬스터 블루는 레드 버전과 함께 포켓몬 시리즈의 글로벌 성공을 이끈 주역이다. 이 게임이 이룩한 상업적, 문화적 성공은 비디오 게임 산업의 새로운 지평을 열었으며, 그 영향력은 현재까지도 지속되고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19961015T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D6DA8A1A</hash>
        <image>./media/image/Pokemon - Blue Version.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pokemon - Blue Version.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pokemon - Blue Version.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pokemon - Blue Version.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pocket Monsters - Pikachu.zip</path>
        <name>포켓몬스터 - 옐로우</name>
        <desc>포켓몬스터 옐로우는 1998년 9월 12일 일본에서 '포켓몬스터 피카츄'라는 이름으로 출시되고, 1999년 10월 19일 북미, 2000년 6월 16일 유럽에서 출시된 게임보이용 롤플레잉 게임이다. 게임 프릭이 개발하고 닌텐도가 발매한 이 게임은 포켓몬스터 1세대의 특별판으로, 인기 애니메이션 시리즈를 게임에 반영한 버전이다.
포켓몬스터 옐로우는 레드와 블루 버전의 기본 스토리를 따르지만, 애니메이션 시리즈의 요소를 다수 포함하고 있다. 가장 큰 특징은 플레이어의 첫 번째 포켓몬이 피카츄라는 점이다. 이 피카츄는 몬스터볼 밖에서 플레이어를 따라다니며, 게임 내에서 피카츄와의 친밀도를 높일 수 있는 상호작용 요소가 추가되었다.
게임의 배경은 여전히 관두지방이며, 플레이어는 10세의 소년 캐릭터로 포켓몬 트레이너로서의 모험을 시작한다. 주요 목표는 151종의 포켓몬을 수집하고, 8개의 체육관 배지를 획득한 후, 최종적으로 포켓몬 리그의 챔피언이 되는 것이다.
애니메이션 시리즈의 영향으로 게임 내 캐릭터들의 외모가 애니메이션과 유사하게 변경되었다. 또한, 제시와 로켓단의 역할이 더욱 강화되었으며, 애니메이션에 등장하는 주인공 지우의 피카츄를 포함한 다른 포켓몬들을 획득할 수 있는 기회가 주어진다.
전투 시스템은 기존의 턴제 방식을 유지하고 있으며, 각 포켓몬의 고유 타입과 기술, 상성 관계 등 기본적인 게임플레이 메커니즘은 이전 버전들과 동일하다. 그러나 컬러 게임보이와의 호환성이 추가되어, 컬러 게임보이로 플레이할 경우 일부 그래픽이 컬러로 표현된다.
포켓몬스터 옐로우는 또한 미니게임 '피카츄 비치'를 포함하고 있어, 서핑하는 피카츄를 조종하는 재미있는 서브 게임을 즐길 수 있다.
결론적으로, 포켓몬스터 옐로우는 게임과 애니메이션 시리즈를 연결하는 중요한 작품으로, 포켓몬 프랜차이즈의 다양한 미디어 전략을 보여주는 대표적인 사례이다. 이 게임은 기존 팬들에게 새로운 경험을 제공하는 동시에, 애니메이션 팬들을 게임으로 유입시키는 역할을 하며 포켓몬 시리즈의 대중적 인기를 한층 더 높이는 데 기여하였다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19980912T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>4EC85504</hash>
        <image>./media/image/Pocket Monsters - Pikachu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pocket Monsters - Pikachu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pocket Monsters - Pikachu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pocket Monsters - Pikachu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tetris.zip</path>
        <name>테트리스</name>
        <desc>테트리스는 1989년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 3,500만 copies를 판매하며 놀라운 상업적 성공을 거두었다. 이는 게임보이 전체 판매 순위에서 2위를 차지하는 기록이다.
테트리스의 게임플레이는 간단하면서도 중독성 있다. 다양한 모양의 블록(테트로미노)이 화면 상단에서 떨어지면, 플레이어는 이를 회전하고 이동시켜 가능한 한 많은 수평선을 만들어 제거해야 한다. 게임의 속도는 점차 빨라지며, 블록이 화면 상단에 도달하면 게임이 종료된다.
게임보이 버전의 테트리스는 휴대성과 간단한 조작법으로 큰 인기를 얻었다. 특히, 링크 케이블을 이용한 2인 대전 모드는 게임의 사회적 측면을 강화하였다. 또한, 게임 클리어 시 우주 왕복선 발사 장면이 나오는 등의 독특한 요소도 포함되어 있다.
테트리스의 중독성 있는 게임플레이와 간단한 규칙은 연령과 성별에 관계없이 폭넓은 사용자층을 확보하는 데 성공했다. 이 게임의 성공은 퍼즐 게임 장르의 대중화에 크게 기여했으며, 이후 수많은 버전과 아류작들을 탄생시켰다.
결론적으로, 게임보이 테트리스는 휴대용 게임의 가능성을 입증한 획기적인 타이틀로, 현재까지도 퍼즐 게임의 고전으로 여겨지고 있다. 그 단순하면서도 깊이 있는 게임성은 현대 게임 디자인에도 여전히 큰 영향을 미치고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890614T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>46DF91AD</hash>
        <image>./media/image/Tetris.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tetris.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tetris.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tetris.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Mario Land.zip</path>
        <name>슈퍼 마리오 랜드</name>
        <desc>슈퍼 마리오 랜드는 1989년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 1,814만 copies를 판매하며 3위의 판매고를 기록했다. 이는 마리오 시리즈의 첫 번째 휴대용 게임이자, 시리즈 창시자 미야모토 시게루가 아닌 다른 팀에 의해 개발된 최초의 마리오 게임이다.
게임의 스토리는 기존 마리오 게임들과 다르게 전개된다. 주인공 마리오는 평화로운 사라사 랜드의 공주 데이지를 구하기 위해 모험을 떠난다. 이는 버섯왕국과 공주 피치가 등장하는 기존 설정과는 차별화된다.
게임플레이는 기본적으로 기존 마리오 게임의 형식을 따르지만, 몇 가지 독특한 요소가 추가되었다. 예를 들어, 파이어볼 대신 바운스 볼을 사용하며, 코인 100개를 모으면 1-UP을 얻는 대신 추가 게임을 플레이할 수 있는 기회가 주어진다. 또한, 슈팅 게임 요소가 포함된 특별한 스테이지도 존재한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한으로 인해 흑백으로 표현되었지만, 캐릭터와 배경의 디자인은 여전히 매력적이다. 사운드트랙 역시 게임보이의 한계 내에서 최대한의 효과를 끌어내어 인상적인 곡들을 선보였다.
슈퍼 마리오 랜드는 휴대용 게임기에서도 마리오의 재미와 매력을 성공적으로 구현해냈다는 평가를 받았다. 이 게임의 성공은 게임보이 플랫폼의 성공에도 크게 기여했으며, 이후 출시된 속편들의 기반을 마련했다.
결론적으로, 슈퍼 마리오 랜드는 마리오 시리즈를 휴대용 플랫폼으로 성공적으로 이식한 게임으로, 휴대용 게임의 가능성을 입증하고 마리오 프랜차이즈의 확장에 중요한 역할을 했다. 그 독특한 설정과 게임플레이 요소들은 시리즈에 새로운 다양성을 더했다고 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>90776841</hash>
        <image>./media/image/Super Mario Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Mario Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Mario Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Mario Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins.zip</path>
        <name>슈퍼 마리오 랜드 2 - 6 골든 코인</name>
        <desc>슈퍼 마리오 랜드 2: 6 골든 코인은 1992년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 1,118만 copies를 판매하며 4위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 전작인 슈퍼 마리오 랜드의 후속작으로, 많은 면에서 게임플레이와 그래픽이 크게 개선되었다.
이 게임에서 가장 주목할 만한 점은 마리오의 라이벌 캐릭터인 와리오의 첫 등장이다. 와리오는 마리오가 없는 동안 그의 성을 차지했으며, 플레이어는 6개의 골든 코인을 모아 성을 되찾아야 한다.
게임플레이는 이전 마리오 게임들보다 더 개방적인 구조를 가지고 있다. 플레이어는 월드 맵에서 자유롭게 스테이지를 선택할 수 있으며, 각 지역의 보스를 물리치고 골든 코인을 획득해야 한다. 또한, 당근 파워, 우주복 등 새로운 파워업들이 추가되어 게임플레이의 다양성을 높였다.
그래픽 면에서도 큰 발전이 있었다. 캐릭터들의 크기가 커졌고, 더 많은 세부 묘사가 가능해졌다. 배경 역시 더욱 다채로워져 각 스테이지의 특징을 잘 살리고 있다. 사운드트랙 또한 품질이 향상되어 더욱 풍성한 음악을 제공한다.
슈퍼 마리오 랜드 2는 전작에 비해 난이도가 조금 낮아져 더 넓은 연령대의 플레이어들이 즐길 수 있게 되었다. 또한, 배터리 세이브 기능이 추가되어 게임 진행 상황을 저장할 수 있게 되었다.
결론적으로, 슈퍼 마리오 랜드 2: 6 골든 코인은 게임보이 플랫폼에서 마리오 시리즈의 진화를 보여주는 중요한 작품이다. 와리오의 등장, 개방형 구조, 향상된 그래픽과 사운드 등 많은 혁신적인 요소들이 도입되어 게임의 완성도를 한층 높였다. 이 게임의 성공은 이후 와리오 시리즈의 탄생으로 이어져, 마리오 프랜차이즈의 확장에 큰 역할을 했다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19921021T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E6F886E5</hash>
        <image>./media/image/Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Mario Land 2 - 6 Golden Coins.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dr. Mario.zip</path>
        <name>닥터 마리오</name>
        <desc>닥터 마리오는 1990년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 534만 copies를 판매하며 5위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 마리오를 의사로 재해석한 독특한 컨셉으로, 액션 게임 캐릭터였던 마리오를 퍼즐 게임에 성공적으로 접목시켰다.
게임의 목표는 병 모양의 용기에 떨어지는 다양한 색상의 알약을 조작하여 같은 색상의 바이러스를 제거하는 것이다. 테트리스와 유사한 낙하 퍼즐 방식을 채택하고 있지만, 색상 매칭이라는 독특한 요소를 더해 새로운 게임플레이 경험을 제공한다.
닥터 마리오는 싱글 플레이 모드와 2인 대전 모드를 제공한다. 특히 2인 대전 모드는 게임보이의 링크 케이블을 이용해 즐길 수 있어, 휴대용 게임기의 장점을 잘 살렸다. 난이도 조절이 가능해 초보자부터 숙련자까지 모든 레벨의 플레이어가 즐길 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 마리오, 바이러스, 알약 등의 캐릭터 디자인이 귀엽고 친근하게 표현되어 있다. 배경 음악인 'Fever'와 'Chill'은 중독성 있는 멜로디로 유명하며, 게임의 분위기를 효과적으로 살리고 있다.
닥터 마리오의 성공은 마리오 캐릭터의 다재다능함을 증명했으며, 이는 이후 마리오의 다양한 스핀오프 게임 시리즈 탄생의 기반이 되었다. 또한 이 게임은 퍼즐 장르에 새로운 바람을 일으켜, 이후 많은 색상 매칭 퍼즐 게임들의 영감이 되었다.
결론적으로, 닥터 마리오는 마리오 프랜차이즈의 다양성을 보여주는 동시에 게임보이 플랫폼에서 퍼즐 게임의 새로운 가능성을 제시한 작품이다. 그 독특한 게임플레이와 중독성 있는 요소들로 인해 오늘날까지도 사랑받는 고전 게임으로 자리잡고 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19900727T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F0225DD0</hash>
        <image>./media/image/Dr. Mario.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dr. Mario.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dr. Mario.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dr. Mario.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wario Land - Super Mario Land 3.zip</path>
        <name>와리오 랜드 - 슈퍼 마리오 랜드 3</name>
        <desc>와리오 랜드: 슈퍼 마리오 랜드 3는 1994년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 519만 copies를 판매하며 6위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 마리오의 라이벌 캐릭터인 와리오를 주인공으로 내세운 최초의 게임이며, 슈퍼 마리오 랜드 시리즈의 마지막 작품이다.
게임의 스토리는 와리오가 해적들로부터 보물을 훔쳐 자신의 성을 짓는 것이 목표다. 이는 기존 마리오 게임들의 '공주 구출' 스토리라인과는 완전히 다른 접근으로, 반영웅적 캐릭터를 내세워 새로운 게임 경험을 제공한다.
게임플레이는 기존의 마리오 게임과 유사한 측면도 플랫폼 방식을 채택하고 있지만, 와리오만의 독특한 능력들이 추가되었다. 와리오는 적을 들어 던지거나, 엉덩이로 공격하는 등 마리오와는 다른 물리적인 공격 방식을 사용한다. 또한 다양한 모자를 착용해 특수 능력을 얻을 수 있다.
그래픽은 이전 게임보이 타이틀들에 비해 한층 더 발전했다. 캐릭터와 배경의 디테일이 증가했으며, 와리오의 표정 변화 등 섬세한 애니메이션이 추가되었다. 사운드트랙 역시 와리오의 탐욕스러운 성격을 잘 반영한 경쾌하면서도 독특한 곡들로 구성되어 있다.
이 게임의 가장 큰 특징 중 하나는 다중 엔딩 시스템이다. 플레이어가 모은 돈의 양에 따라 와리오가 얻게 되는 성의 크기가 달라지며, 이는 재플레이 가치를 높이는 요소가 되었다.
와리오 랜드: 슈퍼 마리오 랜드 3의 성공은 와리오를 독립적인 게임 시리즈의 주인공으로 만들었다. 이는 닌텐도가 마리오 외의 캐릭터로 새로운 프랜차이즈를 성공적으로 런칭한 사례가 되었으며, 이후 와리오 시리즈의 탄생으로 이어졌다.
결론적으로, 와리오 랜드: 슈퍼 마리오 랜드 3는 마리오 시리즈의 스핀오프이자 와리오 시리즈의 시작점으로서 게임 역사에 중요한 의미를 가진다. 독특한 캐릭터성과 게임플레이로 플랫폼 게임에 새로운 활력을 불어넣었으며, 닌텐도의 캐릭터 다양화 전략의 성공적인 사례로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940414T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform / Run Jump-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>40BE3889</hash>
        <image>./media/image/Wario Land - Super Mario Land 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wario Land - Super Mario Land 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wario Land - Super Mario Land 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wario Land - Super Mario Land 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kirby's Dream Land.zip</path>
        <name>커비의 드림랜드</name>
        <desc>커비의 드림랜드는 1992년 HAL Laboratory에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 액션 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 513만 copies를 판매하며 7위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 캐릭터 커비의 첫 등장작으로, 새로운 닌텐도 프랜차이즈의 시작을 알렸다.
게임의 스토리는 꿈의 나라 드림랜드의 음식과 드림스타를 훔쳐간 디디디 대왕에 맞서 커비가 모험을 떠나는 내용이다. 간단한 스토리지만, 커비의 귀여운 캐릭터성과 잘 어우러져 플레이어들의 호감을 얻었다.
게임플레이의 가장 큰 특징은 커비의 흡입 능력이다. 커비는 적을 빨아들여 뱉어내거나, 공기를 흡입해 날아다닐 수 있다. 이러한 독특한 메커니즘은 기존의 플랫폼 게임과는 차별화된 경험을 제공했다. 다만, 이후 시리즈의 트레이드마크가 된 '카피 능력'은 이 게임에는 아직 등장하지 않았다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 귀여움을 표현했다. 커비와 적 캐릭터들의 디자인이 단순하면서도 매력적으로 구현되었다. 배경 역시 각 스테이지의 특성을 잘 살리면서 다채롭게 표현되었다.
사운드트랙은 작곡가 쥰 이시카와의 첫 작품으로, 이후 커비 시리즈의 시그니처가 된 경쾌하고 멜로디컬한 음악들이 처음 선보였다. 특히 Green Greens의 테마는 커비 시리즈를 대표하는 음악이 되었다.
커비의 드림랜드는 초보자도 쉽게 즐길 수 있는 낮은 난이도로 설계되었지만, 클리어 후 언락되는 Extra Game 모드에서는 높은 난이도의 챌린지를 제공해 숙련자들도 만족시켰다.
이 게임의 성공으로 커비는 마리오, 젤다에 이은 닌텐도의 새로운 간판 캐릭터로 자리잡았다. 이후 커비 시리즈는 다양한 플랫폼으로 확장되며 닌텐도의 주요 프랜차이즈 중 하나로 성장했다.
결론적으로, 커비의 드림랜드는 독특한 게임플레이와 매력적인 캐릭터로 새로운 게임 프랜차이즈의 성공적인 출발을 알린 작품이다. 게임보이라는 제한된 하드웨어에서도 창의적인 게임 디자인으로 플레이어들을 사로잡았으며, 이는 이후 닌텐도 게임 개발의 중요한 철학이 되었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920427T000000</releasedate>
        <developer>HAL Laboratory</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>40F25740</hash>
        <image>./media/image/Kirby's Dream Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kirby's Dream Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kirby's Dream Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kirby's Dream Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Donkey Kong Land.zip</path>
        <name>동키콩 랜드</name>
        <desc>동키콩 랜드는 1995년 Rare에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 391만 copies를 판매하며 8위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 슈퍼 닌텐도의 인기작 '동키콩 컨트리'의 게임보이 버전으로, 휴대용 기기에서도 동키콩의 모험을 즐길 수 있게 했다.
게임의 스토리는 동키콩과 디디콩이 크랭키 콩의 도전을 받아들여 게임보이에서도 모험이 가능하다는 것을 증명하는 내용이다. 이는 당시 휴대용 게임기의 한계에 대한 재치있는 언급으로 볼 수 있다.
게임플레이는 기본적으로 '동키콩 컨트리'의 형식을 따르고 있다. 플레이어는 동키콩과 디디콩을 번갈아가며 조종하며, 바나나를 수집하고 적들을 피해 스테이지를 클리어해 나간다. 두 캐릭터는 각각 고유의 능력을 가지고 있어, 상황에 따라 캐릭터를 전략적으로 선택해야 한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한에도 불구하고 놀라운 수준의 디테일을 보여준다. 특히 캐릭터들의 애니메이션이 부드럽게 구현되어 있어, 슈퍼 닌텐도 버전의 분위기를 잘 살려냈다. 배경 역시 다양한 환경을 효과적으로 표현하고 있다.
사운드트랙은 데이비드 와이즈의 작품으로, 원작의 음악을 게임보이에 맞게 재해석했다. 제한된 사운드 채널에도 불구하고 동키콩 시리즈 특유의 경쾌하고 열대적인 분위기를 잘 살려냈다.
동키콩 랜드의 가장 큰 성과는 복잡한 16비트 게임을 8비트 휴대용 기기에 성공적으로 이식했다는 점이다. 이는 게임보이의 기술적 가능성을 보여주는 동시에, 휴대용 게임의 품질을 한 단계 끌어올렸다는 평가를 받았다.
결론적으로, 동키콩 랜드는 인기 콘솔 게임을 휴대용 기기에 성공적으로 옮긴 사례로, 게임보이의 잠재력을 입증한 작품이다. 이 게임의 성공은 이후 다양한 콘솔 게임들이 휴대용 버전으로 개발되는 계기가 되었으며, 동키콩 시리즈의 인기를 휴대용 시장까지 확장시키는 데 큰 역할을 했다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950727T000000</releasedate>
        <developer>Rareware</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>49DC0D37</hash>
        <image>./media/image/Donkey Kong Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Donkey Kong Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Donkey Kong Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Donkey Kong Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Legend of Zelda, The - Link's Awakening.zip</path>
        <name>젤다의 전설 - 깨어난 링크</name>
        <desc>젤다의 전설: 링크의 각성은 1993년 닌텐도 EAD에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 383만 copies를 판매하며 9위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 시리즈 '젤다의 전설'의 첫 휴대용 타이틀이자, 메인 콘솔 외의 플랫폼으로 출시된 최초의 젤다 게임이다.
게임의 스토리는 기존 젤다 시리즈와는 다르게 하이랄 왕국이 아닌 코호린트 섬을 배경으로 한다. 주인공 링크가 폭풍우 속에서 표류하다 이 신비한 섬에 도착하면서 이야기가 시작된다. 플레이어는 꿈과 현실의 경계를 넘나드는 독특한 세계관 속에서 모험을 펼치게 된다.
게임플레이는 탑다운 뷰의 2D 액션 어드벤처 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 링크를 조종하여 다양한 던전을 탐험하고, 퍼즐을 해결하며, 보스와 전투를 벌인다. 특히 이 게임에서는 점프 기능이 추가되어 횡스크롤 요소가 가미된 새로운 게임플레이 경험을 제공한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에도 불구하고 뛰어난 디테일과 캐릭터 표현을 보여준다. 특히 다양한 표정 변화와 애니메이션으로 캐릭터들의 개성을 잘 살려냈다. 사운드트랙 역시 게임보이의 제한된 사운드 채널을 최대한 활용하여 몽환적이면서도 모험심을 자극하는 음악들로 구성되어 있다.
이 게임의 특징 중 하나는 다른 닌텐도 IP의 캐릭터들이 카메오로 등장한다는 점이다. 마리오 시리즈의 쿠파, 굼바 등이 게임 내에 등장하여 플레이어들에게 색다른 재미를 선사한다.
젤다의 전설: 링크의 각성은 휴대용 게임기의 한계를 뛰어넘는 깊이 있는 스토리와 게임플레이로 높은 평가를 받았다. 이 게임의 성공은 젤다 시리즈가 휴대용 플랫폼에서도 충분히 그 매력을 발휘할 수 있음을 증명했으며, 이는 이후 다양한 휴대용 젤다 게임 개발의 기반이 되었다.
결론적으로, 젤다의 전설: 링크의 각성은 휴대용 게임의 가능성을 한 단계 높인 작품으로 평가받는다. 깊이 있는 스토리텔링, 혁신적인 게임플레이, 그리고 풍부한 콘텐츠로 많은 플레이어들의 사랑을 받았으며, 오늘날까지도 젤다 시리즈의 클래식으로 인정받고 있다.</desc>
        <rating>0.95</rating>
        <releasedate>19930606T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8CF27C90</hash>
        <image>./media/image/Legend of Zelda, The - Link's Awakening.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Legend of Zelda, The - Link's Awakening.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Legend of Zelda, The - Link's Awakening.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Legend of Zelda, The - Link's Awakening.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./F-1 Race.zip</path>
        <name>F-1 레이스</name>
        <desc>F-1 레이스는 1990년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 레이싱 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 341만 copies를 판매하며 10위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이 초기 타이틀 중 하나로, 휴대용 기기에서 본격적인 레이싱 게임을 즐길 수 있게 한 선구자적인 작품이다.
게임은 F1 그랑프리를 모티브로 하여, 플레이어가 세계 각국의 서킷을 돌며 경주하는 내용을 담고 있다. 총 12개의 국제 서킷이 등장하며, 각 코스는 실제 F1 경기장을 모델로 하고 있다.
게임플레이는 탑다운 뷰 방식의 레이싱을 채택하고 있다. 플레이어는 가속, 브레이크, 좌우 이동을 조작하며 경주를 펼친다. 특히 코너링 시의 드리프트 기술이 중요한 요소로 작용하며, 이는 게임에 기술적 깊이를 더한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 차량과 트랙이 명확히 구분되며, 배경의 관중석이나 피트 등의 요소들도 잘 표현되어 있다. 특히 차량의 움직임이 부드럽게 구현되어 있어 속도감을 잘 전달한다.
사운드는 엔진 소리와 경쾌한 배경 음악으로 구성되어 있다. 제한된 사운드 채널에도 불구하고 레이싱의 긴장감과 흥분을 잘 표현해내고 있다.
F-1 레이스의 가장 큰 특징 중 하나는 멀티플레이 기능이다. 게임보이의 링크 케이블을 이용하면 최대 4명까지 동시에 경주를 즐길 수 있다. 이는 당시로서는 혁신적인 기능으로, 게임의 사회적 측면을 크게 강화했다.
또한 이 게임은 '게임보이 4인용 어댑터'라는 주변기기와 함께 번들로 판매되기도 했다. 이는 게임보이의 멀티플레이 가능성을 극대화한 사례로, 휴대용 게임기의 새로운 활용 방안을 제시했다.
결론적으로, F-1 레이스는 게임보이라는 제한된 하드웨어에서 본격적인 레이싱 게임 경험을 구현해낸 혁신적인 작품이다. 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이, 그리고 뛰어난 멀티플레이 기능으로 많은 사랑을 받았으며, 이후 휴대용 레이싱 게임 장르의 발전에 큰 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19901109T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>7E4FEBDF</hash>
        <image>./media/image/F-1 Race.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/F-1 Race.png</thumbnail>
        <video>./media/video/F-1 Race.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/F-1 Race.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yoshi.zip</path>
        <name>요시</name>
        <desc>요시는 1991년 게임 프릭에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 312만 copies를 판매하며 11위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 마리오 시리즈의 인기 캐릭터인 요시를 주인공으로 내세운 최초의 단독 타이틀이다.
게임플레이는 테트리스와 유사한 낙하형 퍼즐 방식을 채택하고 있지만, 독특한 요소들을 추가하여 차별화를 꾀했다. 플레이어는 위에서 떨어지는 적 캐릭터들을 아래에 있는 두 개의 접시 사이에 끼워 넣어 제거해야 한다. 같은 종류의 적을 위아래로 겹치면 점수를 얻고, 달걀 조각을 모아 요시를 부화시키면 보너스 점수를 얻는다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 간결하면서도 귀여운 스타일로 구현되었다. 요시, 마리오, 쿠파 등 마리오 시리즈의 친숙한 캐릭터들이 등장하여 팬들의 호감을 얻었다. 사운드트랙은 경쾌하고 중독성 있는 멜로디로 구성되어 있어 게임의 분위기를 잘 살리고 있다.
요시 게임의 특징 중 하나는 두 가지 게임 모드를 제공한다는 점이다. 'A 타입'은 일반적인 점수 획득 모드이고, 'B 타입'은 제한 시간 내에 특정 목표를 달성해야 하는 챌린지 모드이다. 이를 통해 플레이어들에게 다양한 게임 경험을 제공했다.
이 게임은 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이로 많은 사랑을 받았다. 특히 짧은 시간 동안 즐길 수 있는 게임성은 휴대용 게임기의 특성과 잘 맞아떨어졌다. 또한 2인 대전 모드를 지원하여 링크 케이블을 통한 멀티플레이가 가능했다.
요시의 성공은 요시 캐릭터의 인기를 한층 높이는 계기가 되었다. 이후 요시는 '요시 아일랜드' 시리즈 등 자신만의 게임 시리즈를 갖게 되었고, 마리오 프랜차이즈 내에서도 더욱 중요한 위치를 차지하게 되었다.
결론적으로, 요시는 인기 캐릭터를 활용한 성공적인 스핀오프 게임의 사례로, 퍼즐 게임 장르에 새로운 아이디어를 도입했다는 점에서 의미가 있다. 이 게임의 성공은 닌텐도가 다양한 장르와 캐릭터를 활용해 게임을 개발하는 전략을 강화하는 계기가 되었으며, 휴대용 퍼즐 게임 시장의 발전에도 기여했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19911214T000000</releasedate>
        <developer>Game Freak</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F2F4BCCA</hash>
        <image>./media/image/Yoshi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yoshi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yoshi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yoshi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Donkey Kong.zip</path>
        <name>동키콩</name>
        <desc>동키콩은 1994년 닌텐도 EAD와 Pax Softnica에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 액션 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 307만 copies를 판매하며 12위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 1981년 아케이드에서 큰 인기를 끌었던 고전 게임 '동키콩'을 완전히 새롭게 재해석한 작품이다.
게임의 기본 설정은 원작과 같이 마리오가 동키콩에게 납치된 폴린을 구하는 것이지만, 게임플레이 방식은 크게 변화했다. 초반부 4개의 스테이지는 원작의 레벨을 재현하지만, 이후 100개 이상의 새로운 퍼즐 스테이지가 등장한다.
게임플레이는 액션과 퍼즐 요소를 결합했다. 플레이어는 마리오를 조종하여 각 스테이지의 열쇠를 찾아 문을 열고 탈출해야 한다. 이 과정에서 다양한 장애물을 극복하고 아이템을 활용해야 하며, 제한 시간 내에 스테이지를 클리어해야 한다. 특히 마리오의 백플립, 와이어 잡기 등 새로운 액션이 추가되어 게임의 전략성을 높였다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에도 불구하고 뛰어난 디테일과 애니메이션을 보여준다. 특히 마리오의 다양한 동작이 부드럽게 구현되어 있어, 플레이어에게 높은 조작 만족감을 준다. 배경과 장애물 디자인도 각 스테이지의 특성을 잘 살리고 있다.
사운드트랙은 원작의 테마를 현대적으로 재해석하였으며, 각 스테이지의 분위기에 맞는 다양한 BGM을 제공한다. 효과음 역시 풍성하게 구현되어 게임의 몰입도를 높인다.
이 게임의 가장 큰 특징은 '두 개의 게임'이 하나의 카트리지에 담겨 있다는 점이다. 처음에는 고전적인 동키콩 게임플레이를 즐기다가, 일정 부분을 지나면 완전히 새로운 퍼즐 액션 게임으로 변모한다. 이러한 구성은 플레이어들에게 신선한 경험을 제공했다.
동키콩 게임보이 버전의 성공은 고전 게임의 현대화 가능성을 보여주었다. 원작의 정신을 유지하면서도 새로운 게임플레이를 제시함으로써, 옛 팬들과 새로운 세대의 게이머들 모두에게 어필할 수 있었다.
결론적으로, 동키콩은 고전 게임의 리메이크가 어떻게 이루어져야 하는지를 보여준 모범 사례로 평가받는다. 원작에 대한 향수를 자극하면서도 새로운 게임플레이로 신선함을 주는 이 게임의 접근 방식은 이후 많은 고전 게임 리메이크의 본보기가 되었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940614T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform / Run Jump-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F777A5D8</hash>
        <image>./media/image/Donkey Kong.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Donkey Kong.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Donkey Kong.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Donkey Kong.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Game de Hakken!! Tamagotchi.zip</path>
        <name>게임에서 발견! 다마고치!</name>
        <desc>게임에서 발견! 다마고치!는 1997년 반다이에서 개발 및 출시한 가상 펫 시뮬레이션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 300만 copies를 판매하며 13위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 전 세계적으로 큰 인기를 끌었던 다마고치 디지털 펫의 게임보이 버전이다.
게임의 주요 목적은 가상의 생명체인 다마고치를 부화시키고 키우는 것이다. 플레이어는 다마고치에게 먹이를 주고, 청소를 해주고, 놀아주는 등의 상호작용을 통해 성장을 돕는다. 다마고치는 플레이어의 돌봄에 따라 다양한 형태로 진화하며, 각기 다른 성격과 특성을 갖게 된다.
게임플레이는 실시간 시뮬레이션 방식을 채택하고 있다. 게임보이의 내장 시계를 활용하여 시간의 흐름에 따라 다마고치의 상태가 변화한다. 플레이어는 정기적으로 게임에 접속하여 다마고치를 관리해야 하며, 이는 현실 세계의 반려동물 돌보기와 유사한 책임감을 요구한다.
그래픽은 단순하지만 귀여운 스타일로 구현되어 있다. 다마고치의 다양한 진화 형태와 표정 변화가 잘 표현되어 있어, 플레이어와의 감정적 유대감 형성에 도움을 준다. 사운드는 간단한 효과음 위주로 구성되어 있지만, 다마고치의 상태를 효과적으로 전달한다.
이 게임의 특징 중 하나는 다른 플레이어와의 교류 기능이다. 링크 케이블을 통해 다른 게임보이와 연결하면 다마고치끼리 만남을 가질 수 있고, 때로는 결혼도 할 수 있다. 이러한 사회적 요소는 게임의 재미를 더하고 수명을 연장시켰다.
게임에서 발견! 다마고치!의 성공은 가상 펫 시뮬레이션 장르의 대중화에 크게 기여했다. 이 게임은 단순한 오락을 넘어 책임감과 돌봄의 가치를 게임에 접목시켰다는 점에서 교육적 의미도 가진다.
또한 이 게임의 인기는 다마고치 프랜차이즈의 확장으로 이어졌다. 이후 다양한 플랫폼에서 다마고치 게임이 출시되었고, 관련 상품들도 큰 인기를 끌었다. 특히 휴대용 다마고치 장난감은 전 세계적인 유행을 일으켰다.
게임의 영향력은 게임 산업을 넘어 대중문화 전반에 미쳤다. 다마고치는 90년대 후반을 대표하는 문화 아이콘으로 자리잡았으며, 가상 펫에 대한 대중의 인식을 크게 변화시켰다. 이는 이후 등장한 다양한 디지털 펫 및 생활 시뮬레이션 게임들의 선구자 역할을 했다.
결론적으로, 게임에서 발견! 다마고치!는 새로운 게임 장르의 가능성을 보여준 혁신적인 타이틀이다. 가상 펫 돌보기라는 독특한 컨셉으로 많은 사랑을 받았으며, 게임이 단순한 오락을 넘어 일상생활과 밀접하게 연결될 수 있다는 것을 보여주었다. 이 게임의 성공은 이후 모바일 게임 시대의 캐주얼 게임 트렌드를 예견한 것으로도 평가받고 있으며, 게임과 현실의 경계를 허무는 새로운 게임 경험의 시초가 되었다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19970627T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EFC0F266</hash>
        <image>./media/image/Game de Hakken!! Tamagotchi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Game de Hakken!! Tamagotchi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Game de Hakken!! Tamagotchi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Game de Hakken!! Tamagotchi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kirby's Dream Land 2.zip</path>
        <name>커비의 드림랜드 2</name>
        <desc>커비의 드림랜드 2는 1995년 HAL Laboratory에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 액션 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 236만 copies를 판매하며 14위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 시리즈의 두 번째 게임보이 타이틀로, 전작의 성공을 이어가며 더욱 발전된 게임플레이를 선보였다.
게임의 스토리는 악의 세력 다크 매터가 드림랜드를 위협하자 커비가 이를 물리치기 위해 모험을 떠나는 내용이다. 이번에는 커비의 동물 친구들인 릭(햄스터), 쿠(부엉이), 카인(물고기)이 새롭게 등장하여 게임에 깊이를 더했다.
게임플레이의 핵심은 여전히 커비의 흡입 능력이지만, 이번 작품에서는 '카피 능력'이 본격적으로 도입되었다. 커비는 특정 적을 흡수하여 그들의 능력을 얻을 수 있으며, 이를 동물 친구들과 조합하여 다양한 형태의 공격을 구사할 수 있다. 이러한 시스템은 게임의 전략적 요소를 크게 증가시켰다.
그래픽은 전작에 비해 한층 더 세련되었다. 커비와 적들의 애니메이션이 더욱 부드러워졌으며, 배경 역시 더 다채롭고 상세해졌다. 특히 동물 친구들의 등장으로 화면의 다양성이 크게 증가했다.
사운드트랙은 전작의 경쾌한 분위기를 유지하면서도 더욱 풍성해졌다. 각 스테이지와 보스전에 맞는 음악들이 게임의 분위기를 효과적으로 살리고 있다.
커비의 드림랜드 2의 가장 큰 특징은 레벨 디자인의 복잡성 증가다. 각 스테이지에는 숨겨진 구역과 비밀이 많아 탐험의 재미를 더했으며, 특정 능력이나 동물 친구가 있어야만 접근할 수 있는 영역도 존재한다. 이는 게임의 재플레이 가치를 크게 높였다.
또한 이 게임은 슈퍼 게임보이와의 호환성을 지원하여, 슈퍼 패미콤에서 플레이할 경우 컬러로 게임을 즐길 수 있었다. 이는 당시로서는 혁신적인 기능으로, 게임의 시각적 매력을 한층 더 끌어올렸다.
결론적으로, 커비의 드림랜드 2는 전작의 성공을 기반으로 더욱 발전된 게임플레이와 풍부한 콘텐츠를 제공했다. 카피 능력과 동물 친구의 도입으로 게임의 깊이가 크게 증가했으며, 이는 이후 커비 시리즈의 표준이 되었다. 이 게임의 성공은 커비 프랜차이즈의 인기를 더욱 공고히 하는 데 기여했으며, 휴대용 플랫폼에서도 깊이 있는 액션 게임이 가능하다는 것을 입증했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950321T000000</releasedate>
        <developer>HAL Laboratory</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8DC07C35</hash>
        <image>./media/image/Kirby's Dream Land 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kirby's Dream Land 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kirby's Dream Land 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kirby's Dream Land 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Donkey Kong Land 2.zip</path>
        <name>동키콩 랜드 2</name>
        <desc>동키콩 랜드 2는 1996년 Rare에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 235만 copies를 판매하며 15위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 슈퍼 닌텐도의 인기작 '동키콩 컨트리 2: 디디의 콩퀘스트'를 게임보이로 옮긴 작품이다.
게임의 스토리는 슈퍼 닌텐도 버전과 유사하게, 디디콩과 딕시콩이 악당 K. 룰에게 납치된 동키콩을 구하기 위해 모험을 떠나는 내용이다. 이는 전작에서 주인공이었던 동키콩이 이번에는 구출 대상이 되는 흥미로운 전개를 보여준다.
게임플레이는 기본적으로 플랫폼 액션 장르의 특성을 따르고 있다. 플레이어는 디디콩과 딕시콩을 번갈아가며 조종하며, 각 캐릭터의 고유 능력을 활용하여 스테이지를 클리어해 나간다. 특히 팀워크 시스템을 통해 두 캐릭터가 서로를 던지거나 업는 등의 협력 플레이가 가능하다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한에도 불구하고 놀라운 수준의 디테일을 보여준다. 특히 캐릭터들의 애니메이션이 부드럽게 구현되어 있어, 슈퍼 닌텐도 버전의 분위기를 잘 살려냈다. 배경 역시 다양한 환경을 효과적으로 표현하고 있다.
사운드트랙은 데이비드 와이즈의 작품으로, 원작의 음악을 게임보이에 맞게 재해석했다. 제한된 사운드 채널에도 불구하고 동키콩 시리즈 특유의 열대 분위기와 리듬감 있는 음악을 잘 구현해냈다.
동키콩 랜드 2의 가장 큰 특징은 원작의 방대한 내용을 휴대용 기기에 성공적으로 옮겼다는 점이다. 다양한 스테이지와 보너스 영역, 숨겨진 요소들을 포함하여 원작의 깊이 있는 게임플레이를 그대로 재현했다.
또한 이 게임은 슈퍼 게임보이와의 호환성을 지원하여, 슈퍼 닌텐도에서 플레이할 경우 향상된 그래픽과 사운드를 즐길 수 있었다. 이는 게임의 시각적, 청각적 매력을 한층 더 끌어올렸다.
결론적으로, 동키콩 랜드 2는 성공적인 콘솔 게임의 휴대용 이식작으로서의 모범 사례를 보여주었다. 원작의 핵심 요소들을 유지하면서도 휴대용 기기의 특성에 맞게 최적화하여, 플레이어들에게 깊이 있는 게임 경험을 제공했다. 이 게임의 성공은 동키콩 프랜차이즈의 인기를 더욱 공고히 했으며, 휴대용 게임기에서도 콘솔 수준의 게임플레이가 가능하다는 것을 입증했다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19961123T000000</releasedate>
        <developer>Rareware</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>2827E5D4</hash>
        <image>./media/image/Donkey Kong Land 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Donkey Kong Land 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Donkey Kong Land 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Donkey Kong Land 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kirby's Pinball Land.zip</path>
        <name>커비의 핀볼 랜드</name>
        <desc>커비의 핀볼 랜드는 1993년 HAL Laboratory에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 핀볼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 219만 copies를 판매하며 16위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 캐릭터 커비를 주인공으로 한 독특한 핀볼 게임으로, 전통적인 핀볼 게임플레이에 커비 시리즈의 요소를 결합했다.
게임의 기본 구조는 세 개의 메인 핀볼 테이블로 이루어져 있으며, 각 테이블은 커비 시리즈의 캐릭터와 요소들을 테마로 하고 있다. 플레이어의 목표는 커비를 핀볼 공처럼 조종하여 높은 점수를 획득하고, 최종적으로는 각 테이블의 보스를 물리치는 것이다.
게임플레이는 기본적인 핀볼 메커닉을 따르지만, 커비만의 특별한 요소들이 추가되어 있다. 예를 들어, 커비는 공중에서 잠시 부유할 수 있는 능력이 있어 플레이어가 더 정교한 조작을 할 수 있다. 또한, 각 테이블에는 미니게임과 보너스 스테이지가 숨겨져 있어 다양한 게임 경험을 제공한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에도 불구하고 커비와 다른 캐릭터들의 귀여운 모습을 잘 표현해냈다. 각 테이블의 디자인은 커비 시리즈의 세계관을 잘 반영하고 있으며, 움직이는 요소들과 애니메이션이 풍부하여 화면을 생동감 있게 만든다.
사운드트랙은 커비 시리즈의 특징인 경쾌하고 귀여운 멜로디로 가득하다. 각 테이블마다 다른 배경 음악이 제공되며, 효과음들도 커비의 특징을 살려 귀엽고 재미있게 구현되었다.
커비의 핀볼 랜드의 가장 큰 특징은 전통적인 핀볼 게임에 스토리와 목표를 부여했다는 점이다. 단순히 높은 점수를 얻는 것을 넘어, 보스를 물리치고 스테이지를 클리어하는 요소를 추가하여 게임의 재미를 높였다.
또한 이 게임은 2인 대전 모드를 지원하여, 링크 케이블을 통해 친구와 점수를 겨룰 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재플레이 가치를 높이는 요소가 되었다.
게임의 난이도 조절도 특징적이다. 처음에는 다소 어려울 수 있지만, 반복적인 플레이를 통해 점차 테이블의 구조와 비밀을 파악할 수 있도록 설계되어 있다. 또한 '세이브 바운스' 기능을 통해 게임 오버 직전에 커비를 한 번 더 구할 수 있는 기회를 제공하여, 초보자도 쉽게 접근할 수 있도록 했다.
결론적으로, 커비의 핀볼 랜드는 전통적인 핀볼 게임의 틀을 벗어나 캐릭터 게임의 요소를 성공적으로 결합한 혁신적인 타이틀이다. 이 게임의 성공은 커비 프랜차이즈의 다양성을 보여주는 동시에, 휴대용 게임기에서도 깊이 있는 핀볼 게임이 가능하다는 것을 입증했다. 또한 이후 닌텐도가 포켓몬 핀볼 등 다른 인기 캐릭터를 활용한 핀볼 게임을 개발하는 데 영감을 주었으며, 캐주얼 게임 장르의 가능성을 넓히는 데 기여했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19931127T000000</releasedate>
        <developer>HAL Laboratory</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Pinball</genre>
        <players>1</players>
        <hash>31CB6526</hash>
        <image>./media/image/Kirby's Pinball Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kirby's Pinball Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kirby's Pinball Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kirby's Pinball Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Golf.zip</path>
        <name>골프</name>
        <desc>골프는 1989년 닌텐도에 의해 개발 및 출시된 스포츠 시뮬레이션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 212만 copies를 판매하며 17위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이의 초기 타이틀 중 하나로, 휴대용 기기에서 골프 경험을 제공하는 선구자적인 역할을 했다.
게임플레이는 실제 골프의 기본 규칙을 충실히 따르고 있다. 플레이어는 18홀의 코스를 플레이하며, 각 홀마다 적절한 클럽을 선택하고 바람과 지형을 고려하여 샷을 해야 한다. 파워와 정확도를 조절하는 2단계 미터 시스템을 사용하여 샷을 구사하는데, 이는 이후 많은 골프 게임의 표준이 되었다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 탑다운 뷰를 사용하여 코스의 전체적인 레이아웃을 보여주며, 샷을 할 때는 측면 뷰로 전환되어 더 정확한 타격을 할 수 있게 했다. 캐릭터와 골프공의 움직임도 부드럽게 표현되어 있다.
사운드는 단순하지만 효과적이다. 클럽이 공을 치는 소리, 공이 컵에 들어가는 소리 등 기본적인 효과음들이 게임의 현실감을 높여준다.
골프의 가장 큰 특징은 당시로서는 상당히 정교한 물리 엔진을 구현했다는 점이다. 바람의 방향과 세기, 지형의 경사 등이 공의 움직임에 실제적인 영향을 미치며, 이는 플레이어에게 전략적인 사고를 요구한다.
또한 이 게임은 2인 플레이 모드를 지원하여, 한 대의 게임보이로 번갈아가며 플레이할 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재미를 더했다.
골프의 성공은 이후 닌텐도가 다양한 스포츠 게임을 개발하는 데 큰 영향을 미쳤다. 특히 마리오 골프 시리즈 등 캐릭터를 활용한 스포츠 게임의 선례가 되었다고 볼 수 있다.
결론적으로, 골프는 휴대용 기기에서도 깊이 있는 스포츠 시뮬레이션이 가능하다는 것을 보여준 중요한 작품이다. 단순한 그래픽에도 불구하고 정교한 게임플레이를 구현해냈으며, 이는 이후 휴대용 스포츠 게임 개발의 기준이 되었다. 또한 캐주얼 게이머들에게 골프라는 스포츠를 쉽게 접할 수 있는 기회를 제공함으로써, 게임을 통한 스포츠의 대중화에도 기여했다고 볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19891128T000000</releasedate>
        <developer>Intelligent Systems</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Golf</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>6ED10383</hash>
        <image>./media/image/Golf.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Golf.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Golf.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Golf.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tennis.zip</path>
        <name>테니스</name>
        <desc>테니스는 1989년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 스포츠 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 199만 copies를 판매하며 18위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이의 론칭 타이틀 중 하나로, 휴대용 기기에서 테니스 경험을 제공하는 선구자적인 역할을 했다.
게임플레이는 실제 테니스의 기본 규칙을 따르고 있다. 플레이어는 싱글이나 더블 모드를 선택할 수 있으며, 다양한 난이도의 CPU 상대와 경기를 펼칠 수 있다. 서브, 포핸드, 백핸드 등 기본적인 테니스 기술들이 구현되어 있으며, 타이밍과 위치 선정이 승리의 핵심 요소가 된다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한 효과적으로 구현되었다. 코트를 비스듬히 내려다보는 앵글을 사용하여 게임의 전략적 요소를 잘 표현했다. 캐릭터의 움직임과 공의 궤적도 부드럽게 표현되어 있어 게임의 몰입도를 높인다.
사운드는 단순하지만 효과적이다. 라켓이 공을 치는 소리, 심판의 콜 등 기본적인 효과음들이 게임의 현실감을 더해준다. 배경 음악은 없지만, 이는 오히려 플레이어의 집중력을 높이는 요소로 작용한다.
테니스의 가장 큰 특징은 당시로서는 상당히 정교한 AI를 구현했다는 점이다. CPU 상대는 난이도에 따라 다양한 전략을 구사하며, 이는 플레이어에게 지속적인 도전을 제공한다.
또한 이 게임은 2인 대전 모드를 지원하여, 링크 케이블을 통해 친구와 실시간으로 대결을 펼칠 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재미를 더했으며, 휴대용 게임기의 멀티플레이 가능성을 보여주었다.
테니스의 성공은 이후 닌텐도가 다양한 스포츠 게임을 개발하는 데 큰 영향을 미쳤다. 특히 마리오 테니스 시리즈 등 캐릭터를 활용한 스포츠 게임의 선례가 되었다고 볼 수 있다.
결론적으로, 테니스는 휴대용 기기에서도 정교한 스포츠 시뮬레이션이 가능하다는 것을 보여준 중요한 작품이다. 단순한 그래픽에도 불구하고 깊이 있는 게임플레이를 구현해냈으며, 이는 이후 휴대용 스포츠 게임 개발의 기준이 되었다. 또한 캐주얼 게이머들에게 테니스라는 스포츠를 쉽게 접할 수 있는 기회를 제공함으로써, 게임을 통한 스포츠의 대중화에도 기여했다고 볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19890529T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Tennis</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>5009215F</hash>
        <image>./media/image/Tennis.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tennis.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tennis.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tennis.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Alleyway.zip</path>
        <name>앨리웨이</name>
        <desc>앨리웨이는 1989년 닌텐도 R&amp;D1과 Intelligent Systems에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 브릭 브레이킹 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 194만 copies를 판매하며 19위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이의 초기 론칭 타이틀 중 하나로, 아케이드 클래식 '브레이크아웃'의 영향을 받은 작품이다.
게임플레이는 기본적으로 패들을 좌우로 움직여 공을 튕겨 블록을 깨는 방식이다. 플레이어는 화면 하단의 패들을 조종하여 공이 아래로 떨어지지 않도록 해야 한다. 총 32개의 스테이지로 구성되어 있으며, 매 4번째 스테이지마다 보너스 라운드가 등장한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 단순하지만 효과적으로 구현되었다. 패들은 마리오의 모습을 하고 있어 닌텐도 팬들의 관심을 끌었다. 각 스테이지마다 블록의 배열이 달라지며, 일부 스테이지에서는 마리오 시리즈의 캐릭터 모양으로 블록이 배열되기도 한다.
사운드는 단순하지만 게임의 분위기를 잘 살리고 있다. 공이 패들이나 블록에 부딪히는 효과음, 블록이 깨지는 소리 등이 게임의 타격감을 높여준다. 배경 음악은 경쾌하면서도 반복적인 멜로디로 구성되어 있어 게임의 템포를 잘 유지시킨다.
앨리웨이의 주요 특징 중 하나는 점진적으로 증가하는 난이도다. 스테이지가 진행될수록 공의 속도가 빨라지고, 패들의 크기가 작아지는 등 플레이어에게 더 큰 도전을 제공한다. 또한 일부 스테이지에서는 블록이 움직이기도 하여 게임에 변화를 준다.
이 게임은 단순한 규칙에도 불구하고 높은 중독성을 자랑한다. 특히 휴대용 기기의 특성상 짧은 시간 동안 즐기기 좋은 게임이었으며, 이는 게임보이의 초기 성공에 기여했다.
앨리웨이의 성공은 이후 닌텐도가 다양한 퍼즐 및 액션 게임을 개발하는 데 영향을 미쳤다. 또한 이 게임은 마리오의 이미지를 활용한 초기 사례 중 하나로, 이후 닌텐도 캐릭터를 다양한 장르의 게임에 활용하는 전략의 시초가 되었다고 볼 수 있다.
결론적으로, 앨리웨이는 단순하지만 중독성 있는 게임플레이로 휴대용 게임의 가능성을 보여준 중요한 작품이다. 클래식 게임의 포맷을 성공적으로 휴대용 기기에 옮겼으며, 이는 이후 많은 캐주얼 게임 개발에 영향을 미쳤다. 또한 닌텐도의 인기 캐릭터를 활용한 마케팅 전략의 초기 사례로서도 의미가 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Intelligent Systems</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Action / Breakout games</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5CC01586</hash>
        <image>./media/image/Alleyway.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Alleyway.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Alleyway.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Alleyway.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Metroid II - Return of Samus.zip</path>
        <name>메트로이드 2</name>
        <desc>메트로이드 2: 사무스의 귀환은 1991년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 172만 copies를 판매하며 20위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 시리즈 '메트로이드'의 두 번째 작품이자, 휴대용 기기로 출시된 첫 번째 메트로이드 게임이다.
게임의 스토리는 주인공 사무스 아란이 메트로이드의 고향인 SR388 행성을 탐험하며 메트로이드를 퇴치하는 내용이다. 플레이어는 사무스를 조종하여 복잡한 미로 같은 행성을 탐험하고, 다양한 적들과 싸우며 능력을 강화해 나간다.
게임플레이는 시리즈의 전통을 이어받아 비선형적인 탐험과 액션을 결합했다. 플레이어는 자유롭게 맵을 탐험하며 새로운 능력을 얻고, 이를 통해 이전에 접근할 수 없었던 지역에 도달할 수 있게 된다. 이러한 '메트로이드바니아' 스타일의 게임플레이는 이후 많은 게임에 영향을 미쳤다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한에도 불구하고 놀라운 수준의 디테일을 보여준다. 특히 사무스의 애니메이션과 다양한 적들의 디자인이 뛰어나다. 배경 역시 음산하고 미스터리한 외계 행성의 분위기를 잘 표현하고 있다.
사운드트랙은 시리즈 특유의 음침하고 고립된 분위기를 잘 살리고 있다. 효과음 역시 풍성하게 구현되어 게임의 몰입도를 높인다.
메트로이드 2의 가장 큰 특징은 메트로이드의 진화 과정을 게임 진행의 핵심 요소로 삼았다는 점이다. 플레이어는 각 지역에서 특정 수의 메트로이드를 처치해야 다음 지역으로 진행할 수 있으며, 메트로이드가 성장함에 따라 전투의 난이도도 높아진다.
또한 이 게임은 세이브 기능을 도입하여 긴 모험을 휴대용 기기에서도 즐길 수 있게 했다. 이는 당시 휴대용 게임으로서는 혁신적인 기능이었다.
메트로이드 2의 성공은 메트로이드 시리즈를 닌텐도의 주요 프랜차이즈로 확립하는 데 큰 역할을 했다. 특히 휴대용 기기에서도 깊이 있는 액션 어드벤처 게임이 가능하다는 것을 입증했다는 점에서 의의가 크다.
결론적으로, 메트로이드 2: 사무스의 귀환은 휴대용 게임의 가능성을 한 단계 높인 작품으로 평가받는다. 복잡한 레벨 디자인, 깊이 있는 게임플레이, 그리고 독특한 분위기로 많은 플레이어들의 사랑을 받았으며, 현재까지도 시리즈의 중요한 작품으로 인정받고 있다. 이 게임의 성공은 이후 휴대용 기기에서의 대작 게임 개발을 촉진하는 계기가 되었다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19920121T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform-Action / Adventure-Action-Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DEE05370</hash>
        <image>./media/image/Metroid II - Return of Samus.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Metroid II - Return of Samus.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Metroid II - Return of Samus.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Metroid II - Return of Samus.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Baseball.zip</path>
        <name>베이스볼</name>
        <desc>베이스볼은 1989년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 스포츠 시뮬레이션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 161만 copies를 판매하며 21위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이의 초기 론칭 타이틀 중 하나로, 휴대용 기기에서 야구 경험을 제공하는 선구자적인 역할을 했다.
게임플레이는 실제 야구의 기본 규칙을 충실히 따르고 있다. 플레이어는 투구와 타격, 그리고 수비를 모두 직접 조작할 수 있다. 투구 시에는 다양한 구종과 속도를 선택할 수 있고, 타격 시에는 타이밍과 방향을 조절해야 한다. 수비 시에는 적절한 위치로 이동하여 공을 잡아내야 한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한 효과적으로 구현되었다. 투수와 타자의 대결 장면은 측면에서 보는 시점으로, 수비 장면은 전체 야구장을 내려다보는 탑다운 뷰로 표현되었다. 캐릭터들의 움직임도 단순하지만 명확하게 표현되어 있다.
사운드는 단순하지만 게임의 분위기를 잘 살리고 있다. 방망이가 공을 치는 소리, 관중들의 함성 등 기본적인 효과음들이 게임의 현실감을 더해준다. 배경 음악은 없지만, 이는 오히려 플레이어의 집중력을 높이는 요소로 작용한다.
베이스볼의 가장 큰 특징은 당시로서는 상당히 정교한 야구 시뮬레이션을 구현했다는 점이다. 투구의 구종 선택, 타격의 타이밍 조절, 주자의 진루 판단 등 야구의 핵심적인 요소들을 모두 담아냈다.
또한 이 게임은 2인 대전 모드를 지원하여, 링크 케이블을 통해 친구와 실시간으로 대결을 펼칠 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재미를 더했으며, 휴대용 게임기의 멀티플레이 가능성을 보여주었다.
베이스볼의 성공은 이후 닌텐도가 다양한 스포츠 게임을 개발하는 데 큰 영향을 미쳤다. 특히 후속작인 '베이스볼'시리즈와 '패밀리 스타디움' 시리즈 등 더욱 발전된 야구 게임의 기반이 되었다.
결론적으로, 베이스볼은 휴대용 기기에서도 정교한 스포츠 시뮬레이션이 가능하다는 것을 보여준 중요한 작품이다. 단순한 그래픽에도 불구하고 깊이 있는 게임플레이를 구현해냈으며, 이는 이후 휴대용 스포츠 게임 개발의 기준이 되었다. 또한 야구라는 인기 스포츠를 게임으로 즐길 수 있게 함으로써, 게임을 통한 스포츠의 대중화에도 기여했다고 볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Baseball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>6EEA2526</hash>
        <image>./media/image/Baseball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Baseball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Baseball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Baseball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.zip</path>
        <name>유희왕! 듀얼 몬스터즈</name>
        <desc>유희왕! 듀얼 몬스터즈는 1998년 코나미에 의해 개발 및 출시된 트레이딩 카드 게임 기반의 전략 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 161만 copies를 판매하며 22위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 시리즈 '유희왕'을 바탕으로 만들어졌으며, 실제 카드 게임의 규칙을 디지털 형태로 구현한 작품이다.
게임플레이는 실제 유희왕 카드 게임의 규칙을 기반으로 한다. 플레이어는 자신의 덱을 구성하고, CPU 또는 다른 플레이어와 듀얼을 벌인다. 각 턴마다 카드를 뽑고, 몬스터를 소환하거나 마법/함정 카드를 세트하며, 상대방의 라이프 포인트를 0으로 만드는 것이 목표다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화되었다. 카드의 일러스트와 텍스트가 명확하게 표현되어 있으며, 대전 화면에서는 필드 위의 카드 배치가 직관적으로 보여진다. 애니메이션은 제한적이지만, 몬스터의 공격 장면 등에서 간단한 효과를 볼 수 있다.
사운드는 게임의 분위기를 잘 살리고 있다. 배경 음악은 긴장감 있는 듀얼의 분위기를 고조시키며, 카드 발동이나 공격 시의 효과음들이 게임의 박진감을 더해준다.
유희왕! 듀얼 몬스터즈의 가장 큰 특징은 실제 카드 게임의 복잡한 규칙과 전략을 휴대용 게임기에서 구현해냈다는 점이다. 플레이어는 다양한 카드 조합과 전략을 시도해볼 수 있으며, 게임을 통해 실제 카드 게임의 규칙을 익힐 수도 있다.
이 게임은 스토리 모드와 프리 듀얼 모드를 제공한다. 스토리 모드에서는 다양한 캐릭터들과 대결하며 새로운 카드를 획득할 수 있고, 프리 듀얼 모드에서는 자유롭게 CPU와 대전을 즐길 수 있다.
또한 이 게임은 링크 케이블을 통한 2인 대전을 지원하여, 친구들과 실제 카드 게임처럼 대결을 즐길 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재미를 더했다.
유희왕! 듀얼 몬스터즈의 성공은 이후 다양한 플랫폼에서 유희왕 게임이 개발되는 계기가 되었다. 또한 트레이딩 카드 게임을 디지털화하는 선구적인 사례로서, 이후 많은 TCG 기반 비디오 게임의 모델이 되었다.
결론적으로, 유희왕! 듀얼 몬스터즈는 인기 IP를 성공적으로 게임화한 사례이자, 복잡한 카드 게임을 휴대용 기기에서 즐길 수 있게 만든 혁신적인 작품이다. 이 게임의 성공은 게임과 실제 카드 게임의 시너지 효과를 만들어냈으며, TCG와 비디오 게임의 결합이라는 새로운 장르의 가능성을 보여주었다. 또한 애니메이션, 만화, 카드 게임, 비디오 게임을 아우르는 유희왕 프랜차이즈의 성공에 크게 기여했다고 볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19981216T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8875EC54</hash>
        <image>./media/image/Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu-Gi-Oh! Duel Monsters.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yoshi's Cookie.zip</path>
        <name>요시의 쿠키</name>
        <desc>요시의 쿠키는 1993년 Bullet-Proof Software에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 153만 copies를 판매하며 23위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 마리오 시리즈의 인기 캐릭터인 요시를 주인공으로 한 퍼즐 게임으로, 독특한 게임플레이로 주목받았다.
게임의 기본 개념은 다양한 종류의 쿠키가 나열된 그리드에서 같은 종류의 쿠키를 한 줄로 맞추어 제거하는 것이다. 플레이어는 행과 열을 이동시켜 쿠키를 정렬하며, 한 번에 여러 줄을 제거하면 더 높은 점수를 얻을 수 있다.
게임플레이는 액션 퍼즐 장르의 특성을 잘 살리고 있다. 플레이어는 빠르게 패턴을 인식하고 행동해야 하며, 게임이 진행될수록 속도가 빨라져 더 큰 도전을 제공한다. 또한 다양한 게임 모드(액션, VS, 퍼즐)를 제공하여 플레이어에게 다양한 경험을 선사한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화되었다. 쿠키의 종류가 명확히 구분되며, 요시와 마리오 등 캐릭터들의 표정 변화도 귀엽게 표현되어 있다. 배경 또한 단순하지만 게임의 분위기를 잘 살리고 있다.
사운드트랙은 경쾌하고 중독성 있는 멜로디로 구성되어 있어 게임의 템포를 잘 살려준다. 쿠키가 제거될 때의 효과음, 콤보 시의 팡파르 등이 게임의 재미를 더한다.
요시의 쿠키의 가장 큰 특징은 기존의 퍼즐 게임과는 다른 독특한 게임플레이 방식이다. 테트리스나 Dr. 마리오 등과 달리, 이 게임은 이미 채워진 그리드에서 쿠키를 재배열하는 방식을 채택했다. 이는 플레이어에게 새로운 형태의 퍼즐 경험을 제공했다.
또한 이 게임은 2인 대전 모드를 지원하여, 링크 케이블을 통해 친구와 경쟁할 수 있다. 이는 게임의 사회적 측면을 강화하고 재미를 더했다.
요시의 쿠키의 성공은 닌텐도가 다양한 장르에서 자사의 인기 캐릭터를 활용할 수 있다는 것을 보여주었다. 이는 이후 마리오나 다른 캐릭터들을 활용한 다양한 스핀오프 게임 개발의 기반이 되었다.
결론적으로, 요시의 쿠키는 독창적인 퍼즐 메커니즘과 인기 캐릭터의 조합으로 성공을 거둔 게임이다. 이 게임은 휴대용 퍼즐 게임의 가능성을 넓혔으며, 캐주얼 게임 시장의 성장에도 기여했다. 또한 닌텐도 캐릭터의 범용성을 입증하여, 이후 다양한 장르에서 닌텐도 캐릭터를 활용하는 전략의 성공 가능성을 보여주었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19921121T000000</releasedate>
        <developer>Home Data</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>75336712</hash>
        <image>./media/image/Yoshi's Cookie.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yoshi's Cookie.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yoshi's Cookie.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yoshi's Cookie.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wario Land II.zip</path>
        <name>와리오 랜드 2</name>
        <desc>와리오 랜드 2는 1998년 닌텐도 R&amp;D1에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 148만 copies를 판매하며 24위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 와리오 시리즈의 두 번째 작품으로, 전작의 성공을 바탕으로 더욱 혁신적인 게임플레이를 선보였다.
게임의 스토리는 와리오가 자신의 성에서 잠을 자던 중 해적들에게 보물을 도둑맞는 것으로 시작한다. 플레이어는 와리오를 조종하여 보물을 되찾고 해적들을 물리치는 모험을 떠난다.
게임플레이의 가장 큰 특징은 와리오가 '불사신' 캐릭터라는 점이다. 와리오는 적의 공격을 받아도 죽지 않고 대신 다양한 변신을 하게 된다. 예를 들어, 불에 타면 달리기 속도가 빨라지고, 납작해지면 좁은 곳을 통과할 수 있다. 이러한 메커니즘은 플레이어에게 새로운 형태의 도전과 퍼즐을 제시한다.
그래픽은 게임보이와 게임보이 컬러 모두를 지원한다. 게임보이 컬러에서 플레이할 경우 더욱 풍부한 색감을 즐길 수 있다. 캐릭터의 애니메이션이 매우 부드럽고 표현력이 뛰어나며, 각 스테이지의 배경도 다채롭게 구현되었다.
사운드트랙은 와리오의 성격을 잘 반영한 경쾌하고 유쾌한 곡들로 구성되어 있다. 효과음 역시 다양하고 재미있게 구현되어 있어 게임의 분위기를 한층 더 살려준다.
와리오 랜드 2의 또 다른 특징은 다양한 엔딩이 존재한다는 점이다. 플레이어의 선택과 행동에 따라 스토리가 분기하며, 이는 게임의 재플레이 가치를 크게 높인다. 또한 숨겨진 보물과 비밀 통로들이 많아 탐험의 재미를 더한다.
이 게임은 또한 미니게임들을 포함하고 있어 다양한 게임플레이를 제공한다. 이러한 미니게임들은 메인 스토리와는 별개로 즐길 수 있어 게임의 다양성을 높인다.
와리오 랜드 2의 성공은 와리오를 마리오와는 다른, 독립적인 캐릭터로 확고히 자리매김하게 했다. 이 게임의 혁신적인 게임플레이 메커니즘은 이후 와리오 시리즈의 정체성이 되었으며, 플랫폼 게임 장르에 새로운 가능성을 제시했다.
결론적으로, 와리오 랜드 2는 독창적인 게임플레이와 다양한 콘텐츠로 플랫폼 게임의 새로운 지평을 열었다고 평가받는다. '불사신' 메커니즘, 다양한 엔딩, 풍부한 미니게임 등은 이 게임을 단순한 속편이 아닌 혁신적인 작품으로 만들었다. 이 게임의 성공은 와리오 시리즈를 닌텐도의 주요 프랜차이즈로 굳건히 자리잡게 했으며, 플랫폼 게임의 가능성을 확장시켰다는 점에서 게임 역사에서 중요한 의미를 가진다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19990331T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Sports-Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9C54358D</hash>
        <image>./media/image/Wario Land II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wario Land II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wario Land II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wario Land II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Game de Hakken!! Tamagotchi 2.zip</path>
        <name>게임에서 발견! 다마고치 2</name>
        <desc>게임에서 발견! 다마고치 2는 1997년 반다이에서 개발 및 출시한 가상 펫 시뮬레이션 게임의 속편으로, 게임보이 플랫폼에서 145만 copies를 판매하며 25위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 전작의 성공을 바탕으로 더욱 발전된 시스템과 다양한 콘텐츠를 제공하여 다마고치 열풍을 이어갔다.
게임의 기본 컨셉은 전작과 동일하게 가상의 생명체인 다마고치를 키우는 것이다. 플레이어는 다마고치에게 먹이를 주고, 청소를 해주고, 놀아주는 등의 상호작용을 통해 성장을 돕는다. 그러나 이번 작품에서는 더 많은 종류의 다마고치와 진화 경로가 추가되어 다양성이 크게 증가했다.
게임플레이의 주요 개선 사항 중 하나는 미니게임의 추가다. 플레이어는 다마고치와 함께 다양한 미니게임을 즐길 수 있으며, 이를 통해 다마고치의 능력을 향상시키고 아이템을 얻을 수 있다. 이는 게임의 재미와 상호작용성을 크게 높였다.
그래픽은 전작에 비해 더욱 세밀해졌다. 다마고치의 표정과 동작이 더 다양해졌으며, 배경과 아이템들도 더 풍부해졌다. 특히 슈퍼 게임보이를 통해 플레이할 경우 컬러로 즐길 수 있어 시각적 매력이 한층 더 높아졌다.
사운드 역시 개선되어 더 다양한 효과음과 배경음악이 추가되었다. 이는 게임의 분위기를 살리고 플레이어의 몰입도를 높이는 데 기여했다.
게임에서 발견! 다마고치 2의 가장 큰 특징은 다마고치 간의 상호작용 기능 강화다. 플레이어는 여러 다마고치를 동시에 키울 수 있으며, 이들 간의 교류와 결혼 등이 가능해졌다. 이는 게임에 더 큰 깊이와 재미를 더했다.
또한 이 게임은 링크 케이블을 통한 멀티플레이 기능을 지원한다. 플레이어들은 서로의 다마고치를 교환하거나 함께 놀게 할 수 있어, 게임의 사회적 측면을 강화했다.
게임에서 발견! 다마고치 2의 성공은 가상 펫 시뮬레이션 장르의 인기를 더욱 공고히 했다. 이 게임은 단순한 육성 시뮬레이션을 넘어 미니게임, 멀티플레이 등 다양한 요소를 결합하여 더 풍부한 게임 경험을 제공했다.
결론적으로, 게임에서 발견! 다마고치 2는 전작의 성공을 바탕으로 가상 펫 시뮬레이션 게임의 가능성을 한 단계 더 발전시킨 작품이다. 다양한 콘텐츠와 개선된 시스템으로 플레이어들에게 더욱 깊이 있는 육성 경험을 제공했으며, 이는 이후 많은 육성 시뮬레이션 게임의 모델이 되었다. 또한 이 게임의 성공은 다마고치 브랜드의 가치를 더욱 높이는 데 기여했으며, 가상 펫 문화의 확산에 큰 역할을 했다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19970315T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>19889C43</hash>
        <image>./media/image/Game de Hakken!! Tamagotchi 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Game de Hakken!! Tamagotchi 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Game de Hakken!! Tamagotchi 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Game de Hakken!! Tamagotchi 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./DuckTales.zip</path>
        <name>욕심쟁이 오리아저씨</name>
        <desc>욕심쟁이 오리아저씨(DuckTales)는 1990년 Capcom에서 개발 및 출시한 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 143만 copies를 판매하며 26위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 같은 이름의 인기 애니메이션 시리즈를 바탕으로 만들어졌으며, NES 버전의 성공에 이어 게임보이로 이식되었다.
게임의 주인공은 애니메이션의 주인공인 스크루지 맥덕으로, 플레이어는 그를 조종하여 전 세계 각지를 모험하며 보물을 찾는다. 게임의 스토리는 애니메이션의 설정을 충실히 따르고 있어, 팬들에게 큰 호응을 얻었다.
게임플레이는 전형적인 2D 사이드스크롤 플랫폼 액션의 형태를 취하고 있다. 스크루지는 지팡이를 이용해 적을 물리치거나 장애물을 넘을 수 있으며, 특히 지팡이를 포고 스틱처럼 사용하여 높이 뛰어오르는 독특한 액션이 특징이다. 이 메커니즘은 게임에 독특한 재미를 더하고 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한에도 불구하고 애니메이션의 분위기를 잘 살리고 있다. 캐릭터들의 묘사가 원작과 유사하여 친숙함을 주며, 각 스테이지의 배경도 다양하게 구현되어 있다.
사운드트랙은 애니메이션의 주제곡을 비롯해 게임을 위해 새롭게 만들어진 곡들로 구성되어 있다. 특히 "The Moon" 스테이지의 배경음악은 많은 팬들에게 사랑받는 명곡이 되었다.
욕심쟁이 오리아저씨의 가장 큰 특징은 비선형적인 레벨 구조다. 플레이어는 여러 스테이지 중 원하는 순서대로 플레이할 수 있으며, 각 스테이지는 고유한 테마와 보스를 가지고 있다. 이는 당시 플랫폼 게임으로서는 혁신적인 구조였다.
또한 이 게임은 다양한 난이도 설정을 제공하여 초보자부터 숙련자까지 모두가 즐길 수 있도록 했다. 쉬운 모드에서는 적의 수가 줄어들고 생명력이 증가하는 등의 변화가 있다.
욕심쟁이 오리아저씨의 성공은 라이선스 게임의 가능성을 보여준 중요한 사례가 되었다. 이 게임은 단순히 인기 IP를 활용한 것에 그치지 않고, 뛰어난 게임성으로 호평을 받아 라이선스 게임의 질적 향상에 기여했다.
결론적으로, 욕심쟁이 오리아저씨는 인기 애니메이션을 바탕으로 한 성공적인 게임화의 사례로, 플랫폼 게임의 새로운 가능성을 보여준 작품이다. 독특한 게임플레이 메커니즘, 비선형적 레벨 구조, 그리고 원작의 매력을 잘 살린 그래픽과 사운드로 많은 사랑을 받았다. 이 게임의 성공은 게임과 다른 미디어 간의 시너지 효과를 입증했으며, 이후 많은 애니메이션이나 영화를 게임으로 각색하는 데 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19900921T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>2BBBB54D</hash>
        <image>./media/image/DuckTales.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/DuckTales.png</thumbnail>
        <video>./media/video/DuckTales.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/DuckTales.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Final Fantasy Legend, The.zip</path>
        <name>파이널 판타지 레전드</name>
        <desc>파이널 판타지 레전드는 1989년 Square(현 Square Enix)에서 개발 및 출시한 롤플레잉 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 137만 copies를 판매하며 27위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 일본에서 'Sa・Ga'(사・가)라는 이름으로 출시되었으며, 미국에서는 파이널 판타지의 인기에 편승하여 '파이널 판타지 레전드'라는 이름으로 출시되었다.
게임의 스토리는 플레이어가 선택한 주인공들이 천국으로 가는 탑을 오르며 겪는 모험을 다룬다. 각 층마다 다른 세계가 펼쳐지며, 플레이어는 이를 탐험하고 다양한 퀘스트를 수행하며 최종 목표를 향해 나아간다.
게임플레이는 전통적인 턴제 RPG 방식을 따르지만, 몇 가지 독특한 요소를 포함하고 있다. 플레이어는 인간, 변이체, 몬스터 중 하나를 선택하여 캐릭터를 만들 수 있으며, 각 종족은 고유한 성장 방식을 가지고 있다. 특히 몬스터 캐릭터는 다른 몬스터의 고기를 먹어 변형되는 독특한 시스템을 가지고 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 캐릭터와 몬스터의 디자인이 독특하고 다양하며, 각 세계의 배경도 특색 있게 표현되었다. 전투 화면에서는 적의 모습이 크게 표시되어 임장감을 높였다.
사운드트랙은 노부오 우에마츠가 작곡을 맡아 높은 퀄리티를 자랑한다. 제한된 사운드 채널에도 불구하고 다양한 분위기의 곡들이 게임의 몰입도를 높이는 데 크게 기여했다.
파이널 판타지 레전드의 가장 큰 특징은 독특한 성장 시스템이다. 인간 캐릭터는 장비를 통해, 변이체는 아이템 사용을 통해, 몬스터는 다른 몬스터를 먹음으로써 성장한다. 이러한 시스템은 플레이어에게 다양한 전략적 선택을 요구하며, 높은 재플레이 가치를 제공한다.
또한 이 게임은 당시로서는 드물게 여성 주인공을 선택할 수 있는 옵션을 제공했다. 이는 게임의 다양성을 높이고 더 넓은 층의 플레이어들에게 어필할 수 있었다.
파이널 판타지 레전드의 성공은 휴대용 기기에서도 깊이 있는 RPG 경험이 가능하다는 것을 입증했다. 이는 이후 많은 RPG들이 휴대용 플랫폼으로 진출하는 계기가 되었다.
결론적으로, 파이널 판타지 레전드는 독창적인 세계관과 게임 시스템으로 RPG 장르에 새로운 바람을 불어넣은 작품이다. 휴대용 기기의 한계를 뛰어넘는 깊이 있는 스토리와 게임플레이로 많은 팬들의 사랑을 받았으며, Sa・Ga 시리즈의 시작점이 되었다. 이 게임의 성공은 휴대용 RPG 시장의 성장을 이끌었으며, 게임보이가 단순한 액션 게임뿐만 아니라 복잡한 RPG도 소화할 수 있는 플랫폼임을 증명했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19891215T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8046148F</hash>
        <image>./media/image/Final Fantasy Legend, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Fantasy Legend, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Fantasy Legend, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Fantasy Legend, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yakuman.zip</path>
        <name>야구맨</name>
        <desc>야구맨은 1989년 Intelligent Systems에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 마작 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 128만 copies를 판매하며 28위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 일본에서만 출시되었으며, 전통적인 마작 게임을 휴대용 기기에서 즐길 수 있게 만든 최초의 게임 중 하나이다.
게임의 기본 규칙은 전통적인 리치 마작을 따르고 있다. 플레이어는 패를 교환하며 특정 조합을 만들어 승리 조건을 달성해야 한다. 게임은 동풍전 형식으로 진행되며, 플레이어는 컴퓨터가 조종하는 3명의 상대와 대전하게 된다.
게임플레이는 마작의 기본 룰을 충실히 구현하고 있다. 플레이어는 패를 뽑고, 버리고, 치, 펑, 깡 등의 액션을 수행할 수 있다. 또한 리치 선언을 통해 승리에 한 발 더 다가갈 수 있다. 게임은 초보자를 위한 힌트 시스템도 제공하여 마작을 처음 접하는 플레이어도 쉽게 배울 수 있도록 했다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화되었다. 패의 문양과 숫자가 명확하게 표현되어 있어 식별이 쉽다. 대국 화면에서는 각 플레이어의 패와 버린 패가 깔끔하게 정리되어 표시된다.
사운드는 단순하지만 효과적이다. 패를 뽑거나 버릴 때의 효과음, 특수 액션 시의 알림음 등이 게임의 분위기를 살리는 데 도움을 준다. 배경 음악은 차분하면서도 긴장감을 유지하는 데 적합하다.
야구맨의 가장 큰 특징은 휴대성과 접근성이다. 언제 어디서나 마작을 즐길 수 있다는 점은 많은 마작 팬들에게 큰 매력으로 다가왔다. 또한 게임보이의 링크 케이블을 이용한 멀티플레이도 지원하여, 최대 4명이 함께 플레이할 수 있다.
이 게임은 또한 다양한 난이도 설정을 제공하여 초보자부터 고수까지 모두가 즐길 수 있도록 했다. 쉬운 모드에서는 컴퓨터 상대의 실력이 낮아지고, 힌트가 더 자주 제공된다.
야구맨의 성공은 전통적인 보드게임이나 카드게임을 비디오 게임으로 성공적으로 구현할 수 있다는 것을 보여주었다. 이는 이후 다양한 전통 게임들이 비디오 게임으로 제작되는 데 영향을 미쳤다.
결론적으로, 야구맨은 마작이라는 복잡한 게임을 휴대용 기기에 성공적으로 구현해낸 작품이다. 전통 게임의 매력을 그대로 살리면서도 휴대성과 접근성을 더해 새로운 팬층을 확보했다. 이 게임의 성공은 게임보이가 단순한 액션 게임뿐만 아니라 전략성 높은 게임도 소화할 수 있는 플랫폼임을 보여주었으며, 이후 다양한 장르의 게임이 게임보이로 출시되는 데 기여했다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Intelligent Systems</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Playing cards-Mahjong-Asiatic board game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>3134EA60</hash>
        <image>./media/image/Yakuman.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yakuman.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yakuman.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yakuman.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tetris 2.zip</path>
        <name>테트리스 2</name>
        <desc>테트리스 2는 1993년 닌텐도 R&amp;D1과 Tose에 의해 개발되고 닌텐도에서 출시된 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 124만 copies를 판매하며 29위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 원작 테트리스의 후속작으로, 기존의 게임플레이에 새로운 요소를 추가하여 신선함을 더했다.
게임의 기본 메커니즘은 원작과 유사하지만, 주요 목표가 변경되었다. 플레이어는 떨어지는 블록을 조작하여 같은 색상의 블록 3개 이상을 연결해 제거해야 한다. 이는 원작의 '줄 제거' 방식과는 다른 접근법으로, 퍼즐 요소를 강화했다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화되었으며, 각 블록의 색상(또는 패턴)이 명확히 구분된다. 사운드트랙은 원작의 테마를 계승하면서도 새로운 곡들을 추가하여 게임의 분위기를 풍성하게 만들었다.
테트리스 2는 싱글 플레이 모드 외에도 2인 대전 모드를 지원하여, 링크 케이블을 통해 친구와 경쟁할 수 있다. 또한 퍼즐 모드가 추가되어, 제한된 수의 블록으로 주어진 문제를 해결하는 새로운 도전을 제공한다.
이 게임의 성공은 클래식 게임의 리메이크 가능성을 보여주었다. 원작의 핵심을 유지하면서도 새로운 요소를 추가하여 기존 팬들과 새로운 플레이어들 모두에게 어필했다. 테트리스 2는 퍼즐 게임 장르의 진화에 기여했으며, 이후 많은 테트리스 변형 게임들의 모델이 되었다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19940614T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle-Action-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>AA4A1EDB</hash>
        <image>./media/image/Tetris 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tetris 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tetris 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tetris 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SolarStriker.zip</path>
        <name>솔라스트라이크</name>
        <desc>솔라스트라이크는 1990년 Minakuchi Engineering에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 수직 스크롤 슈팅 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 120만 copies를 판매하며 30위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 게임보이 초기 타이틀 중 하나로, 휴대용 기기에서 본격적인 슈팅 게임을 즐길 수 있게 했다.
게임플레이는 전형적인 슈팅 게임의 형태를 따른다. 플레이어는 우주선을 조종하여 적 우주선들을 파괴하고 보스를 물리치며 스테이지를 클리어해야 한다. 파워업 아이템을 획득하여 무기를 강화할 수 있으며, 폭탄을 사용해 화면의 모든 적을 한 번에 제거할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 우주선과 적들의 디자인이 명확하게 구분되며, 배경의 스크롤링도 부드럽게 구현되었다. 사운드트랙은 긴장감 넘치는 전투 분위기를 잘 살리고 있다.
솔라스트라이크의 특징은 간단하면서도 중독성 있는 게임플레이다. 직관적인 조작과 점진적으로 증가하는 난이도로 플레이어들의 도전 의식을 자극한다. 또한 게임보이의 특성을 고려해 짧은 시간 동안 즐길 수 있는 구조로 설계되었다.
이 게임의 성공은 휴대용 기기에서도 아케이드 스타일의 게임이 가능하다는 것을 보여주었다. 솔라스트라이크는 게임보이 플랫폼에서 슈팅 게임 장르의 기반을 다졌으며, 이후 다양한 슈팅 게임들이 게임보이로 출시되는 데 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19900126T000000</releasedate>
        <developer>Minakuchi Engineering</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Action-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>11817103</hash>
        <image>./media/image/SolarStriker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SolarStriker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SolarStriker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SolarStriker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./QIX.zip</path>
        <name>퀵스</name>
        <desc>퀵스는 1990년 Minakuchi Engineering에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 아케이드 스타일의 퍼즐 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 115만 copies를 판매하며 31위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 1981년 출시된 동명의 아케이드 게임을 게임보이로 이식한 버전이다.
게임의 목표는 화면의 75% 이상을 채우는 것이다. 플레이어는 커서를 조작하여 화면의 가장자리를 따라 이동하거나 새로운 선을 그어 영역을 채워나간다. 이때 'Qix'라 불리는 적 개체를 피해야 하며, 그려지는 중인 선에 닿으면 생명을 잃게 된다.
그래픽은 단순하지만 효과적이다. 흑백 화면에서도 플레이어의 선, Qix, 그리고 채워진 영역이 명확히 구분된다. 사운드는 긴장감을 고조시키는 효과음들로 구성되어 있어 게임의 분위기를 잘 살린다.
퀵스의 가장 큰 특징은 독특한 게임플레이 메커니즘이다. 단순한 규칙에도 불구하고 높은 전략성과 반사신경을 요구하며, 이는 게임에 깊이를 더한다. 또한 난이도가 점진적으로 증가하여 플레이어의 지속적인 도전을 유도한다.
이 게임의 성공은 고전 아케이드 게임의 휴대용 기기 이식 가능성을 보여주었다. 퀵스는 단순하면서도 독창적인 게임플레이로 많은 팬을 확보했으며, 이후 다양한 플랫폼에서 리메이크되거나 영향을 준 게임들이 등장했다. 퀵스는 퍼즐과 액션을 결합한 새로운 장르의 선구자적 역할을 했으며, 게임보이의 게임 라인업 다양화에 기여했다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19900413T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Puzzle-Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>9185E89E</hash>
        <image>./media/image/QIX.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/QIX.png</thumbnail>
        <video>./media/video/QIX.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/QIX.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super R.C. Pro-Am.zip</path>
        <name>슈퍼 RC 프로 암</name>
        <desc>슈퍼 R.C. 프로암은 1991년 Rare에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 레이싱 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 114만 copies를 판매하며 32위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 NES의 인기 타이틀 'R.C. Pro-Am'의 후속작으로, 원작의 재미를 휴대용 기기에서 구현했다.
게임플레이는 라디오 컨트롤(R.C.) 자동차를 조종하여 다양한 트랙에서 경주하는 방식이다. 플레이어는 상위권 순위를 유지해야 다음 레이스로 진출할 수 있으며, 경주 중 아이템을 수집하여 자동차를 업그레이드하거나 무기를 사용할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 제한된 하드웨어에서 최대한의 효과를 끌어냈다. 탑다운 뷰 방식으로 트랙과 차량이 명확히 표현되며, 다양한 장애물과 아이템들도 잘 구분된다. 사운드는 경쾌한 배경음악과 효과음으로 레이싱의 긴장감을 잘 살린다.
슈퍼 R.C. 프로암의 특징은 레이싱과 전투 요소의 결합이다. 단순히 빠르게 달리는 것뿐만 아니라, 무기를 사용하여 상대방을 방해하거나 제거할 수 있어 전략적인 플레이가 가능하다. 또한 차량 업그레이드 시스템을 통해 RPG적 요소도 가미되어 있다.
이 게임의 성공은 휴대용 기기에서도 복잡한 레이싱 게임이 가능하다는 것을 보여주었다. 슈퍼 R.C. 프로암은 게임보이 플랫폼에서 레이싱 장르의 발전에 기여했으며, 이후 다양한 레이싱 게임들의 기반이 되었다. 또한 멀티플레이어 모드를 지원하여 게임보이의 링크 케이블 기능을 활용한 소셜 게임 경험을 제공했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910102T000000</releasedate>
        <developer>Rareware</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>7960F33F</hash>
        <image>./media/image/Super R.C. Pro-Am.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super R.C. Pro-Am.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super R.C. Pro-Am.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super R.C. Pro-Am.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Donkey Kong Land III.zip</path>
        <name>동키콩 랜드 3</name>
        <desc>동키콩 랜드 3는 1997년 Rare에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 103만 copies를 판매하며 33위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 동키콩 랜드 시리즈의 마지막 작품으로, 슈퍼 닌텐도의 '동키콩 컨트리 3'를 게임보이로 재해석한 작품이다.
게임플레이는 시리즈의 전통을 이어받아 2D 사이드스크롤 플랫폼 액션으로 구성된다. 플레이어는 디קסי콩과 키디콩을 조종하여 다양한 레벨을 탐험하고, 적들을 물리치며 숨겨진 보너스를 찾아다닌다. 각 캐릭터는 고유의 능력을 가지고 있어 상황에 따라 전략적으로 캐릭터를 전환해야 한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 시리즈 특유의 분위기를 잘 살려냈다. 캐릭터의 애니메이션이 부드럽고, 배경의 디테일도 풍부하다. 특히 슈퍼 게임보이를 통해 플레이할 경우 컬러 팔레트를 지원하여 더욱 향상된 비주얼을 제공한다.
사운드트랙은 데이비드 와이즈의 작품으로, 시리즈의 특징인 열대 분위기의 음악을 게임보이에 맞게 잘 구현했다. 효과음 역시 다양하고 풍부하여 게임의 몰입도를 높인다.
동키콩 랜드 3의 특징은 풍부한 콘텐츠와 높은 난이도다. 다양한 보너스 스테이지와 숨겨진 영역들이 존재하여 탐험의 재미를 더하며, 도전적인 레벨 디자인으로 숙련된 플레이어들에게도 만족스러운 경험을 제공한다.
이 게임의 성공은 인기 콘솔 게임의 휴대용 버전이 독자적인 가치를 가질 수 있음을 보여주었다. 동키콩 랜드 3는 게임보이 플랫폼의 기술적 한계를 뛰어넘는 퀄리티로 플랫폼 게임의 새로운 기준을 제시했으며, 휴대용 게임기에서의 대작 게임 개발 가능성을 입증했다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20000128T000000</releasedate>
        <developer>Rareware</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A19ACDB6</hash>
        <image>./media/image/Donkey Kong Land III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Donkey Kong Land III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Donkey Kong Land III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Donkey Kong Land III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bugs Bunny Crazy Castle, The.zip</path>
        <name>벅스 바니 정신없는 성</name>
        <desc>벅스 바니 정신없는 성은 1989년 Kemco에서 개발 및 출시한 퍼즐 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 34위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 캐릭터 벅스 바니를 주인공으로 한 최초의 게임보이 타이틀 중 하나다.
게임플레이는 미로 같은 성 안에서 벅스 바니를 조종하여 모든 당근을 수집하고 출구를 찾는 방식이다. 플레이어는 적들을 피해 다니거나, 아이템을 사용해 물리쳐야 한다. 각 레벨은 하나의 퍼즐처럼 구성되어 있어, 적절한 경로와 전략을 찾아야 한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 단순하지만 명확하게 표현되었다. 벅스 바니와 적 캐릭터들의 디자인이 원작 만화의 느낌을 잘 살리고 있다. 사운드는 경쾌한 배경음악과 효과음으로 구성되어 있어 게임의 분위기를 잘 살린다.
벅스 바니 정신없는 성의 특징은 간단한 규칙과 점진적으로 증가하는 난이도다. 초반에는 쉽게 시작하지만, 후반으로 갈수록 더 복잡한 레벨 구조와 다양한 적들이 등장하여 도전성을 높인다. 또한 패스워드 시스템을 통해 진행 상황을 저장할 수 있어 긴 플레이 시간에도 적합하다.
이 게임의 성공은 인기 캐릭터를 활용한 게임의 가능성을 보여주었다. 벅스 바니 정신없는 성은 캐주얼한 게임플레이와 친숙한 캐릭터의 조합으로 폭넓은 연령층에게 어필했으며, 이는 이후 다양한 라이선스 게임 개발의 모델이 되었다. 또한 퍼즐과 액션을 결합한 게임플레이는 휴대용 게임기에 적합한 장르의 가능성을 보여주었다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19890809T000000</releasedate>
        <developer>Kemco</developer>
        <publisher>Kemco</publisher>
        <genre>Puzzle-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Bugs Bunny Crazy Castle, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bugs Bunny Crazy Castle, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bugs Bunny Crazy Castle, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bugs Bunny Crazy Castle, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bugs Bunny Crazy Castle 2, The.zip</path>
        <name>벅스 바니 정신없는 성 2</name>
        <desc>벅스 바니 정신없는 성 2는 1991년 Kemco에서 개발 및 출시한 퍼즐 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 35위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 전작의 성공을 이어받아 더욱 발전된 게임플레이를 선보였다.
게임의 기본 구조는 전작과 유사하게 벅스 바니가 성 안에서 당근을 모으고 출구를 찾는 방식이다. 하지만 이번 작품에서는 더 다양한 적 캐릭터들과 복잡한 레벨 디자인이 추가되었다. 플레이어는 요요, 권총, 물통 등 다양한 아이템을 사용해 적들을 물리치거나 장애물을 극복해야 한다.
그래픽은 전작에 비해 더욱 세밀해졌다. 캐릭터의 애니메이션이 더 부드러워졌고, 배경의 디테일도 풍부해졌다. 사운드 역시 개선되어 더 다양한 음악과 효과음을 제공한다.
벅스 바니 정신없는 성 2의 주요 특징은 증가된 난이도와 다양성이다. 총 80개의 레벨이 제공되며, 각 레벨마다 고유한 퍼즐 요소와 도전 과제가 있다. 또한 보스 전투가 추가되어 게임의 긴장감을 높였다.
이 게임의 성공은 라이선스 게임의 지속 가능성을 보여주었다. 인기 캐릭터를 활용하면서도 게임성을 향상시켜 팬들의 기대에 부응했다. 벅스 바니 정신없는 성 2는 퍼즐 플랫폼 장르의 발전에 기여했으며, 휴대용 게임기에서 시리즈물의 성공 가능성을 입증했다. 이는 이후 다양한 캐릭터 기반 게임 시리즈 개발에 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19910902T000000</releasedate>
        <developer>Kemco</developer>
        <publisher>Kemco</publisher>
        <genre>Puzzle-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A973E604</hash>
        <image>./media/image/Bugs Bunny Crazy Castle 2, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bugs Bunny Crazy Castle 2, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bugs Bunny Crazy Castle 2, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bugs Bunny Crazy Castle 2, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mickey's Dangerous Chase.zip</path>
        <name>미키의 위험한 추적</name>
        <desc>미키의 위험한 추적은 1991년 Now Production에서 개발하고 Capcom에서 출시한 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 36위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 디즈니의 인기 캐릭터 미키 마우스를 주인공으로 한 모험을 그리고 있다.
게임의 스토리는 미키가 미니 마우스의 생일 선물을 사려다 피트에게 훔쳐간 것을 추적하는 내용이다. 플레이어는 미키를 조종하여 다양한 레벨을 통과하며 피트를 쫓아가야 한다.
게임플레이는 전형적인 2D 사이드스크롤 플랫폼 액션이다. 미키는 점프와 공격을 사용해 적들을 물리치고 장애물을 넘어야 한다. 특히 미키의 독특한 능력인 '엉덩이 공격'이 특징적이며, 이를 활용한 퍼즐 요소도 포함되어 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 디즈니 애니메이션의 느낌을 잘 살려냈다. 미키와 적 캐릭터들의 애니메이션이 부드럽고 표현력이 뛰어나다. 배경 역시 다양한 테마로 구성되어 있어 시각적 다양성을 제공한다.
사운드트랙은 디즈니 특유의 경쾌하고 멜로디컬한 음악으로 구성되어 있어 게임의 분위기를 한층 더 살린다.
미키의 위험한 추적의 주요 특징은 디즈니 캐릭터의 매력을 잘 살린 게임플레이다. 각 레벨마다 숨겨진 보너스 아이템과 비밀 영역이 있어 탐험의 재미를 더했다. 또한 보스 전투를 포함한 다양한 챌린지가 제공되어 게임의 난이도와 재미를 높였다.
이 게임의 성공은 인기 애니메이션 캐릭터를 활용한 게임의 잠재력을 다시 한 번 입증했다. 미키의 위험한 추적은 어린이부터 성인까지 폭넓은 연령층에게 어필할 수 있는 게임플레이와 디자인으로 주목받았으며, 이는 이후 디즈니 캐릭터를 활용한 다양한 게임 개발의 기반이 되었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19921218T000000</releasedate>
        <developer>Now Production</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7B822D8F</hash>
        <image>./media/image/Mickey's Dangerous Chase.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mickey's Dangerous Chase.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mickey's Dangerous Chase.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mickey's Dangerous Chase.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Little Mermaid, The.zip</path>
        <name>인어공주</name>
        <desc>인어공주는 1992년 Capcom에서 개발 및 출시한 액션 어드벤처 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 37위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 디즈니의 인기 애니메이션 '인어공주'를 바탕으로 제작되었다.
게임의 스토리는 영화의 줄거리를 따라가면서도 게임만의 독특한 요소를 추가했다. 플레이어는 주인공 에리얼을 조종하여 바다 속에서 모험을 펼치고, 우르술라를 물리치는 것이 최종 목표다.
게임플레이는 2D 사이드스크롤 액션 방식을 채택했다. 에리얼은 꼬리 휘두르기로 적을 공격하거나, 거품을 발사하여 원거리 공격을 할 수 있다. 또한 수영과 점프를 통해 다양한 지형을 탐험할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 제한된 하드웨어에서도 영화의 분위기를 잘 살려냈다. 에리얼과 다른 캐릭터들의 디자인이 원작과 유사하게 구현되었으며, 바다 속 배경도 다채롭게 표현되었다.
사운드트랙은 영화의 유명한 곡들을 게임보이 버전으로 편곡하여 사용했다. 이는 게임의 몰입도를 높이고 원작 팬들의 향수를 자극하는 데 기여했다.
인어공주 게임의 주요 특징은 수중과 육지를 오가는 독특한 레벨 디자인이다. 이는 에리얼의 특성을 잘 살린 게임플레이를 가능케 했다. 또한 각 레벨마다 숨겨진 보물이나 비밀 통로가 있어 탐험의 재미를 더했다.
이 게임의 성공은 영화를 게임으로 각색할 때의 모범 사례로 평가받았다. 원작의 분위기와 캐릭터성을 잘 살리면서도 게임으로서의 재미를 놓치지 않아 많은 호평을 받았다. 인어공주는 디즈니 게임의 품질 기준을 높였으며, 이후 다양한 디즈니 애니메이션의 게임화에 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D7C517E5</hash>
        <image>./media/image/Little Mermaid, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Little Mermaid, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Little Mermaid, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Little Mermaid, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man - Dr. Wily's Revenge.zip</path>
        <name>록맨 (윌리박사의 복수)</name>
        <desc>록맨, 메가맨: 윌리박사의 복수는 1991년 Minakuchi Engineering에서 개발하고 Capcom에서 출시한 액션 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 38위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 시리즈 메가맨의 첫 번째 휴대용 게임 버전이다.
게임플레이는 메가맨 시리즈의 전통을 충실히 따른다. 플레이어는 메가맨을 조종하여 4명의 로봇 마스터를 물리치고 그들의 능력을 흡수한 후, 최종적으로 윌리 박사와 대결한다. 각 스테이지는 고유의 테마와 장애물로 구성되어 있으며, 획득한 무기를 전략적으로 사용해야 한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화되었다. 캐릭터와 적들의 디자인이 원작의 느낌을 잘 살리면서도 명확히 구분된다. 배경 역시 각 스테이지의 특성을 잘 반영하고 있다.
사운드트랙은 메가맨 시리즈 특유의 록 스타일 BGM을 게임보이에 맞게 재해석했다. 효과음 역시 다양하고 풍부하여 게임의 액션성을 높인다.
이 게임의 특징은 콘솔 버전의 게임플레이를 휴대용으로 성공적으로 옮겼다는 점이다. 높은 난이도와 정교한 레벨 디자인은 시리즈 팬들의 기대에 부응했다. 또한 게임보이 버전 독자적인 보스와 무기가 추가되어 새로운 경험을 제공했다.
메가맨: 윌리박사의 복수의 성공은 인기 콘솔 프랜차이즈를 휴대용 기기로 성공적으로 이식할 수 있다는 것을 보여주었다. 이는 이후 많은 콘솔 게임들이 휴대용 버전으로 개발되는 계기가 되었으며, 메가맨 시리즈의 휴대용 게임 시리즈 발전에 기여했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>47E70E08</hash>
        <image>./media/image/Mega Man - Dr. Wily's Revenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man - Dr. Wily's Revenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man - Dr. Wily's Revenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man - Dr. Wily's Revenge.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man II.zip</path>
        <name>록맨 II</name>
        <desc>록맨 II , 메가맨 II는 1992년 Japan System House에서 개발하고 Capcom에서 출시한 액션 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 39위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 메가맨 시리즈의 두 번째 게임보이 타이틀이다.
게임플레이는 전작의 기본 형식을 유지하면서도 몇 가지 개선점을 추가했다. 플레이어는 여전히 메가맨을 조종하여 다양한 로봇 마스터들과 대결하고 그들의 능력을 흡수한다. 이번 작품에서는 8명의 로봇 마스터가 등장하여 더 다양한 스테이지와 능력을 경험할 수 있다.
그래픽은 전작에 비해 한층 더 세련되었다. 캐릭터의 애니메이션이 더욱 부드러워졌고, 배경의 디테일도 풍부해졌다. 각 스테이지의 테마가 뚜렷하게 표현되어 있어 게임의 다양성을 높인다.
사운드트랙은 메가맨 시리즈의 트레이드마크인 록 스타일 BGM을 계승하면서도 게임보이의 특성에 맞게 최적화되었다. 각 스테이지마다 고유의 테마곡이 있어 게임의 분위기를 효과적으로 살린다.
메가맨 2의 주요 특징은 더욱 다양해진 무기 시스템과 스테이지 디자인이다. 각 보스로부터 얻는 능력들이 더욱 독특해져 게임플레이의 전략성이 높아졌다. 또한 난이도 조절 옵션이 추가되어 더 넓은 층의 플레이어들이 즐길 수 있게 되었다.
이 게임의 성공은 휴대용 게임기에서도 콘솔 수준의 액션 게임이 가능하다는 것을 다시 한 번 증명했다. 메가맨 2는 시리즈의 인기를 공고히 하는 동시에, 게임보이 플랫폼에서의 액션 게임 개발 수준을 한 단계 끌어올렸다. 이는 이후 더 많은 고품질 액션 게임들이 휴대용 기기로 출시되는 데 영향을 미쳤다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19911220T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E496F686</hash>
        <image>./media/image/Mega Man II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wave Race.zip</path>
        <name>웨이브 레이스</name>
        <desc>웨이브 레이스는 1992년 Nintendo EAD와 Pax Softnica에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 레이싱 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 40위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 후에 닌텐도 64에서 큰 인기를 끈 웨이브 레이스 시리즈의 시작점이다.
게임플레이는 제트스키를 타고 다양한 코스에서 경주를 벌이는 방식이다. 플레이어는 부표를 통과하며 정해진 경로를 따라가야 하며, 동시에 상대 레이서들과 경쟁해야 한다. 게임은 챔피언십 모드, 타임 트라이얼 모드, 슬라럼 모드 등 다양한 게임 모드를 제공한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한에도 불구하고 물의 움직임과 제트스키의 동작을 효과적으로 표현했다. 탑다운 뷰 방식을 채택하여 경기장 전체를 한눈에 볼 수 있게 했다.
사운드는 경쾌한 배경음악과 엔진 소리, 물살을 가르는 효과음 등으로 구성되어 있어 게임의 속도감을 잘 살린다.
웨이브 레이스의 주요 특징은 물리 엔진의 구현이다. 파도와 물의 흐름이 제트스키의 움직임에 영향을 미치며, 이는 게임에 독특한 재미와 도전성을 더한다. 또한 다양한 트릭을 수행할 수 있어 단순한 레이싱 게임 이상의 재미를 제공한다.
이 게임의 성공은 새로운 레이싱 게임 장르의 가능성을 보여주었다. 웨이브 레이스는 육상 레이싱에 국한되지 않고 수상 레이싱이라는 새로운 영역을 개척했으며, 이는 이후 다양한 레이싱 게임 개발에 영향을 미쳤다. 또한 이 게임의 성공은 후속작인 닌텐도 64의 웨이브 레이스 64의 개발로 이어져, 3D 그래픽으로 구현된 더욱 발전된 수상 레이싱 게임의 탄생을 가능케 했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920701T000000</releasedate>
        <developer>Pax Softnica</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Racing, Driving-Sports / Water-Sports</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>A6595506</hash>
        <image>./media/image/Wave Race.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wave Race.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wave Race.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wave Race.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Star Wars.zip</path>
        <name>스타 워즈</name>
        <desc>스타 워즈는 1991년 NMS Software에서 개발하고 Capcom에서 출시한 액션 플랫폼 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 41위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 영화 '스타 워즈: 에피소드 4 - 새로운 희망'의 스토리를 바탕으로 제작되었다.
게임플레이는 2D 사이드스크롤 액션 방식을 채택했다. 플레이어는 루크 스카이워커를 조종하여 타투인에서 시작해 데스 스타까지 영화의 주요 장면들을 게임으로 체험한다. 광선검과 블래스터를 사용한 전투, 지형을 활용한 탐험 등 다양한 요소가 포함되어 있다.
그래픽은 게임보이의 한계 내에서 영화의 분위기를 잘 살려냈다. 캐릭터와 적들의 디자인이 원작과 유사하게 구현되었으며, 각 스테이지의 배경도 영화의 장면을 연상시킨다.
사운드트랙은 존 윌리엄스의 유명한 스타 워즈 테마를 게임보이 버전으로 편곡하여 사용했다. 이는 게임의 몰입도를 높이고 영화의 팬들에게 향수를 자극하는 데 기여했다.
스타 워즈 게임의 주요 특징은 영화의 주요 장면들을 게임으로 재현했다는 점이다. 샌드피플과의 전투, 캔티나 장면, X-윙 전투기를 타고 하는 우주 전투 등 다양한 게임플레이를 제공한다. 또한 다른 캐릭터들을 구출하면 그들의 도움을 받을 수 있는 시스템도 포함되어 있다.
이 게임의 성공은 영화 기반 게임의 가능성을 보여주었다. 스타 워즈는 단순히 영화의 내용을 그대로 옮기는 것이 아니라, 게임만의 재미요소를 추가하여 독립적인 게임으로서의 가치를 인정받았다. 이는 이후 많은 영화 기반 게임 개발에 영향을 미쳤으며, 특히 스타 워즈 프랜차이즈의 게임화에 있어 중요한 이정표가 되었다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>NMS Software</developer>
        <publisher>Ubi Soft Entertainment Software</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B01DA1AE</hash>
        <image>./media/image/Star Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Star Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Star Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Star Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./DuckTales 2.zip</path>
        <name>욕심쟁이 오리아저씨 2</name>
        <desc>욕심쟁이 오리아저씨 2는 1993년 Capcom에서 개발 및 출시한 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 42위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 애니메이션 시리즈를 바탕으로 한 전작의 성공을 이어받아 제작되었다.
게임플레이는 전작과 유사한 2D 사이드스크롤 플랫폼 액션 방식을 유지하고 있다. 플레이어는 스크루지 맥덕을 조종하여 전 세계 각지를 모험하며 보물을 찾는다. 스크루지의 지팡이를 이용한 독특한 포고 스틱 메커니즘이 이번 작품에서도 핵심 게임플레이 요소로 활용된다.
그래픽은 전작에 비해 더욱 세밀해졌다. 캐릭터의 애니메이션이 더 부드러워졌고, 배경의 디테일도 풍부해졌다. 각 스테이지의 테마가 뚜렷하게 표현되어 있어 게임의 다양성을 높인다.
사운드트랙은 애니메이션의 테마곡을 바탕으로 하되, 게임의 분위기에 맞게 편곡되었다. 각 스테이지마다 고유의 BGM이 있어 게임의 몰입도를 높인다.
욕심쟁이 오리아저씨 2의 주요 특징은 더욱 복잡해진 레벨 디자인과 다양한 보스 전투다. 각 스테이지에는 숨겨진 보물과 비밀 통로가 있어 탐험의 재미를 더했다. 또한 이번 작품에서는 스테이지 선택 기능이 추가되어 플레이어가 원하는 순서로 게임을 진행할 수 있게 되었다.
이 게임의 성공은 라이선스 게임의 품질 향상 가능성을 보여주었다. 전작의 장점을 유지하면서도 새로운 요소를 추가하여 게임성을 높였다는 평가를 받았다. 욕심쟁이 오리아저씨 2는 캐주얼한 게임플레이와 높은 완성도로 폭넓은 연령층에게 어필했으며, 이는 라이선스 게임 개발의 모범 사례로 여겨졌다. 이 게임의 성공은 디즈니 캐릭터를 활용한 게임 개발의 지속적인 발전에 기여했다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19931203T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B151509D</hash>
        <image>./media/image/DuckTales 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/DuckTales 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/DuckTales 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/DuckTales 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃</name>
        <desc>모탈 컴뱃은 1993년 Probe Software에서 개발하고 Acclaim에서 출시한 격투 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 43위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 아케이드에서 큰 인기를 끌었던 동명의 게임을 휴대용 기기로 이식한 버전이다.
게임플레이는 1대1 대전 격투 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 여러 캐릭터 중 하나를 선택하여 다른 캐릭터들과 대결을 펼친다. 각 캐릭터는 고유의 특수 기술을 가지고 있으며, 아케이드 버전의 특징이었던 '피니시 무브'(일명 '파탈리티')도 일부 구현되어 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 원작의 분위기를 최대한 살리려 노력했다. 캐릭터들의 디자인과 동작이 원작과 유사하게 구현되었으며, 배경 또한 각 스테이지의 특징을 잘 표현하고 있다.
사운드는 원작의 음악과 효과음을 게임보이에 맞게 재해석했다. 격투 게임의 긴장감을 고조시키는 배경음악과 타격음 등이 효과적으로 사용되었다.
모탈 컴뱃 게임보이 버전의 주요 특징은 아케이드 버전의 핵심 요소들을 휴대용 기기에서 구현해냈다는 점이다. 복잡한 조작 체계를 게임보이의 버튼으로 적절히 변환했으며, 캐릭터별 특수 기술과 콤보 시스템도 포함되어 있다.
이 게임의 성공은 휴대용 기기에서도 본격적인 격투 게임이 가능하다는 것을 보여주었다. 모탈 컴뱃은 아케이드 게임의 인기를 휴대용 시장으로 성공적으로 이식했다는 평가를 받았으며, 이는 이후 다양한 격투 게임들이 휴대용 플랫폼으로 진출하는 계기가 되었다. 또한 이 게임의 성공은 모탈 컴뱃 시리즈의 인기를 더욱 공고히 하는 데 기여했으며, 휴대용 게임기에서의 성인 지향적 게임의 가능성을 보여주었다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19931224T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <hash>90EB0929</hash>
        <image>./media/image/Mortal Kombat.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mickey Mouse - Magic Wands.zip</path>
        <name>미키 마우스 - 마법 지팡이</name>
        <desc>미키 마우스 - 마법 지팡이는 1998년 Kemco에서 개발 및 출시한 액션 퍼즐 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 44위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 디즈니의 대표 캐릭터인 미키 마우스를 주인공으로 한 독특한 퍼즐 게임이다.
게임플레이는 마법 지팡이를 사용하여 블록을 조작하고 퍼즐을 해결하는 방식이다. 플레이어는 미키를 조종하여 각 레벨의 목표를 달성해야 한다. 블록을 밀고, 당기고, 변형시키는 등 다양한 액션을 통해 길을 만들거나 장애물을 제거한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 미키 마우스의 특징을 잘 살려냈다. 캐릭터의 애니메이션이 부드럽고 표현력이 뛰어나며, 각 스테이지의 배경도 다양하게 구현되었다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 컬러로도 즐길 수 있다.
사운드트랙은 디즈니 애니메이션의 분위기를 잘 살린 경쾌한 음악들로 구성되어 있다. 효과음 역시 다양하고 귀여워 게임의 분위기를 한층 더 살린다.
미키 마우스 - 마법 지팡이의 주요 특징은 퍼즐과 액션 요소의 절묘한 조화다. 단순히 퍼즐을 풀기만 하는 것이 아니라, 미키를 직접 조종하여 움직이고 점프하는 등의 액션도 필요하다. 이는 게임에 깊이와 다양성을 더한다.
이 게임의 성공은 캐릭터 기반 게임의 새로운 가능성을 보여주었다. 단순히 인기 캐릭터를 활용한 것에 그치지 않고, 독창적인 게임플레이를 제공함으로써 게임성과 캐릭터의 매력을 동시에 살렸다. 미키 마우스 - 마법 지팡이는 어린이부터 성인까지 폭넓은 연령층에게 어필할 수 있는 게임디자인으로 주목받았으며, 이는 캐릭터 라이선스 게임의 질적 향상에 기여했다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19931222T000000</releasedate>
        <developer>Kemco</developer>
        <publisher>Kemco</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F0482567</hash>
        <image>./media/image/Mickey Mouse - Magic Wands.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mickey Mouse - Magic Wands.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mickey Mouse - Magic Wands.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mickey Mouse - Magic Wands.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Space Invaders.zip</path>
        <name>스페이스 인베이더</name>
        <desc>스페이스 인베이더는 1994년 Taito에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 슈팅 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 45위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 1978년 출시된 동명의 아케이드 게임을 게임보이로 이식한 버전이다.
게임플레이는 원작의 기본 메커니즘을 충실히 재현했다. 플레이어는 화면 하단의 우주선을 좌우로 움직이며 상단에서 내려오는 외계인 무리를 쏘아 없애야 한다. 시간이 지날수록 외계인의 움직임이 빨라지며, 플레이어는 화면 하단의 방어벽을 이용해 공격을 피할 수 있다.
그래픽은 원작의 픽셀 아트 스타일을 게임보이의 흑백 화면에 맞게 최적화했다. 단순하지만 명확한 디자인으로 게임 진행을 쉽게 파악할 수 있다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 컬러 팔레트를 사용할 수 있다.
사운드는 원작의 특징적인 효과음을 충실히 재현했다. 외계인의 움직임에 따른 리듬감 있는 사운드, 발사음, 폭발음 등이 게임의 긴장감을 고조시킨다.
스페이스 인베이더 게임보이 버전의 주요 특징은 원작의 게임성을 유지하면서도 휴대성을 갖췄다는 점이다. 또한 2인 대전 모드를 지원하여 링크 케이블을 통해 친구와 경쟁할 수 있다. 
이 게임의 성공은 클래식 아케이드 게임의 가치를 재확인시켰다. 단순하지만 중독성 있는 게임플레이가 시대를 초월해 사랑받을 수 있음을 보여주었다. 스페이스 인베이더는 새로운 세대에게 게임의 역사를 소개하는 역할을 했으며, 레트로 게임에 대한 관심을 불러일으키는 데 기여했다. 또한 이 게임의 성공은 다른 클래식 아케이드 게임들이 현대 플랫폼으로 재출시되는 계기가 되었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19941001T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Shoot'em Up / Vertical-Shoot'em Up-Shooter / Space Invaders Like-Shooter</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7F0F5762</hash>
        <image>./media/image/Space Invaders.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Space Invaders.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Space Invaders.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Space Invaders.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Smurfs, The.zip</path>
        <name>스머프</name>
        <desc>스머프는 1994년 Bit Managers에서 개발하고 Infogrames에서 출시한 플랫폼 액션 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 46위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 인기 만화 시리즈 '스머프'를 바탕으로 제작되었다.
게임플레이는 2D 사이드스크롤 플랫폼 방식을 채택했다. 플레이어는 스머프 마을의 영웅을 조종하여 다양한 레벨을 탐험하고, 가가멜에게 납치된 동료 스머프들을 구출해야 한다. 점프와 달리기를 이용해 장애물을 피하고 적을 물리치며 진행한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 스머프 특유의 귀여운 캐릭터성을 잘 살려냈다. 캐릭터의 애니메이션이 부드럽고, 배경도 만화의 분위기를 잘 반영하고 있다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 컬러로도 즐길 수 있다.
사운드트랙은 스머프 만화의 테마곡을 바탕으로 한 경쾌한 음악들로 구성되어 있다. 효과음도 다양하고 귀여워 게임의 전반적인 분위기를 잘 살린다.
스머프 게임의 주요 특징은 다양한 레벨 디자인과 보너스 스테이지다. 숲, 동굴, 강가 등 다양한 환경을 배경으로 한 레벨들이 준비되어 있으며, 중간중간 미니게임 형식의 보너스 스테이지가 등장해 게임의 다양성을 높인다.
이 게임의 성공은 인기 만화 IP를 게임으로 성공적으로 구현한 사례로 평가받는다. 원작의 세계관과 캐릭터를 잘 살리면서도 게임으로서의 재미를 놓치지 않아 팬들과 일반 게이머 모두에게 호평을 받았다. 스머프는 어린이를 주 타겟으로 하면서도 전연령이 즐길 수 있는 난이도와 콘텐츠로 구성되어 있어, 가족 친화적 게임의 모범 사례가 되었다. 이는 이후 만화나 애니메이션을 원작으로 한 게임 개발에 있어 중요한 참고 사례가 되었다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Infogrames</developer>
        <publisher>Infogrames</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Smurfs, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Smurfs, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Smurfs, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Smurfs, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Street Fighter II.zip</path>
        <name>스트리트 파이터 2</name>
        <desc>스트리트 파이터 2는 1995년 Sun L에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 격투 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 47위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 아케이드와 가정용 콘솔에서 대히트를 친 동명의 게임을 휴대용 기기로 이식한 버전이다.
게임플레이는 1대1 대전 격투 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 리ュ, 켄, 춘리 등 8명의 캐릭터 중 하나를 선택하여 다른 캐릭터들과 대결을 펼친다. 각 캐릭터는 고유의 필살기와 콤보 기술을 보유하고 있어, 이를 효과적으로 사용하는 것이 승리의 핵심이다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 원작의 분위기를 최대한 살리려 노력했다. 캐릭터들의 디자인과 동작이 원작과 유사하게 구현되었으며, 각 스테이지의 배경도 특징적으로 표현되었다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 컬러로도 즐길 수 있다.
사운드는 원작의 유명한 BGM과 효과음을 게임보이에 맞게 재해석했다. 각 캐릭터의 테마곡과 필살기 사용 시의 음성 등이 포함되어 있어 게임의 분위기를 한층 고조시킨다.
스트리트 파이터 2 게임보이 버전의 주요 특징은 복잡한 조작 체계를 휴대용 기기에 맞게 최적화한 점이다. 2개의 버튼만으로도 다양한 기술을 구사할 수 있도록 설계되었다. 또한 아케이드 모드와 대전 모드를 지원하여 혼자서도, 친구와도 즐길 수 있다.
이 게임의 성공은 대형 아케이드 게임의 휴대용 이식 가능성을 다시 한 번 입증했다. 스트리트 파이터 2는 격투 게임 장르의 깊이 있는 게임플레이를 휴대용 기기에서 구현해냈다는 점에서 높은 평가를 받았다. 이는 이후 다양한 격투 게임들이 휴대용 플랫폼으로 진출하는 계기가 되었으며, 휴대용 게임기에서의 대전 격투 게임 시장을 개척했다고 볼 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950111T000000</releasedate>
        <developer>Sun L</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>2</players>
        <hash>0B29830A</hash>
        <image>./media/image/Street Fighter II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Street Fighter II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Street Fighter II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Street Fighter II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Game &amp; Watch Gallery.zip</path>
        <name>게임 &amp; 와치 갤러리</name>
        <desc>게임 &amp; 와치 갤러리는 1997년 Tose에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 미니게임 모음집으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 48위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 1980년대 닌텐도의 휴대용 LCD 게임기인 '게임 &amp; 와치' 시리즈를 재해석한 작품이다.
게임플레이는 원작 게임 &amp; 와치의 4가지 게임(매너, 볼, 심판, 마리오 브라더스)을 클래식 모드와 모던 모드로 즐길 수 있게 구성되어 있다. 클래식 모드는 원작의 LCD 그래픽과 게임플레이를 그대로 재현했고, 모던 모드는 마리오 캐릭터들을 활용해 그래픽과 게임플레이를 현대적으로 개선했다.
그래픽은 클래식 모드에서는 원작의 LCD 스타일을 충실히 재현했고, 모던 모드에서는 게임보이의 성능을 활용한 컬러풀하고 애니메이션이 풍부한 그래픽을 선보인다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 더욱 향상된 비주얼을 제공한다.
사운드는 클래식 모드에서는 원작의 단순한 비프음을 재현했고, 모던 모드에서는 마리오 시리즈의 음악과 효과음을 활용하여 더욱 풍성한 사운드를 제공한다.
게임 &amp; 와치 갤러리의 주요 특징은 옛 게임의 향수를 자극하면서도 새로운 재미를 제공한다는 점이다. 고전 게임의 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이를 현대적으로 재해석하여, 옛 팬들과 새로운 세대 모두에게 어필할 수 있었다.
이 게임의 성공은 레트로 게임의 현대화 가능성을 보여주었다. 게임 &amp; 와치 갤러리는 단순한 이식이 아닌 창의적인 재해석을 통해 고전 게임의 가치를 현대에 맞게 재창조했다는 평가를 받았다. 이는 이후 많은 레트로 게임 컬렉션이나 리메이크 작품의 모델이 되었으며, 게임 역사의 보존과 계승이라는 측면에서도 중요한 의미를 가진다. 또한 이 게임의 성공으로 게임 &amp; 와치 갤러리 시리즈가 지속적으로 출시되는 계기가 되었다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19970201T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Compilation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>99B2FE79</hash>
        <image>./media/image/Game &amp; Watch Gallery.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Game &amp; Watch Gallery.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Game &amp; Watch Gallery.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Game &amp; Watch Gallery.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./James Bond 007.zip</path>
        <name>제임스 본드 007</name>
        <desc>제임스 본드 007은 1998년 Saffire에서 개발하고 닌텐도에서 출시한 액션 어드벤처 게임으로, 게임보이 플랫폼에서 100만 copies를 판매하며 49위의 판매고를 기록했다. 이 게임은 유명한 스파이 영화 시리즈를 바탕으로 제작되었다.
게임플레이는 탑다운 뷰 방식의 액션 어드벤처로, 플레이어는 제임스 본드가 되어 다양한 미션을 수행한다. 총격전, 잠입, 퍼즐 해결 등 다양한 게임플레이 요소가 포함되어 있다. 특히 본드의 다양한 가젯을 활용한 문제 해결이 게임의 핵심 요소 중 하나다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에서도 각 지역의 특징과 캐릭터들을 잘 표현했다. 본드의 액션과 적들의 움직임이 부드럽게 구현되어 있으며, 각 스테이지의 배경도 다양하게 디자인되었다. 슈퍼 게임보이를 지원하여 컬러로도 즐길 수 있다.
사운드트랙은 제임스 본드 시리즈의 유명한 테마곡을 게임보이 버전으로 편곡하여 사용했다. 효과음도 총소리, 폭발음 등 다양하게 구현되어 게임의 긴장감을 높인다.
제임스 본드 007의 주요 특징은 영화의 분위기를 잘 살린 스토리라인과 다양한 미션 구성이다. 각 스테이지는 영화의 한 장면을 연상시키는 설정으로, 플레이어에게 마치 본드 영화의 주인공이 된 듯한 경험을 제공한다. 또한 RPG 요소를 가미하여 본드의 능력을 향상시킬 수 있는 시스템을 도입했다.
이 게임의 성공은 영화 기반 게임의 새로운 가능성을 보여주었다. 제임스 본드 007은 단순히 영화의 내용을 그대로 옮기는 것이 아니라, 게임만의 독창적인 스토리와 게임플레이를 제공하여 높은 평가를 받았다. 이는 라이선스 게임의 질적 향상에 기여했으며, 이후 많은 영화 기반 게임 개발에 영향을 미쳤다. 또한 휴대용 기기에서도 복잡한 스토리와 다양한 게임플레이를 구현할 수 있다는 것을 보여주어, 휴대용 게임의 가능성을 한층 넓혔다고 평가받는다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19980209T000000</releasedate>
        <developer>Saffire</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action-Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CA3BC3CE</hash>
        <image>./media/image/James Bond 007.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/James Bond 007.png</thumbnail>
        <video>./media/video/James Bond 007.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/James Bond 007.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Aladdin.zip</path>
        <name>알라딘</name>
        <desc>'알라딘'은 1994년 출시된 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, 디즈니의 동명 애니메이션을 바탕으로 제작되었다. 본 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원하여, 슈퍼 닌텐도에 연결 시 향상된 색상과 사운드를 즐길 수 있다.
플레이어는 주인공 알라딘이 되어 아그라바 왕국을 모험하며 자스민 공주를 구하고 자파를 물리쳐야 한다. 게임은 영화의 주요 장면들을 바탕으로 한 다양한 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨은 플랫폼 점프, 적 제거, 아이템 수집 등의 요소로 이루어져 있다.
알라딘의 주요 공격 수단은 사과 던지기와 칼이다. 또한 마법의 양탄자를 타고 하늘을 나는 특별한 스테이지도 존재한다. 게임의 그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한 영화의 분위기를 살리려 노력했으며, 특히 캐릭터의 애니메이션은 상당히 부드럽게 구현되었다.
음악과 효과음 역시 영화의 OST를 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 한층 고조시킨다. '알라딘'은 영화의 인기와 뛰어난 게임성을 바탕으로 게임보이 플랫폼에서 상업적, 비평적으로 성공을 거둔 타이틀 중 하나로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19951001T000000</releasedate>
        <developer>NMS Software</developer>
        <publisher>Virgin Interactive</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AF6BDC50</hash>
        <image>./media/image/Aladdin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Aladdin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Aladdin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Aladdin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bubble Bobble.zip</path>
        <name>버블 보블 1</name>
        <desc>'버블 보블'은 1990년 게임보이로 이식된 클래식 아케이드 게임으로, 원작은 1986년 타이토에 의해 개발되었다. 이 게임은 귀여운 그래픽과 중독성 있는 게임플레이로 많은 사랑을 받았다.
플레이어는 버블런(Bub)과 밥블런(Bob)이라는 두 마리의 공룡 캐릭터를 조종하여 100개의 스테이지를 클리어해야 한다. 각 스테이지는 단일 화면으로 구성되어 있으며, 플레이어는 입에서 방울을 뿜어 적을 가두고 터뜨려 제거해야 한다.
게임의 주요 매력은 간단하면서도 전략적인 게임플레이에 있다. 플레이어는 방울을 이용해 적을 가두는 것뿐만 아니라, 방울을 딛고 더 높은 곳으로 올라가거나 적을 한 번에 여러 마리 제거하는 등의 전략을 구사할 수 있다. 또한 각종 아이템을 활용하여 유리한 상황을 만들어낼 수 있다.
게임보이 버전은 하드웨어의 제한으로 인해 그래픽과 사운드가 단순화되었지만, 원작의 재미와 중독성은 그대로 유지되었다. 특히 휴대용 기기의 특성을 살려 언제 어디서나 즐길 수 있다는 점이 게임의 매력을 더했다.
'버블 보블'은 단순하지만 깊이 있는 게임성으로 오랜 시간 동안 사랑받은 클래식 게임으로, 후속작과 리메이크 버전이 꾸준히 출시되는 인기 시리즈의 시초가 되었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19901207T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Taito</publisher>
        <genre>Fighting-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D516841D</hash>
        <image>./media/image/Bubble Bobble.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bubble Bobble.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bubble Bobble.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bubble Bobble.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bubble Bobble Part 2.zip</path>
        <name>버블 보블 2</name>
        <desc>'버블 보블 파트 2'는 1993년 출시된 게임보이용 액션 퍼즐 게임으로, 인기 시리즈 '버블 보블'의 속편이다. 이 게임은 전작의 기본적인 게임플레이를 유지하면서도 새로운 요소들을 추가하여 더욱 풍성한 경험을 제공한다.
플레이어는 여전히 버블런과 밥블런 중 하나를 선택하여 플레이하게 되며, 이번에는 납치된 베티를 구하기 위한 모험을 떠난다. 게임은 총 80개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 전작과 마찬가지로 적을 버블에 가두고 터뜨려 제거하는 방식으로 진행된다.
'버블 보블 2'의 주요 특징 중 하나는 보스 전투의 도입이다. 일정 구간마다 등장하는 보스는 게임에 새로운 도전 요소를 추가하며, 플레이어들에게 더욱 다양한 전략을 요구한다. 또한 새로운 타입의 적과 아이템이 추가되어 게임플레이의 다양성을 높였다.
그래픽 면에서는 전작에 비해 개선되어 더욱 세밀하고 다채로운 배경과 캐릭터 디자인을 선보인다. 사운드 역시 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한 다양하고 귀여운 효과음을 구현하여 게임의 분위기를 돋운다.
'버블 보블 파트 2'는 전작의 인기를 이어받아 상업적으로 성공을 거두었으며, 시리즈의 지속적인 인기를 확인시켜 준 작품이다. 귀여운 캐릭터, 간단하면서도 전략적인 게임플레이, 그리고 새롭게 추가된 요소들의 조화로 많은 플레이어들에게 사랑받은 게임으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930528T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Taito</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4106D781</hash>
        <image>./media/image/Bubble Bobble Part 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bubble Bobble Part 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bubble Bobble Part 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bubble Bobble Part 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man III.zip</path>
        <name>록맨 III</name>
        <desc>'록맨 III'는 1992년 출시된 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, 캡콤의 인기 시리즈인 '록맨'의 세 번째 게임보이 작품이다. 이 게임은 NES의 '록맨 3'와 '록맨 4'의 요소들을 결합하여 새로운 경험을 제공한다.
플레이어는 록맨을 조종하여 다양한 능력을 가진 로봇 마스터들과 대결하게 된다. 각 스테이지 보스를 물리치면 그들의 특수 무기를 획득할 수 있으며, 이를 전략적으로 활용하여 다른 보스들과 맞서야 한다.
게임의 주요 특징으로는 슬라이딩 기술의 도입과 새로운 서포트 아이템인 '러시 마린'의 등장이 있다. 또한 NES 버전에는 없었던 독창적인 보스들이 추가되어 신선한 경험을 제공한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한 세밀하게 구현되었으며, 특히 록맨과 보스 캐릭터들의 디자인이 돋보인다. 사운드 역시 록맨 시리즈 특유의 경쾌한 BGM을 8비트 사운드로 잘 재현해냈다.
'록맨 III'는 휴대용 게임기에서도 시리즈 특유의 재미와 도전성을 잘 구현해냈다는 평가를 받으며, 많은 팬들에게 사랑받은 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19921211T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>03B0D4EC</hash>
        <image>./media/image/Mega Man III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man IV.zip</path>
        <name>록맨 IV</name>
        <desc>'록맨 IV'는 1993년 출시된 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, '록맨' 시리즈의 네 번째 게임보이 작품이다. 이 게임은 NES의 '록맨 4'와 '록맨 5'의 요소를 바탕으로 제작되었으며, 새로운 게임플레이 요소를 추가하여 시리즈에 새로운 활력을 불어넣었다.
게임의 가장 큰 특징은 '충전 샷'의 도입이다. 플레이어는 공격 버튼을 길게 눌러 더 강력한 샷을 발사할 수 있게 되었다. 이는 게임플레이에 새로운 전략적 요소를 추가하여 전투의 다양성을 높였다.
스토리는 Dr. 와일리가 우주에서 발견한 에일리언 로봇을 이용해 세계 정복을 시도하는 내용으로, 플레이어는 이를 막기 위해 다양한 스테이지를 탐험하고 보스들과 대결해야 한다.
그래픽 면에서는 전작들보다 더욱 세밀해진 캐릭터 디자인과 배경을 선보인다. 특히 보스 캐릭터들의 디자인이 독특하고 인상적이다. 사운드 역시 시리즈의 전통을 이어받아 경쾌하고 중독성 있는 BGM을 제공한다.
'록맨 IV'는 새로운 게임플레이 요소와 흥미로운 스토리라인으로 많은 팬들의 호평을 받았다. 게임보이 플랫폼에서 시리즈의 진화를 잘 보여주는 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19931029T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>060B89E6</hash>
        <image>./media/image/Mega Man IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man V.zip</path>
        <name>록맨 V</name>
        <desc>'록맨 V'는 1994년 출시된 게임보이용 액션 플랫폼 게임으로, '록맨' 시리즈의 다섯 번째이자 마지막 게임보이 작품이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원하여, 슈퍼 닌텐도에 연결 시 향상된 색상과 사운드를 즐길 수 있다.
'록맨 V'는 시리즈의 게임보이 작품 중 가장 독창적인 스토리와 게임플레이를 제공한다. 이번에는 지구를 침략한 '스타드로이드'라는 외계 로봇들과 대결하게 되며, 록맨은 새로운 무기인 '메가암'을 사용하여 싸운다.
게임의 주요 특징은 완전히 새로운 보스 캐릭터들의 등장이다. 이전 게임들과 달리 NES 버전의 보스들을 재활용하지 않고, 별자리를 모티브로 한 독특한 디자인의 보스들을 선보인다.
그래픽은 게임보이 하드웨어의 한계를 최대한 활용하여 뛰어난 퀄리티를 보여준다. 특히 SGB 모드에서는 더욱 향상된 비주얼을 감상할 수 있다. 사운드 역시 시리즈 최고 수준의 퀄리티를 자랑하며, 각 스테이지의 분위기를 잘 살린 BGM을 제공한다.
'록맨 V'는 게임보이 시리즈의 완결작으로서 혁신적인 변화와 높은 완성도로 많은 팬들에게 사랑받았다. 시리즈의 공식을 과감히 벗어난 도전적인 작품으로, 게임보이 플랫폼에서 '록맨' 시리즈의 정점을 보여준 게임으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940722T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D12AC4FE</hash>
        <image>./media/image/Mega Man V.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man V.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man V.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man V.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat 3.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃 3</name>
        <desc>'모탈 컴뱃 3'는 1995년 출시된 게임보이용 격투 게임으로, 인기 시리즈인 '모탈 컴뱃'의 세 번째 작품을 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임은 아케이드와 가정용 콘솔 버전의 핵심 요소들을 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한 구현하려 노력했다.
게임플레이는 시리즈의 전통을 이어받아 1대1 격투 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 다양한 캐릭터 중 하나를 선택하여 상대방과 대결하게 된다. 각 캐릭터는 고유의 기술과 필살기를 보유하고 있으며, 시리즈의 트레이드마크인 '피니시 힘'(Fatality)도 일부 구현되어 있다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순화되었지만, 캐릭터들의 특징적인 모습과 움직임을 최대한 살리려 노력했다. 사운드 역시 8비트 사운드칩의 한계 내에서 원작의 분위기를 재현하려 했다.
'모탈 컴뱃 3'는 휴대용 기기에서 대작 격투 게임을 즐길 수 있다는 점에서 많은 관심을 받았다. 하드웨어의 한계로 인해 아케이드 버전의 모든 요소를 완벽히 구현하지는 못했지만, 시리즈 특유의 격렬한 전투와 잔인한 마무리 기술을 경험할 수 있는 휴대용 격투 게임으로서의 가치를 인정받았다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Williams</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1</players>
        <hash>40C9D0F2</hash>
        <image>./media/image/Mortal Kombat 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mortal Kombat II.zip</path>
        <name>모탈 컴뱃 2</name>
        <desc>'모탈 컴뱃 2'는 1994년 출시된 게임보이용 격투 게임으로, 아케이드에서 큰 인기를 끈 '모탈 컴뱃 2'를 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임은 전작보다 더 많은 캐릭터와 기술, 그리고 더욱 정교한 그래픽을 제공하여 시리즈의 발전을 보여주었다.
게임플레이는 기본적으로 1대1 격투 방식을 유지하면서, 더 다양한 콤보와 필살기를 구현했다. 특히 '프렌드십'과 '바베리티' 등 새로운 피니시 기술을 추가하여 게임의 다양성을 높였다. 또한 스테이지별로 독특한 마무리 기술을 사용할 수 있는 '스테이지 피니시'도 일부 구현되었다.
그래픽 면에서는 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 최대한 원작의 분위기를 살리려 노력했다. 캐릭터들의 특징적인 모습과 기술 사용 시의 이펙트 등을 섬세하게 표현했다. 사운드 역시 원작의 BGM과 효과음을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 살렸다.
'모탈 컴뱃 2'는 게임보이 버전임에도 불구하고 아케이드 버전의 핵심적인 재미 요소들을 잘 담아냈다는 평가를 받았다. 휴대용 기기에서 본격적인 격투 게임을 즐길 수 있다는 점에서 많은 팬들의 사랑을 받았으며, 게임보이 플랫폼에서 격투 게임 장르의 가능성을 보여준 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941111T000000</releasedate>
        <developer>Midway</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D-Fighting / Versus</genre>
        <players>1</players>
        <hash>BFAEADD0</hash>
        <image>./media/image/Mortal Kombat II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mortal Kombat II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mortal Kombat II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mortal Kombat II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou Garou Densetsu 2 - Aratanaru Tatakai.zip</path>
        <name>열투 아랑전설 2 - 새로운 싸움</name>
        <desc>'열투 아랑전설 2 - 새로운 싸움'은 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 인기 격투 게임 시리즈인 '아랑전설'(Fatal Fury)의 두 번째 게임보이 이식작이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원하여, 슈퍼 패미컴에 연결 시 향상된 색상과 사운드를 즐길 수 있다.
게임플레이는 원작의 특징인 두 개의 전투 평면 간 이동 시스템을 단순화하여 구현했다. 플레이어는 테리 보가드, 앤디 보가드, 조 히가시 등 시리즈의 인기 캐릭터들을 선택하여 대결을 펼칠 수 있다. 각 캐릭터는 고유의 필살기와 콤보 기술을 보유하고 있어, 원작의 전략적 깊이를 어느 정도 유지하고 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한 원작의 캐릭터 특징과 기술 사용 시의 화려한 이펙트를 구현하려 노력했다. 특히 SGB 모드에서는 더욱 향상된 색상으로 게임을 즐길 수 있어, 시각적 만족도를 높였다. 사운드 역시 원작의 BGM을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 살렸다.
'열투 아랑전설 2'는 휴대용 기기에서 SNK의 대표적인 격투 게임을 즐길 수 있다는 점에서 많은 관심을 받았다. 하드웨어의 한계로 인해 원작의 모든 요소를 완벽히 구현하지는 못했지만, 시리즈 특유의 캐릭터성과 전략적 깊이를 어느 정도 유지하며 휴대용 격투 게임으로서의 재미를 제공했다는 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940729T000000</releasedate>
        <developer>Sun L</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AA98687F</hash>
        <image>./media/image/Nettou Garou Densetsu 2 - Aratanaru Tatakai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou Garou Densetsu 2 - Aratanaru Tatakai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou Garou Densetsu 2 - Aratanaru Tatakai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou Garou Densetsu 2 - Aratanaru Tatakai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou Real Bout Garou Densetsu Special.zip</path>
        <name>열투 아랑전설 리얼 바웃 스페셜</name>
        <desc>'열투 아랑전설 리얼 바웃 스페셜'은 1998년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 인기 시리즈 '아랑전설'의 스핀오프 작품인 '리얼 바웃 아랑전설 스페셜'을 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 원작의 복잡한 시스템을 게임보이에 맞게 단순화했지만, 핵심적인 요소들은 유지하려 노력했다. 링 아웃 시스템, 파워 게이지, 브레이크 기술 등 '리얼 바웃' 시리즈의 특징적인 요소들이 간소화된 형태로 구현되었다.
캐릭터 라인업은 테리, 앤디, 마이 등 시리즈의 인기 캐릭터들을 포함하고 있으며, 각 캐릭터의 고유 기술과 콤보를 게임보이 버전에 맞게 조정하여 구현했다. 그래픽은 하드웨어의 한계 내에서 캐릭터들의 특징과 기술 사용 시의 효과를 최대한 표현하려 노력했다.
이 게임은 휴대용 기기에서 '리얼 바웃' 시리즈의 깊이 있는 게임성을 어느 정도 구현해냈다는 점에서 의미가 있다. SGB 모드를 통해 향상된 그래픽과 사운드를 제공함으로써, 좀 더 풍성한 게임 경험을 제공하려 했다는 점도 주목할 만하다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19980327T000000</releasedate>
        <developer>Gaibrain</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F4031D4C</hash>
        <image>./media/image/Nettou Real Bout Garou Densetsu Special.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou Real Bout Garou Densetsu Special.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou Real Bout Garou Densetsu Special.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou Real Bout Garou Densetsu Special.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou Samurai Spirits.zip</path>
        <name>열투 사무라이 스피리츠 (사무라이 쇼다운)</name>
        <desc>'열투 사무라이 스피리츠'는 1994년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 인기 시리즈 '사무라이 쇼다운'의 첫 번째 작품을 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 원작의 무기 기반 격투 시스템을 게임보이에 맞게 재해석했다. 칼을 이용한 공격, 필살기, 그리고 무기 파괴 시스템 등 시리즈의 특징적인 요소들을 단순화된 형태로 구현했다. 원작의 분위기를 살리기 위해 일본 전통 무예를 바탕으로 한 캐릭터들의 개성을 최대한 유지하려 노력했다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 단순화되었지만, 각 캐릭터의 특징적인 모습과 기술 사용 시의 효과를 섬세하게 표현하려 했다. SGB 모드에서는 향상된 색상으로 더욱 풍부한 시각적 경험을 제공한다.
사운드는 원작의 일본 전통 음악 분위기를 8비트 사운드로 재해석하여, 게임의 분위기를 효과적으로 살렸다. '열투 사무라이 스피리츠'는 휴대용 기기에서 '사무라이 쇼다운' 시리즈의 독특한 세계관과 게임성을 경험할 수 있게 해준 작품으로, 당시 많은 격투 게임 팬들의 관심을 받았다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19940630T000000</releasedate>
        <developer>Takara</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>C94850CC</hash>
        <image>./media/image/Nettou Samurai Spirits.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou Samurai Spirits.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou Samurai Spirits.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou Samurai Spirits.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.zip</path>
        <name>열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검</name>
        <desc>'열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검'은 1996년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 '사무라이 쇼다운 III'를 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임 역시 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다. 네오지오에서 개발된 아케이드버전이 1,2,4편에 비해 스토리가 간소화되었지만, 게임보이로 이식되면서 부족했던 스토리가 보충되었다. 또한 각 캐릭터들의 승리대사가 더빙된 것도 아케이드버전에는 없는 큰 특징이다.
게임플레이는 원작의 복잡한 시스템을 게임보이에 맞게 단순화했지만, '사무라이 쇼다운 III'의 특징인 세 가지 격투 스타일 선택 시스템을 간소화된 형태로 구현했다. 각 캐릭터는 슬래시, 버스트, 파워 중 하나의 스타일로 전투를 펼칠 수 있어, 전략적 깊이를 더했다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 캐릭터들의 특징과 기술 사용 시의 효과를 최대한 표현하려 노력했다. SGB 모드에서는 향상된 색상으로 더욱 풍부한 시각적 경험을 제공한다. 특히 배경 그래픽에 신경을 써서 각 스테이지의 분위기를 잘 살리려 했다.
사운드는 원작의 일본 전통 음악과 현대적 요소를 결합한 BGM을 8비트 사운드로 재해석했다. '열투 사무라이 스피리츠 - 잔쿠로무쌍검'은 '사무라이 쇼다운' 시리즈의 진화된 시스템을 휴대용 기기에서 경험할 수 있게 해준 것 뿐 아니라, 원작의 여러 사정으로 인해 부족했던 완성도를 보충해 준 작품으로 시리즈 팬들에게 새로운 경험을 제공했다는 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19960823T000000</releasedate>
        <developer>Betop</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>995D0838</hash>
        <image>./media/image/Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou Samurai Spirits - Zankurou Musouken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou The King of Fighters '95.zip</path>
        <name>열투 더 킹 오브 파이터즈 '95</name>
        <desc>'열투 더 킹 오브 파이터즈 '95'는 1996년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 인기 시리즈 '더 킹 오브 파이터즈'의 1995년 버전을 휴대용 기기로 이식한 작품이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 원작의 3대3 팀 배틀 시스템을 유지하면서도 게임보이의 하드웨어 제한에 맞춰 간소화되었다. 플레이어는 쿄, 이오리, 테리, 마이 등 인기 캐릭터들 중 세 명을 선택하여 팀을 구성하고 대전을 펼친다. 각 캐릭터의 필살기와 초필살기는 단순화된 형태로 구현되었지만, 원작의 핵심적인 기술들은 대부분 포함되었다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 재해석되었으며, 캐릭터들의 특징적인 모습과 기술 사용 시의 효과를 최대한 살리려 노력했다. SGB 모드에서는 향상된 색상으로 더욱 풍부한 시각적 경험을 제공한다. 사운드는 원작의 인기 BGM들을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 열정적인 분위기를 잘 살렸다.
'열투 더 킹 오브 파이터즈 '95'는 휴대용 기기에서 대규모 격투 게임의 재미를 경험할 수 있게 해준 작품으로, 당시 많은 격투 게임 팬들의 관심을 받았다. 특히 원작의 팀 배틀 시스템을 유지한 점이 높은 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19960426T000000</releasedate>
        <developer>SNK</developer>
        <publisher>SNK</publisher>
        <genre>Fighting-Action-Fighting / Versus</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8712F17B</hash>
        <image>./media/image/Nettou The King of Fighters '95.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou The King of Fighters '95.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou The King of Fighters '95.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou The King of Fighters '95.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou The King of Fighters '96.zip</path>
        <name>열투 더 킹 오브 파이터즈 '96</name>
        <desc>'열투 더 킹 오브 파이터즈 '96'은 1997년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, SNK의 '더 킹 오브 파이터즈' 시리즈의 1996년 버전을 이식한 작품이다. 이 게임 역시 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 전작인 '95 버전의 기본 시스템을 유지하면서도 몇 가지 새로운 요소를 추가했다. 3대3 팀 배틀 시스템은 그대로 유지되며, 원작에서 도입된 회피 기술이 간소화된 형태로 구현되어 전략의 폭을 넓혔다. 캐릭터 라인업도 업데이트되어 레오나, 캐시 등 '96 버전의 신규 캐릭터들이 추가되었다.
그래픽은 전작에 비해 더욱 정교해졌으며, 캐릭터들의 애니메이션과 배경 디테일이 개선되었다. SGB 모드에서는 더욱 다채로운 색상을 활용하여 원작의 분위기를 최대한 재현하려 노력했다. 사운드 역시 업그레이드되어 원작의 인기 BGM들을 더욱 풍성한 8비트 사운드로 재해석했다.
'열투 더 킹 오브 파이터즈 '96'은 전작의 성공을 이어받아 게임보이 플랫폼에서 '킹 오브 파이터즈' 시리즈의 진화를 보여주었다. 새로운 캐릭터와 게임플레이 요소의 추가로 더욱 깊이 있는 격투 게임 경험을 제공했다는 평가를 받았으며, 휴대용 격투 게임의 한계를 한 단계 더 끌어올린 작품으로 인정받았다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19970808T000000</releasedate>
        <developer>Takara</developer>
        <publisher>Laguna Gmbh</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FECDAE42</hash>
        <image>./media/image/Nettou The King of Fighters '96.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou The King of Fighters '96.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou The King of Fighters '96.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou The King of Fighters '96.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nettou Toushinden.zip</path>
        <name>열투 투신전</name>
        <desc>'열투 투신전'은 1996년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임으로, 타카라(현 타카라토미)의 인기 3D 격투 게임 시리즈 '투신전'을 2D로 재해석한 작품이다. 이 게임은 SGB(Super Game Boy) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 원작의 3D 환경을 2D로 변환하면서도 '투신전' 시리즈의 특징인 무기 기반 격투 시스템을 유지하려 노력했다. 플레이어는 에이지, 소피아, 카이릭 등 원작의 인기 캐릭터들을 선택하여 대전을 펼칠 수 있다. 각 캐릭터의 고유 무기와 기술들이 게임보이의 한계 내에서 최대한 구현되었다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 원작의 캐릭터 디자인과 무기 중심의 전투를 표현하려 노력했다. SGB 모드에서는 향상된 색상으로 더욱 풍부한 시각적 경험을 제공한다. 특히 캐릭터들의 무기 사용 모션과 필살기 발동 시의 효과를 섬세하게 표현하려 했다.
사운드는 원작의 BGM을 8비트 사운드로 재해석했으며, 무기 충돌음 등 '투신전' 시리즈의 특징적인 효과음을 게임보이 사운드칩의 한계 내에서 최대한 구현하려 했다. '열투 투신전'은 3D 격투 게임을 2D로 성공적으로 변환했다는 평가를 받았으며, 휴대용 기기에서 '투신전' 시리즈의 독특한 매력을 경험할 수 있게 해준 작품으로 인정받았다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19960322T000000</releasedate>
        <developer>Tamsoft</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting-Action-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>DDE161A5</hash>
        <image>./media/image/Nettou Toushinden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nettou Toushinden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nettou Toushinden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nettou Toushinden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Prince of Persia.zip</path>
        <name>페르시아의 왕자</name>
        <desc>'페르시아의 왕자'는 1992년 출시된 게임보이용 액션 어드벤처 게임으로, 1989년 처음 출시된 동명의 인기 게임을 휴대용 기기로 이식한 버전이다. 이 게임은 원작의 혁신적인 애니메이션 기술과 퍼즐 요소를 포함한 플랫폼 액션 게임플레이를 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 최대한 구현하려 노력했다.
게임플레이는 원작의 핵심 요소를 유지하고 있다. 플레이어는 사악한 대vizier에 의해 감금된 공주를 구하기 위해 1시간이라는 제한 시간 내에 여러 난관을 극복해야 한다. 정교한 점프, 전투, 함정 회피 등의 요소가 포함되어 있으며, 레버를 당기거나 바닥 타일을 밟아 문을 여는 등의 퍼즐 요소도 존재한다.
그래픽은 게임보이의 흑백 화면에 맞춰 재해석되었지만, 원작의 특징인 유동적인 캐릭터 움직임을 최대한 구현하려 노력했다. 특히 주인공의 달리기, 점프, 매달리기 등의 동작은 당시 휴대용 게임으로서는 상당히 부드럽게 표현되었다.
사운드는 원작의 중동풍 BGM을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 신비로운 분위기를 잘 살렸다. '페르시아의 왕자' 게임보이 버전은 원작의 도전적인 게임플레이와 독특한 분위기를 휴대용 기기에서 성공적으로 재현했다는 평가를 받았으며, 플랫폼 액션 게임의 고전으로 자리잡았다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920724T000000</releasedate>
        <developer>Brøderbund Software</developer>
        <publisher>Virgin</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1D16D689</hash>
        <image>./media/image/Prince of Persia.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Prince of Persia.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Prince of Persia.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Prince of Persia.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons Itchy &amp; Scratchy, The - Miniature Golf Madness.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 이치와 스크래치 - 미니어처 골프</name>
        <desc>'심슨 가족: 이치와 스크래치 - 미니어처 골프'는 1994년 출시된 게임보이용 스포츠/액션 게임이다. 이 게임은 인기 애니메이션 '심슨 가족'의 스핀오프 캐릭터인 이치(쥐)와 스크래치(고양이)를 주인공으로 한 미니어처 골프 게임이다.
게임플레이는 기본적으로 미니어처 골프의 규칙을 따르지만, '이치와 스크래치' 특유의 과격하고 코믹한 요소들이 가미되어 있다. 플레이어는 이치 또는 스크래치를 선택하여 다양한 장애물이 있는 코스를 클리어해야 한다. 각 홀마다 독특한 테마와 함정들이 있어 단순한 골프 게임 이상의 재미를 제공한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '이치와 스크래치'의 캐릭터성을 잘 살리려 노력했다. 코스의 장애물들과 캐릭터의 리액션 등을 통해 원작 만화의 유머러스한 분위기를 재현하려 했다. 사운드는 '이치와 스크래치' 테마곡을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 코믹한 분위기를 강조했다.
이 게임은 단순한 스포츠 게임을 넘어서 '심슨 가족'의 인기 캐릭터를 활용한 독특한 경험을 제공했다는 점에서 주목받았다. 미니어처 골프라는 친숙한 스포츠에 '이치와 스크래치' 특유의 과격하고 코믹한 요소를 결합시켜, 팬들에게 새로운 형태의 엔터테인먼트를 선사했다는 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19941101T000000</releasedate>
        <developer>Beam Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Sports / Golf-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DDB147E5</hash>
        <image>./media/image/Simpsons Itchy &amp; Scratchy, The - Miniature Golf Madness.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons Itchy &amp; Scratchy, The - Miniature Golf Madness.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons Itchy &amp; Scratchy, The - Miniature Golf Madness.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons Itchy &amp; Scratchy, The - Miniature Golf Madness.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bart &amp; the Beanstalk.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트와 빈스토크</name>
        <desc>'심슨 가족: 바트와 빈스토크'는 1994년 출시된 게임보이용 플랫폼 액션 게임이다. 이 게임은 인기 애니메이션 '심슨 가족'의 주요 캐릭터인 바트 심슨을 주인공으로 하며, 전통적인 동화 '잭과 콩나무'를 패러디한 스토리를 바탕으로 한다.
게임플레이는 전형적인 2D 플랫폼 액션 방식을 따른다. 플레이어는 바트를 조종하여 거대한 콩나무를 오르내리며 다양한 장애물을 극복하고 적들을 물리쳐야 한다. 바트의 주요 공격 수단은 새총이며, 게임 진행에 따라 다양한 아이템과 파워업을 획득할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '심슨 가족'의 캐릭터와 세계관을 최대한 구현하려 노력했다. 바트의 특징적인 모습과 표정, 그리고 '심슨 가족' 특유의 유머러스한 요소들이 곳곳에 반영되어 있다. 배경 그래픽은 동화적인 요소와 '심슨 가족'의 스타일을 조화롭게 융합하려 했다.
사운드는 '심슨 가족' 테마곡과 바트의 유명한 대사들을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 살렸다. 이 게임은 인기 애니메이션의 캐릭터를 활용하면서도 독창적인 스토리와 게임플레이를 제공했다는 점에서 주목받았다. '심슨 가족' 팬들에게는 친숙한 캐릭터로 즐기는 새로운 모험을, 일반 게이머들에게는 재미있는 플랫폼 액션 게임 경험을 제공했다는 평가를 받았다.</desc>
        <rating>0.3</rating>
        <releasedate>19940930T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7AA4E0BB</hash>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bart &amp; the Beanstalk.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bart &amp; the Beanstalk.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bart &amp; the Beanstalk.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bart &amp; the Beanstalk.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bart no Jack to Mame no Ki.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트의 콩나무</name>
        <desc>'심슨 가족: 바트의 콩나무'는 1994년 일본에서 출시된 게임보이용 플랫폼 액션 게임이다. 이 게임은 '심슨 가족: 바트와 빈스토크'의 일본 버전으로, 기본적인 게임플레이와 스토리는 동일하다.
게임은 '잭과 콩나무' 동화를 바트 심슨 식으로 재해석한 스토리를 바탕으로 한다. 플레이어는 바트를 조종하여 거대한 콩나무를 오르내리며 모험을 펼친다. 게임플레이는 점프와 공격을 주로 하는 2D 플랫폼 액션으로, 바트의 주요 무기는 새총이다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 '심슨 가족'의 독특한 캐릭터 디자인과 유머를 살리려 노력했다. 각 스테이지는 콩나무를 오르는 과정에서 만나는 다양한 환경을 표현하고 있으며, 바트의 애니메이션은 비교적 자연스럽게 구현되었다.
사운드는 '심슨 가족'의 테마곡과 바트의 유명한 대사들을 8비트 사운드로 재해석했다. 이 게임은 인기 애니메이션의 캐릭터를 활용하면서도 전통적인 동화를 현대적으로 각색한 독특한 스토리라인으로 주목받았다. 일본 팬들에게 친숙한 바트 심슨의 모험을 게임으로 즐길 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미가 있는 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.3</rating>
        <releasedate>19940930T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7AA4E0BB</hash>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bart no Jack to Mame no Ki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bart no Jack to Mame no Ki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bart no Jack to Mame no Ki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bart no Jack to Mame no Ki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bart vs. the Juggernauts.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트 VS 저거넛</name>
        <desc>'심슨 가족: 바트 VS 저거넛'은 1992년 출시된 게임보이용 미니게임 컬렉션이다. 이 게임은 '심슨 가족'의 주요 캐릭터인 바트 심슨을 주인공으로 하며, 다양한 챌린지를 통해 TV 쇼의 우승자가 되는 것이 목표이다.
게임플레이는 여러 가지 미니게임으로 구성되어 있다. 각 미니게임은 '저거넛'이라 불리는 강력한 상대와의 대결을 표현하고 있으며, 스케이트보드 타기, 펀치 맞추기, 음식 먹기 대결 등 다양한 형태의 챌린지가 포함되어 있다. 플레이어는 이러한 챌린지들을 순서대로 클리어하며 점수를 얻어야 한다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '심슨 가족'의 캐릭터와 세계관을 최대한 구현하려 노력했다. 바트의 특징적인 모습과 각 미니게임의 독특한 설정들이 잘 표현되어 있다. 사운드는 '심슨 가족' 테마곡과 바트의 유명한 대사들을 8비트 사운드로 재해석하여 게임의 분위기를 살렸다.
이 게임은 단순한 플랫폼 액션이나 어드벤처 게임에서 벗어나 다양한 미니게임을 제공함으로써 '심슨 가족' 시리즈 게임에 새로운 변화를 주었다는 평가를 받았다. 각 미니게임의 독특한 설정과 게임플레이는 '심슨 가족' 특유의 유머와 잘 어우러져, 팬들에게 새로운 형태의 엔터테인먼트를 제공했다는 점에서 의미가 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Imagineer</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Action-Casual Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6819CF0D</hash>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bart vs. the Juggernauts.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bart vs. the Juggernauts.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bart vs. the Juggernauts.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bart vs. the Juggernauts.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Teenage Mutant Hero Turtles II - Back from the Sewers.zip</path>
        <name>닌자 거북이 2 - 하수구에서 돌아오다</name>
        <desc>'닌자 거북이 2 - 하수구에서 돌아오다'는 1991년 출시된 게임보이용 액션 게임이다. 이 게임은 인기 만화와 애니메이션 시리즈인 '닌자 거북이'를 바탕으로 제작되었으며, 게임보이 플랫폼의 첫 번째 '닌자 거북이' 게임의 속편이다.
게임플레이는 측면 스크롤 액션 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 레오나르도, 미켈란젤로, 도나텔로, 라파엘 중 한 명의 거북이를 선택하여 각 스테이지를 진행한다. 각 거북이는 고유의 무기와 기술을 가지고 있어 플레이 스타일에 변화를 줄 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '닌자 거북이'의 캐릭터와 세계관을 최대한 구현하려 노력했다. 각 거북이의 특징적인 모습과 무기, 그리고 다양한 적 캐릭터들이 비교적 상세하게 표현되어 있다. 배경 그래픽도 뉴욕 시내와 하수구 등 원작의 주요 무대를 잘 재현하고 있다.
사운드는 '닌자 거북이' 테마곡과 각 스테이지에 어울리는 BGM을 8비트 사운드로 구현했다. 효과음도 각 거북이의 공격과 적의 반응을 잘 표현하고 있어 게임의 액션성을 높이는 데 기여한다.
이 게임은 전작에 비해 그래픽과 게임플레이가 개선되었다는 평가를 받았다. 특히 각 거북이의 개성을 살린 플레이 방식과 다양한 스테이지 구성은 팬들에게 높은 호응을 얻었다. '닌자 거북이' 시리즈의 인기와 함께 게임보이 플랫폼에서 성공적인 액션 게임으로 자리잡았으며, 휴대용 게임기에서도 본격적인 액션 게임을 즐길 수 있다는 것을 보여준 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19911115T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CF24506C</hash>
        <image>./media/image/Teenage Mutant Hero Turtles II - Back from the Sewers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Teenage Mutant Hero Turtles II - Back from the Sewers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Teenage Mutant Hero Turtles II - Back from the Sewers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Teenage Mutant Hero Turtles II - Back from the Sewers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles.zip</path>
        <name>닌자 거북이 1</name>
        <desc>'닌자 거북이 1'은 1990년 일본에서 출시된 게임보이용 액션 게임이다. 이 게임은 인기 만화와 애니메이션 시리즈인 '닌자 거북이'를 바탕으로 제작되었으며, 게임보이 플랫폼에서의 첫 번째 '닌자 거북이' 게임이다.
게임플레이는 측면 스크롤 액션 방식을 채택하고 있다. 플레이어는 레오나르도, 미켈란젤로, 도나텔로, 라파엘 중 두 명의 거북이를 선택하여 게임을 진행한다. 각 스테이지에서 플레이어는 선택한 두 거북이를 번갈아가며 조종할 수 있으며, 각 거북이는 고유의 무기와 특성을 가지고 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '닌자 거북이'의 캐릭터와 세계관을 구현하려 노력했다. 각 거북이의 특징적인 모습과 무기, 그리고 슈레더를 비롯한 주요 적 캐릭터들이 표현되어 있다. 배경 그래픽은 뉴욕 시내와 하수구 등 원작의 주요 무대를 간략하게 재현하고 있다.
사운드는 '닌자 거북이' 테마곡을 8비트 사운드로 재해석했으며, 각 스테이지마다 분위기에 맞는 BGM을 제공한다. 효과음은 단순하지만 각 거북이의 공격과 적의 반응을 명확히 표현하고 있다.
이 게임은 '닌자 거북이' 시리즈의 게임보이 데뷔작으로서 의미가 있다. 비록 그래픽과 게임플레이가 다소 단순하다는 평가도 있었지만, 휴대용 기기에서 '닌자 거북이'의 세계를 경험할 수 있다는 점에서 팬들의 관심을 받았다. 이후 출시된 속편들의 기반을 마련했다는 점에서 시리즈 내에서 중요한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19900803T000000</releasedate>
        <developer>Ultra Games</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>74078236</hash>
        <image>./media/image/Teenage Mutant Ninja Turtles.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Teenage Mutant Ninja Turtles.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Teenage Mutant Ninja Turtles.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Teenage Mutant Ninja Turtles.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles 3 - Turtles Kikiippatsu.zip</path>
        <name>닌자 거북이 3 - 거북이 위기일발</name>
        <desc>'닌자 거북이 3 - 거북이 위기일발'은 1993년 일본에서 출시된 게임보이용 액션 게임이다. 이 게임은 '닌자 거북이' 시리즈의 게임보이 플랫폼 세 번째 작품으로, 전작들의 경험을 바탕으로 더욱 발전된 게임플레이를 제공한다.
게임플레이는 기본적으로 측면 스크롤 액션 방식을 유지하고 있지만, 전작들에 비해 더욱 다양한 동작과 기술을 구현했다. 플레이어는 레오나르도, 미켈란젤로, 도나텔로, 라파엘 중 원하는 거북이를 선택하여 각 스테이지를 진행할 수 있으며, 각 거북이의 개성과 특기가 더욱 뚜렷하게 표현되었다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 성능을 최대한 활용하여 전작들보다 더욱 세밀하고 다양한 캐릭터와 배경을 구현했다. 거북이들의 애니메이션이 더욱 부드러워졌으며, 적 캐릭터들의 디자인도 다양해졌다. 배경 그래픽 역시 더욱 상세해져 게임의 몰입도를 높였다.
사운드는 '닌자 거북이' 시리즈의 친숙한 테마곡과 함께 각 스테이지의 분위기에 맞는 BGM을 제공한다. 효과음 역시 더욱 다양해져 게임의 액션성을 효과적으로 살리고 있다.
이 게임은 '닌자 거북이' 게임보이 시리즈의 완성형으로 평가받는다. 전작들의 장점을 살리면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임성을 한층 높였다는 평가를 받았다. 특히 각 거북이의 개성을 살린 플레이 방식과 다양한 스테이지 구성은 팬들에게 높은 호응을 얻었다. 게임보이 플랫폼에서 '닌자 거북이' 시리즈의 정점을 보여준 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19931126T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform / Fighter Scrolling-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>55153BB5</hash>
        <image>./media/image/Teenage Mutant Ninja Turtles 3 - Turtles Kikiippatsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Teenage Mutant Ninja Turtles 3 - Turtles Kikiippatsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Teenage Mutant Ninja Turtles 3 - Turtles Kikiippatsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Teenage Mutant Ninja Turtles 3 - Turtles Kikiippatsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./WWF Superstars.zip</path>
        <name>WWF 슈퍼스타 1</name>
        <desc>'WWF 슈퍼스타 1'은 1991년 일본에서 출시된 게임보이용 프로레슬링 게임이다. 이 게임은 당시 인기 절정이었던 WWF(현 WWE)의 프로레슬러들을 바탕으로 제작되었으며, 게임보이 플랫폼에서의 첫 번째 WWF 게임이다.
게임플레이는 프로레슬링의 기본적인 요소들을 게임보이의 제한된 버튼으로 구현하려 노력했다. 플레이어는 헐크 호건, 얼티밋 워리어 등 당시 인기 있던 레슬러들 중 하나를 선택하여 경기를 펼칠 수 있다. 게임 모드로는 싱글 매치와 토너먼트 모드가 있으며, 각 레슬러의 시그니처 무브를 포함한 다양한 기술들을 사용할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 각 레슬러의 특징적인 외모와 동작을 표현하려 노력했다. 링과 관중석 등의 배경도 단순하지만 프로레슬링 경기장의 분위기를 어느 정도 살리고 있다. 캐릭터의 애니메이션은 다소 제한적이지만, 주요 레슬링 동작들을 식별 가능한 수준으로 구현했다.
사운드는 WWF의 테마 음악을 8비트 사운드로 재해석했으며, 경기 중 관중들의 함성과 레슬링 기술의 타격음 등을 효과음으로 표현했다. 비록 단순하지만 프로레슬링 경기의 열기를 어느 정도 전달하고 있다.
'WWF 슈퍼스타 1'은 휴대용 기기에서 프로레슬링 게임의 가능성을 보여준 선구자적인 작품으로 평가받는다. 그래픽과 게임플레이의 한계에도 불구하고, WWF 팬들에게 언제 어디서나 좋아하는 레슬러들의 경기를 즐길 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미가 있다. 이 게임의 성공은 이후 더 발전된 형태의 WWF 게임들이 게임보이 플랫폼에서 출시되는 계기가 되었다.</desc>
        <rating>0.2</rating>
        <releasedate>19920214T000000</releasedate>
        <developer>Rareware</developer>
        <publisher>LJN</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Wrestling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F28E5AA1</hash>
        <image>./media/image/WWF Superstars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/WWF Superstars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/WWF Superstars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/WWF Superstars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./WWF Superstars 2.zip</path>
        <name>WWF 슈퍼스타 2</name>
        <desc>'WWF 슈퍼스타 2'는 1992년 출시된 게임보이용 프로레슬링 게임으로, 전작인 'WWF 슈퍼스타'의 후속작이다. 이 게임은 당시 세계적으로 인기를 끌던 WWF(현 WWE)의 프로레슬러들을 바탕으로 제작되었다.
게임플레이는 전작에 비해 더욱 다양하고 정교해졌다. 플레이어는 헐크 호건, 랜디 새비지, 테드 디비아시 등 당시 유명 레슬러들 중 하나를 선택하여 경기를 펼칠 수 있다. 싱글 매치뿐만 아니라 태그팀 매치도 가능해져 게임의 다양성이 높아졌다. 각 레슬러의 시그니처 무브와 피니셔 무브를 포함한 다양한 기술들이 추가되어 더욱 실감 나는 경기를 즐길 수 있다.
그래픽은 전작에 비해 크게 개선되었다. 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 각 레슬러의 특징을 더욱 섬세하게 표현했으며, 링과 관중석 등의 배경도 더욱 상세해졌다. 레슬러들의 입장 시 모션이나 승리 세리머니 등도 추가되어 WWF의 화려한 쇼 분위기를 잘 살렸다.
사운드 역시 개선되어 더욱 다양한 BGM과 효과음을 제공한다. 각 레슬러의 테마 음악이 8비트 사운드로 재현되었으며, 관중의 함성이나 레슬링 기술의 타격음 등이 더욱 실감 나게 구현되었다.
'WWF 슈퍼스타 2'는 전작의 기반 위에 다양한 개선점을 더해 게임보이에서의 프로레슬링 게임 경험을 한 단계 발전시켰다는 평가를 받는다. WWF 팬들에게 더욱 풍성하고 실감 나는 게임 경험을 제공했으며, 휴대용 레슬링 게임의 표준을 높였다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19930521T000000</releasedate>
        <developer>Sculptured Software</developer>
        <publisher>LJN</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Wrestling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8ECE1C04</hash>
        <image>./media/image/WWF Superstars 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/WWF Superstars 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/WWF Superstars 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/WWF Superstars 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho.zip</path>
        <name>유유백서 1</name>
        <desc>'유유백서 1'은 1993년 일본에서 출시된 게임보이용 액션 RPG 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 시리즈인 '유유백서'를 바탕으로 제작되었으며, 원작의 초기 스토리라인을 따라 진행된다.
게임플레이는 액션 RPG 요소와 어드벤처 요소를 결합했다. 플레이어는 주인공 유스케를 조종하여 학교, 도시, 영계 등 다양한 장소를 탐험하고 임무를 수행한다. 전투 시스템은 단순한 횡스크롤 액션 방식을 채택하고 있으며, 유스케의 레이건 등 원작의 주요 기술들을 사용할 수 있다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '유유백서'의 캐릭터와 세계관을 최대한 구현하려 노력했다. 유스케, 쿠와바라, 쿠라마 등 주요 캐릭터들의 특징을 잘 살렸으며, 각 지역의 배경도 원작의 분위기를 적절히 반영하고 있다. 캐릭터의 표정 변화나 컷신 등을 통해 스토리 전개를 보조한다.
사운드는 '유유백서' 애니메이션의 BGM을 8비트 사운드로 재해석했으며, 전투 시의 효과음이나 캐릭터의 대사 등도 단순하지만 효과적으로 구현되었다. 특히 유스케의 레이건 발사음 등 주요 기술의 사운드는 원작의 느낌을 잘 살리려 노력했다.
'유유백서 1'은 인기 애니메이션을 게임으로 즐길 수 있다는 점에서 팬들의 관심을 받았다. 원작의 스토리를 충실히 따르면서도 게임만의 요소를 추가하여 플레이어들에게 새로운 경험을 제공했다는 평가를 받는다. 비록 그래픽과 사운드의 한계는 있었지만, 휴대용 기기에서 '유유백서'의 세계를 경험할 수 있다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930723T000000</releasedate>
        <developer>Tomy</developer>
        <publisher>Tomy</publisher>
        <genre>Fighting / 2D-Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7103B4AC</hash>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho Dai-2-dan - Ankoku Bujutsukai Hen.zip</path>
        <name>유유백서 2 - 암흑무술회편</name>
        <desc>'유유백서 2 - 암흑무술회편'은 1993년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 게임이다. 이 게임은 '유유백서' 애니메이션의 인기 아크인 암흑무술회 편을 바탕으로 제작되었으며, 전작과는 달리 본격적인 격투 게임 방식을 채택했다.
게임플레이는 1대1 대전 격투 게임 형식을 취하고 있다. 플레이어는 유스케, 쿠와바라, 쿠라마, 히에이 등 원작의 주요 캐릭터들 중 하나를 선택하여 대전을 펼칠 수 있다. 각 캐릭터는 원작에서의 주요 기술들을 사용할 수 있으며, 레이건, 영창비도, 흑룡파 등 시그니처 기술들이 특수기로 구현되어 있다.
그래픽은 전작에 비해 더욱 정교해졌다. 게임보이의 한계 내에서 각 캐릭터의 특징을 잘 살렸으며, 기술 사용 시의 이펙트도 원작의 느낌을 잘 살리려 노력했다. 배경 그래픽도 암흑무술회의 경기장을 비롯해 다양한 스테이지를 제공하여 게임의 몰입도를 높였다.
사운드는 '유유백서' 애니메이션의 BGM을 8비트 사운드로 재해석했으며, 각 캐릭터의 필살기 사용 시 효과음이나 음성(일본어) 등을 추가하여 게임의 열기를 돋웠다. 특히 유명한 대사들을 삽입하여 팬들의 향수를 자극했다.
'유유백서 2 - 암흑무술회편'은 인기 애니메이션의 가장 유명한 아크를 게임으로 재현했다는 점에서 큰 주목을 받았다. 격투 게임으로의 전환은 팬들에게 새로운 재미를 선사했으며, 각 캐릭터의 개성을 잘 살린 기술 구현은 높은 평가를 받았다. 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 '유유백서'의 화려한 액션을 구현해냈다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19931210T000000</releasedate>
        <developer>Tomy</developer>
        <publisher>Tomy</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>6A6D7350</hash>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho Dai-2-dan - Ankoku Bujutsukai Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho Dai-2-dan - Ankoku Bujutsukai Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho Dai-2-dan - Ankoku Bujutsukai Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho Dai-2-dan - Ankoku Bujutsukai Hen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho Dai-3-dan - Makai no Tobira Hen.zip</path>
        <name>유유백서 3 - 마계의 문편</name>
        <desc>'유유백서 3 - 마계의 문편'은 1994년 일본에서 출시된 게임보이용 액션 RPG 게임이다. 이 게임은 유유백서 애니메이션의 '마계의 왕' 편을 바탕으로 제작되었으며, 시리즈의 게임플레이 방식을 다시 한 번 변화시켰다.
게임플레이는 액션 RPG 요소와 어드벤처 요소를 결합했다. 플레이어는 유스케, 쿠와바라, 쿠라마, 히에이를 번갈아가며 조종하여 마계를 탐험하고 다양한 적들과 대결한다. 각 캐릭터는 고유의 능력과 기술을 가지고 있어, 상황에 따라 적절한 캐릭터를 선택하여 플레이해야 한다.
그래픽은 이전 작품들에 비해 한층 더 정교해졌다. 게임보이의 하드웨어 한계 내에서 마계의 독특한 분위기를 잘 표현했으며, 캐릭터들의 기술 사용 시 이펙트도 더욱 화려해졌다. 특히 보스 캐릭터들의 디자인이 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다.
사운드는 원작 애니메이션의 BGM을 8비트 사운드로 재해석했으며, 각 캐릭터의 필살기 사용 시 효과음이나 짧은 음성 등을 추가하여 게임의 몰입도를 높였다. 마계의 음침한 분위기를 살리는 BGM들이 게임의 분위기를 효과적으로 보조한다.
'유유백서 3 - 마계의 문편'은 시리즈의 스토리를 더욱 깊이 있게 다루면서도, 게임성을 한층 발전시켰다는 평가를 받는다. 다양한 캐릭터를 번갈아 사용하는 시스템은 플레이어들에게 새로운 재미를 선사했으며, 마계라는 새로운 무대 설정은 게임에 신선함을 더했다. 유유백서 팬들에게 원작의 후반부 스토리를 게임으로 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19940603T000000</releasedate>
        <developer>Tomy</developer>
        <publisher>Tomy</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>25C618F6</hash>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho Dai-3-dan - Makai no Tobira Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho Dai-3-dan - Makai no Tobira Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho Dai-3-dan - Makai no Tobira Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho Dai-3-dan - Makai no Tobira Hen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho Dai-4-dan - Makai Touitsu Hen.zip</path>
        <name>유유백서 4 - 마계통일편</name>
        <desc>'유유백서 4 - 마계통일편'은 1994년 일본에서 출시된 게임보이용 RPG 게임으로, 유유백서 게임보이 시리즈의 최종작이다. 이 게임은 애니메이션의 최종 아크인 '마계통일편'을 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 이전 작품들과 달리 턴제 RPG 방식을 채택했다. 플레이어는 유스케, 쿠와바라, 쿠라마, 히에이를 포함한 다양한 캐릭터들을 파티에 편성하여 마계를 탐험하고 적들과 대결한다. 각 캐릭터는 원작의 주요 기술들을 사용할 수 있으며, 레벨업을 통해 새로운 기술을 습득할 수 있다.
그래픽은 시리즈 중 가장 뛰어나다. SGB 모드를 지원하여 컬러 팔레트를 사용할 수 있어, 더욱 풍부한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정이나 동작이 더욱 섬세해졌으며, 전투 장면에서의 기술 이펙트도 한층 화려해졌다. 마계의 다양한 지역을 표현한 맵 디자인도 돋보인다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 더욱 풍부한 사운드를 제공한다. 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었으며, 전투 효과음이나 캐릭터의 음성 등도 더욱 선명해졌다. 특히 주요 장면에서의 BGM 선택이 게임의 분위기를 효과적으로 고조시킨다.
'유유백서 4 - 마계통일편'은 시리즈의 완결작으로서 스토리와 게임성 모두에서 높은 완성도를 보여준다는 평가를 받는다. 턴제 RPG로의 전환은 유유백서의 세계관과 캐릭터들의 능력을 더욱 깊이 있게 표현할 수 있게 했으며, SGB 지원을 통한 그래픽과 사운드의 향상은 게임의 품질을 한 단계 끌어올렸다. 유유백서 팬들에게 원작의 결말을 자신만의 방식으로 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 평가받으며, 게임보이 플랫폼에서 유유백서 시리즈의 대미를 장식하는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19941209T000000</releasedate>
        <developer>Tomy</developer>
        <publisher>Tomy</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>3E7C6B2B</hash>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho Dai-4-dan - Makai Touitsu Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho Dai-4-dan - Makai Touitsu Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho Dai-4-dan - Makai Touitsu Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho Dai-4-dan - Makai Touitsu Hen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Captain Tsubasa J - Zenkoku Seiha e no Chousen.zip</path>
        <name>캡틴 츠바사 - 전국 재패로의 도전</name>
        <desc>'캡틴 츠바사 - 전국 재패로의 도전'은 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 축구 RPG 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '캡틴 츠바사'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 RPG 요소와 축구 시뮬레이션을 독특하게 결합했다. 플레이어는 오조라 츠바사와 그의 팀원들을 이끌고 전국 대회 우승을 목표로 경기를 치르게 된다. 경기는 턴제 방식으로 진행되며, 각 캐릭터의 특수 기술과 전략적 판단이 승패를 좌우한다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 향상된 컬러 팔레트를 사용하여 더욱 생생한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작, 특수 슛 등의 기술 사용 시 효과가 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다. 경기장과 관중석 등의 배경도 세밀하게 표현되어 있다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 경기 중 효과음이나 캐릭터의 기합 소리 등도 게임의 긴장감을 높이는 데 기여한다.
이 게임은 '캡틴 츠바사' 시리즈의 특징인 화려한 필살기와 극적인 승부를 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 잘 구현해냈다는 평가를 받는다. RPG 요소의 도입으로 단순한 스포츠 게임을 넘어 스토리텔링과 캐릭터 성장의 재미를 더했다. 원작 팬들에게 츠바사와 친구들의 성장 과정을 직접 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950914T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Football (Soccer)-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>33A1E1CF</hash>
        <image>./media/image/Captain Tsubasa J - Zenkoku Seiha e no Chousen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Captain Tsubasa J - Zenkoku Seiha e no Chousen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Captain Tsubasa J - Zenkoku Seiha e no Chousen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Captain Tsubasa J - Zenkoku Seiha e no Chousen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Captain Tsubasa VS.zip</path>
        <name>캡틴 츠바사 VS</name>
        <desc>'캡틴 츠바사 VS'는 1992년 일본에서 출시된 게임보이용 축구 액션 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '캡틴 츠바사'를 바탕으로 제작되었으며, 시리즈의 첫 번째 게임보이 타이틀이다.
게임플레이는 1대1 대결 방식의 축구 게임으로 구성되어 있다. 플레이어는 츠바사, 와카바야시, 미사키 등 원작의 주요 캐릭터들 중 하나를 선택하여 상대방과 대결을 펼친다. 각 캐릭터는 고유의 특수 기술을 사용할 수 있으며, 이를 적절히 활용하여 골을 넣는 것이 게임의 목표이다.
그래픽은 게임보이의 하드웨어 제한 내에서 '캡틴 츠바사'의 캐릭터와 축구 경기의 핵심 요소들을 잘 표현하려 노력했다. 캐릭터들의 특징적인 모습과 기술 사용 시의 효과 등이 단순하지만 효과적으로 구현되어 있다. 경기장과 관중석 등의 배경은 최소한으로 표현되어 있어 플레이어가 경기에 집중할 수 있도록 했다.
사운드는 원작 애니메이션의 BGM을 8비트 사운드로 재해석했으며, 슛이나 태클 등 경기 중의 효과음도 게임의 긴장감을 높이는 데 기여한다. 특히 필살기 사용 시의 효과음은 원작의 느낌을 잘 살려내려 노력했다.
'캡틴 츠바사 VS'는 원작의 핵심인 화려한 필살기와 1대1 대결의 긴장감을 게임보이에서 구현해냈다는 점에서 의미가 있다. 비록 그래픽과 사운드의 한계는 있었지만, '캡틴 츠바사' 팬들에게 휴대용 기기에서 좋아하는 캐릭터로 플레이할 수 있는 기회를 제공했다. 이 게임의 경험은 이후 출시된 '캡틴 츠바사' 게임보이 시리즈의 발전에 기반이 되었다고 평가받는다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19920327T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Tecmo</publisher>
        <genre>Sports / Football (Soccer)-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A795E851</hash>
        <image>./media/image/Captain Tsubasa VS.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Captain Tsubasa VS.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Captain Tsubasa VS.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Captain Tsubasa VS.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dragon Ball Z - Gokuu Gekitouden.zip</path>
        <name>드래곤볼 Z - 오공 격투전</name>
        <desc>'드래곤볼 Z - 오공 격투전'은 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 격투 RPG 게임이다. 이 게임은 세계적으로 인기 있는 애니메이션 '드래곤볼 Z'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 RPG 요소와 턴제 격투 시스템을 결합했다. 플레이어는 손오공을 중심으로 한 Z 전사들을 조종하여 드래곤볼 Z의 주요 사건들을 경험하게 된다. 전투는 턴제로 진행되며, 각 캐릭터의 기술과 전략적 판단이 승패를 좌우한다. 레벨업을 통해 캐릭터를 성장시키고 새로운 기술을 습득할 수 있다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 향상된 컬러 팔레트를 사용하여 더욱 생생한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작, 특히 필살기 사용 시의 효과가 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다. 전투 배경과 월드맵 등도 드래곤볼 Z의 세계관을 잘 표현하고 있다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 전투 중 효과음이나 캐릭터의 기합 소리 등도 게임의 분위기를 고조시키는 데 기여한다.
'드래곤볼 Z - 오공 격투전'은 드래곤볼 Z의 방대한 스토리와 화려한 전투 장면을 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 효과적으로 구현해냈다는 평가를 받는다. RPG 요소의 도입으로 단순한 격투 게임을 넘어 스토리텔링과 캐릭터 성장의 재미를 더했다. 드래곤볼 팬들에게 좋아하는 캐릭터들의 모험을 직접 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다. SGB 지원을 통한 향상된 그래픽과 사운드는 게임의 완성도를 한 단계 끌어올렸다고 평가받는다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950825T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FF3C027D</hash>
        <image>./media/image/Dragon Ball Z - Gokuu Gekitouden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dragon Ball Z - Gokuu Gekitouden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dragon Ball Z - Gokuu Gekitouden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dragon Ball Z - Gokuu Gekitouden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dragon Ball Z - Gokuu Hishouden.zip</path>
        <name>드래곤볼 Z - 오공 비상전</name>
        <desc>'드래곤볼 Z - 오공 비상전'은 1994년 일본에서 출시된 게임보이용 액션 RPG 게임이다. 이 게임은 세계적으로 인기 있는 애니메이션 '드래곤볼 Z'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 액션 RPG 형식을 취하고 있다. 플레이어는 주로 손오공을 조종하여 드래곤볼 Z의 사이야인 편부터 프리저 편까지의 스토리를 경험하게 된다. 캐릭터를 직접 조종하여 적과 전투를 벌이고, 레벨업을 통해 능력치를 향상시키고 새로운 기술을 습득할 수 있다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 향상된 컬러 팔레트를 사용하여 더욱 생생한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작, 특히 필살기 사용 시의 효과가 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다. 월드맵과 전투 배경 등도 드래곤볼 Z의 세계관을 효과적으로 표현하고 있다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 전투 중 효과음이나 캐릭터의 기합 소리 등도 게임의 분위기를 고조시키는 데 기여한다.
'드래곤볼 Z - 오공 비상전'은 드래곤볼 Z의 스토리를 충실히 따르면서도 게임보이 플랫폼에 맞게 재해석했다는 평가를 받는다. 액션 RPG 방식의 채택으로 원작의 화려한 전투 장면을 직접 조종할 수 있게 했으며, 캐릭터 성장 시스템을 통해 게임의 재미를 더했다. SGB 지원으로 인한 향상된 그래픽과 사운드는 게임의 완성도를 한 단계 끌어올렸다고 평가받으며, 드래곤볼 팬들에게 휴대용 기기에서 좋아하는 캐릭터의 모험을 즐길 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19941125T000000</releasedate>
        <developer>Interbec</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>38DA46D7</hash>
        <image>./media/image/Dragon Ball Z - Gokuu Hishouden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dragon Ball Z - Gokuu Hishouden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dragon Ball Z - Gokuu Hishouden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dragon Ball Z - Gokuu Hishouden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.zip</path>
        <name>슬램덩크 1 - 벼랑 끝의 결승 리그</name>
        <desc>'슬램덩크 1 - 벼랑 끝의 결승 리그'는 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 농구 RPG 게임이다. 이 게임은 인기 만화 및 애니메이션 '슬램덩크'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 RPG 요소와 농구 시뮬레이션을 독특하게 결합했다. 플레이어는 주인공 강백호와 북산고 농구부 선수들을 이끌고 결승 리그에서 승리를 목표로 경기를 치르게 된다. 경기는 턴제 방식으로 진행되며, 각 캐릭터의 능력치와 특수 기술, 그리고 전략적 판단이 승패를 좌우한다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 향상된 컬러 팔레트를 사용하여 더욱 생생한 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작, 특히 덩크슛이나 3점 슛 등의 특수 기술 사용 시 효과가 원작의 느낌을 잘 살려 구현되었다. 농구 코트와 관중석 등의 배경도 세밀하게 표현되어 있다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 경기 중 효과음이나 캐릭터의 대사 등도 게임의 긴장감을 높이는 데 기여한다.
이 게임은 '슬램덩크' 시리즈의 특징인 극적인 경기 전개와 캐릭터들의 성장을 게임보이라는 제한된 플랫폼에서 잘 구현해냈다는 평가를 받는다. RPG 요소의 도입으로 단순한 스포츠 게임을 넘어 스토리텔링과 캐릭터 성장의 재미를 더했다. 원작 팬들에게 강백호와 팀원들의 성장 과정을 직접 체험할 수 있는 기회를 제공했다는 점에서 의미 있는 작품으로 여겨진다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940317T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball-Sports</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>AE478A6F</hash>
        <image>./media/image/From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation Slam Dunk - Gakeppuchi no Kesshou League.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.zip</path>
        <name>슬램덩크 2 - 전국으로의 TIP OFF</name>
        <desc>'슬램덩크 2 - 전국으로의 TIP OFF'는 1995년 일본에서 출시된 게임보이용 농구 RPG 게임으로, 전작의 후속작이다. 이 게임 역시 인기 만화 및 애니메이션 '슬램덩크'를 바탕으로 제작되었으며, Super Game Boy(SGB) 향상 기능을 지원한다.
게임플레이는 전작의 기본 시스템을 유지하면서도 몇 가지 개선점을 추가했다. RPG 요소와 턴제 농구 시뮬레이션의 결합은 그대로지만, 더 많은 팀과 선수들이 추가되어 전국 대회의 규모감을 살렸다. 또한 캐릭터 육성 시스템이 더욱 심화되어 선수들의 개별적인 성장을 더 세밀하게 관리할 수 있게 되었다.
그래픽은 SGB 모드를 통해 전작보다 더욱 향상된 비주얼을 제공한다. 캐릭터들의 표정과 동작이 더욱 섬세해졌으며, 특수 기술 사용 시의 효과도 한층 화려해졌다. 다양한 농구 코트와 각 지역의 특색을 살린 배경 그래픽이 게임의 몰입도를 높인다.
사운드 역시 SGB 모드를 통해 향상되어, 원작 애니메이션의 BGM들이 고품질로 재현되었다. 새롭게 추가된 BGM들도 게임의 분위기를 효과적으로 살리며, 경기 중 효과음이나 캐릭터의 대사 등도 더욱 다양해졌다.
'슬램덩크 2 - 전국으로의 TIP OFF'는 전작의 장점을 계승하면서도 전국 대회라는 더 큰 무대를 배경으로 게임의 스케일을 키웠다는 평가를 받는다. 더 다양한 팀과 선수들의 등장으로 원작의 세계관을 더욱 풍부하게 구현했으며, 심화된 캐릭터 육성 시스템은 플레이어들에게 더 깊은 전략적 재미를 제공한다. SGB 지원을 통한 향상된 그래픽과 사운드는 게임의 완성도를 한 단계 더 끌어올렸다고 평가받는다. 이 게임은 '슬램덩크' 팬들에게 원작의 감동을 게임으로 재현해낸 뛰어난 속편으로 인정받고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950317T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball-Sports</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>CB35900A</hash>
        <image>./media/image/From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation Slam Dunk 2 - Zenkoku e no Tip Off.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Akumajou Special - Boku Dracula-kun.zip</path>
        <name>Akumajou Special : Boku Dracula-kun</name>
        <desc>Kid Dracula is a side-scroller and a parody of the Castlevania series. The difference is you play as a young vampire rather than a vampire killer.

Gameplay consists of very standard jump and shoot platform action.  As you progress through the 8 levels, you gain the ability to perform spells, like turning into a bat. You will also receive guidance from your pal, the Grim Reaper. </desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19930103T000000</releasedate>
        <developer>Konami</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Akumajou Special - Boku Dracula-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Akumajou Special - Boku Dracula-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Akumajou Special - Boku Dracula-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Akumajou Special - Boku Dracula-kun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Alleyway.zip</path>
        <name>Alleyway</name>
        <desc>Alleyway is a basic Breakout variant. As Mario, the player must control a "podship" and deflect the ball towards the mass of blocks. Hitting a block will either weaken or destroy it. Once all the blocks are destroyed, the level is complete.

The game uses a small number of repeating tables along with twists such as horizontal rotation, periodical vertical drop of the entire mass of blocks, etc.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Intelligent Systems</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Action / Breakout games</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Alleyway.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Alleyway.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Alleyway.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Alleyway.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Baseball.zip</path>
        <name>Baseball</name>
        <desc>Baseball is a game where the player can pitch, hit, field, and run just like in a real baseball game.  The player can choose between USA and Japan modes, two different teams, and among a line-up of unique players.  In the 1-player game, the player is against the computer, and the in the 2-player game, their friend is their opponent.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19890421T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Sports / Baseball</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Baseball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Baseball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Baseball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Baseball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Doraemon - Taiketsu HimitsuDougu!!.zip</path>
        <name>Doraemon : Taiketsu HimitsuDougu!!</name>
        <desc>The first adventures of the robot cat from the future come in the form of an action game filled with challenges. Most of the time, it will be simulated shoot'em up in which the player has the obligation to reach a certain number of points to progress. If the realization turns out to be quite arbitrary, we still appreciate finding the universe of the manga of Hiroshi Fujimoto.</desc>
        <releasedate>19910301T000000</releasedate>
        <developer>SAS Sakata</developer>
        <publisher>Epoch</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Doraemon - Taiketsu HimitsuDougu!!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Doraemon - Taiketsu HimitsuDougu!!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Doraemon - Taiketsu HimitsuDougu!!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Doraemon - Taiketsu HimitsuDougu!!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Felix the Cat.zip</path>
        <name>Felix the Cat</name>
        <desc>Felix The Cat is a platformer based on the famous cartoon character.

The Professor has kidnapped Kitty, Felix girlfriend, trying to exchange her for Felix' magic bag. Naturally, Felix is not going to let himself be blackmailed, and instead sets out to free Kitty. 

There are four different types of levels. 


Typical platforming levels in which Felix has to make his way to the exit while jumping about obstacles and chasms, killing enemies using different weapons.

Swimming levels in which Felix rides a float or on the back of a dolphin.

Levels that take place entirely under water.

Flying levels that put Felix in control of different flying devices, such as a plane, a hot-air balloon or an umbrella.


Throughout all levels, Felix can collect cat symbols to improve his weapons. After collecting a certain number of cat symbols, milk bottles or hearts will appear. Hearts improve Felix' current weapon. What types of weapon Felix can use, depends on what type of level he is in. There are lots of different weapons ranging from a boxing glove to motorcycles to tanks to spaceships. All weapons that are better than the standard weapon have an energy bar that diminishes over time and can be refilled by collecting milk bottles. Getting hit by an enemy decreases the level of Felix' current weapon. If he gets hit while carrying the standard weapon, he loses a life.

The Game Boy version plays virtually identically to the NES version, but features less levels.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Hudson Soft</developer>
        <publisher>Electro Brain</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Felix the Cat.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Felix the Cat.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Felix the Cat.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Felix the Cat.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) SolarStriker.zip</path>
        <name>SolarStriker</name>
        <desc>You are in control of the ultra high-performance fighter ship, the SolarStriker.  It is your mission to attack and destroy the main Reticulon base.  There are six vertical scrolling stages that you must progress through in order to destroy Reticulon.  Each stage is under control of a boss which must be destroyed to clear the area.  One of the first shooters for GameBoy.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19900126T000000</releasedate>
        <developer>Minakuchi Engineering</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) SolarStriker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) SolarStriker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) SolarStriker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) SolarStriker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Wario Land - Super Mario Land 3.zip</path>
        <name>Super Mario Land 3 : Wario Land</name>
        <desc>Wario, Mario's greedy rival from Super Mario Land 2: 6 Golden Coins, is more determined than ever to get a castle after being booted out of Mario's. He has heard that the pirates of Kitchen Island have a golden Statue of Princess Toadstool that's worth a king's ransom! Wario figures that if he swipes the Princess' statue for himself, as well as all the other loot the pirates have hoarded, he'll have more than enough cash for a castle that's even bigger and better than Mario's!</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940414T000000</releasedate>
        <developer>Nintendo</developer>
        <publisher>Nintendo</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Wario Land - Super Mario Land 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Wario Land - Super Mario Land 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Wario Land - Super Mario Land 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Wario Land - Super Mario Land 3.png</marquee>
    </game>

</gameList>